Módulo 1. Formación en materia de sensibilización sobre los derechos de los viajeros con discapacidad de conformidad con el Reglamento (UE) n.º 181/2011 del Parlamento Europeo y del Consejo
COD: 64715
La Convención sobre los Derechos de las Personas con Discapacidad incluye en esa categoría a quienes…
tengan deficiencias físicas a corto plazo.
tengan deficiencias sensoriales a medio plazo.
tengan deficiencias mentales a largo plazo.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Convención Sobre derechos de las personas con discapacidad (13/12/2006) Art. 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 64716
La Convención sobre los Derechos de las Personas con Discapacidad incluye en esa categoría a quienes…
tengan deficiencias físicas, mentales, sensoriales a largo plazo.
encuentren barreras que impidan su plena participación en la sociedad.
no puedan participar en igualdad de condiciones en la sociedad.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Convención Sobre derechos de las personas con discapacidad (13/12/2006) Art. 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 64717
La Convención sobre los Derechos de las Personas con Discapacidad considera como discriminación cualquier …
restricción o exclusión.
observación o comentario.
expresión o disquisición.
Todas las respuestas son correctas
RESPUESTA: A
NORMA: Convención Sobre derechos de las personas con discapacidad (13/12/2006) Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 64718
La Convención sobre los Derechos de las Personas con Discapacidad considera como discriminación cualquier…
observación o comentario que incida en la desigualdad de las personas discapacitadas.
acción que tenga el propósito de obstaculizar el ejercicio de todos los derechos humanos.
expresión o disquisición que pueda resultar ofensiva para sus destinatarios.
Todas las respuestas son correctas
RESPUESTA: B
NORMA: Convención Sobre derechos de las personas con discapacidad (13/12/2006) Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 64719
¿Qué deben hacer los estados, en relación con el transportes, según la Convención sobre los Derechos de las Personas con Discapacidad?
Asegurar que el transporte llega a todo el territorio.
Asegurar el acceso en igualdad de condiciones.
Establecer las ayudas económicas pertinentes.
Crear servicios específicos para ese colectivo.
RESPUESTA: B
NORMA: Convención Sobre derechos de las personas con discapacidad (13/12/2006) Art. 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 64720
¿Cuál es uno de los principios de la Convención sobre los Derechos de las Personas con Discapacidad?
La accesibilidad.
La ayuda mutua.
La discriminación positiva.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Convención Sobre derechos de las personas con discapacidad (13/12/2006) Art.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 64721
Según la Directiva Comunitaria vigente, ¿cuál es la altura mínima, desde el suelo, del primer escalón de una de las puertas de servicio de un autobús?
350 mm.
250 mm.
200 mm.
150 mm.
RESPUESTA: B
NORMA: Directiva 2001/85/CE  Anexo VII
Referencia Doctrinal: 
COD: 64722
Según la Directiva Comunitaria vigente, ¿cuál es la altura mínima entre escalones, a partir del primero, en una las puertas de servicio de un autobús?
300 mm.
320 mm.
250 mm.
150 mm.
RESPUESTA: C
NORMA: Directiva 2001/85/CE  Anexo VII
Referencia Doctrinal: 
COD: 64723
Según la Directiva Comunitaria vigente, en un vehículo con elevador, ¿qué debe haber en el exterior junto a la puerta?
Una señal luminosa indicadora de vehículo en movimiento.
Un indicador acústico de elevador en servicio.
Un elemento indicador de vehículo parado.
Un medio de comunicación con el conductor.
RESPUESTA: D
NORMA: Directiva 2001/85/CE  Anexo VII
Referencia Doctrinal: 
COD: 64724
Según la Directiva Comunitaria vigente, ¿dónde deben encontrarse, en un autobús, los asientos reservados para viajeros con movilidad reducida?
Cerca del puesto de conducción.
En la parte central del vehículo.
En la proximidad de una puerta de servicio.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Directiva 2001/85/CE  Anexo VII
Referencia Doctrinal: 
COD: 64725
Según la Directiva Comunitaria vigente, ¿pueden instalarse asientos en el espacio para sillas de ruedas de un autobús?
Sí, asientos plegables.
Sí, un máximo de 2.
Solo un asiento en sentido contrario a la marcha.
No, en ningún caso.
RESPUESTA: A
NORMA: Directiva 2001/85/CE  Anexo VII
Referencia Doctrinal: 
COD: 64726
Según la Directiva Comunitaria vigente, los mandos del sistema de inclinación del autobús…
deben encontrarse junto a las puertas.
deben ser de fácil acceso.
deben estar bajo control directo del conductor.
deben pararse automáticamente.
RESPUESTA: C
NORMA: Directiva 2001/85/CE  Anexo VII
Referencia Doctrinal: 
COD: 64727
Según la Directiva Comunitaria vigente, cuando el autobús esté más bajo que la altura normal de marcha …
no podrá moverse.
el sistema de inclinación bloqueará la dirección.
no podrá conducirse a más de 5 km/h.
quedará automáticamente al ralentí.
RESPUESTA: C
NORMA: Directiva 2001/85/CE  Anexo VII
Referencia Doctrinal: 
COD: 64728
Según la Directiva Comunitaria vigente, ¿cuando no puede funcionar, en ningún caso, el elevador de un autobús?
Con el vehículo a más de 5 km/h.
Con el conductor en su asiento.
Con el mando de accionamiento pulsado más de 5 segundos.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Directiva 2001/85/CE  Anexo VII
Referencia Doctrinal: 
COD: 64729
Según la Directiva Comunitaria vigente, ¿cuando no puede funcionar, en ningún caso, la rampa de acceso un autobús?
Con el conductor en su asiento.
Con extracción manual.
Con el vehículo en movimiento.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Directiva 2001/85/CE  Anexo VII
Referencia Doctrinal: 
COD: 64730
Según la normativa vigente, ¿cómo se determina si un ajuste es razonable en relación con la accesibilidad a una servicio?
Dependerá del tipo de servicio afectado.
Según el entorno geográfico afectado.
En función de los costes de la medida.
De acuerdo con el peso demográfico de las personas beneficiadas.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 1/2013 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 64731
Según la normativa vigente, las medidas específicas para garantizar la igualdad de oportunidades, la no discriminación y la accesibilidad universal, ¿se deben aplicar a los transportes de viajeros?
Solo a los transportes de titularidad pública.
Solo a los transportes interurbanos.
Solo a los transportes urbanos.
Sí, a todos los transportes.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 1/2013 Art. 5
Referencia Doctrinal: 
COD: 64732
Según la normativa vigente, ¿en qué pueden consistir las medidas contra la discriminación?
En exigencias de eliminación de obstáculos.
En exigencias de accesibilidad.
En prohibición de conductas discriminatorias y de acoso.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 1/2013 Art. 66
Referencia Doctrinal: 
COD: 64733
Según la normativa vigente, ¿cómo se considera el incumplimiento de la adopción de medidas razonables para la accesibilidad?
Da lugar a un requerimiento administrativo cuyo incumplimiento supone una infracción.
Supone una infracción leve y, en caso de reiteración, muy grave.
Supone una infracción grave.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 1/2013 Art. 80
Referencia Doctrinal: 
COD: 64734
¿Qué establece la normativa como obligatorio en el aparcamiento de una estación de autobuses? 
Acceso directo a la zona de andenes.
Máquinas de expedición de billetes.
Información sobre salidas y llegadas de autobuses.
Plazas de aparcamiento reservadas para personas con discapacidad.
RESPUESTA: D
NORMA: RD    1544/2007 Anexo IV
Referencia Doctrinal: 
COD: 64735
¿A qué hacen referencia los requisitos DALCO que establece la norma UNE 170001?
A la calidad en el transporte de mercancías.
A la seguridad en el transporte de mercancías.
A la accesibilidad en el transporte de viajeros.
A la eficiencia en el sistema de transporte por carretera.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: NORMA UNE 170001-1:2007. Accesibilidad global
COD: 64736
¿Qué son los requisitos DALCO?
Son requisitos de resistencia de los elementos de amarre de las mercancías.
Son requisitos para garantizar la accesibilidad universal al transporte.
Son requisitos de interoperatividad de los SIT.
Son requisitos que definen el mantenimiento de la cadena del frío.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: NORMA UNE 170001-1:2007. Accesibilidad global
COD: 64737
¿Cuál es uno de los requisitos DALCO?
Deambulación.
Aprehensión. 
Localización.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: NORMA UNE 170001-1:2007. Accesibilidad global
COD: 64738
¿Cuál es uno de los requisitos DALCO?
Comunicación.
Autorización.
Dispersión.
Ligereza.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: NORMA UNE 170001-1:2007. Accesibilidad global
COD: 64739
¿Cuál es uno de los requisitos DALCO?
Análisis.
Localización.
Coherencia.
Organización.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: NORMA UNE 170001-1:2007. Accesibilidad global
COD: 64740
¿Qué ocurre cuando uno de los requisitos DALCO no se cumple?
Se debe imponer una sanción administrativa.
Debe utilizarse una ayuda técnica o una adaptación.
No puede efectuarse el transporte.
Debe repetirse todo el proceso.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: NORMA UNE 170001-1:2007. Accesibilidad global
COD: 64741
Según la normativa vigente, en los postes de paradas de autobús urbano, ¿cómo debe encontrarse, entre otras formas, la información sobre identificación y denominación de la línea? 
En sistema tacto-visual.
Con contraste cromático.
Con caracteres de tamaño especial para ambliopes.
En sistema Braille.
RESPUESTA: D
NORMA: RD    1544/2007 Anexo V
Referencia Doctrinal: 
COD: 64742
Según la normativa vigente, en las marquesinas de paradas de autobús urbano, ¿cómo debe encontrarse, entre otras formas, la información sobre la identificación de la línea? 
En sistema Braille.
En sistema tacto-visual.
Con contraste cromático.
Con caracteres de tamaño especial para ambliopes.
RESPUESTA: A
NORMA: RD    1544/2007 Anexo V
Referencia Doctrinal: 
COD: 64743
Según la normativa vigente, en los autobuses urbanos de piso bajo provistos con zonas para viajeros de pie, debe haber al menos...  
una superficie libre de asientos con capacidad para un pasajero en silla de ruedas.
una superficie libre de asientos con capacidad para dos pasajeros en silla de ruedas.
pulsadores de seguridad en el pasillo de acceso a la zona de pie.
un sistema de comunicación con el conductor accesible a cualquier pasajero.
RESPUESTA: A
NORMA: RD    1544/2007 Anexo V
Referencia Doctrinal: 
COD: 64744
Según la normativa vigente, en los autobuses urbanos de piso bajo provistos con zonas para viajeros de pie, debe haber...  
al menos cuatro asientos próximos a la puerta de acceso reservados a personas con movilidad reducida
un máximo de dos asientos plegables en la zona reservada a sillas de ruedas.
pulsadores de seguridad en el pasillo de acceso a la zona de pie.
un sistema de comunicación con el conductor accesible a cualquier pasajero.
RESPUESTA: A
NORMA: RD    1544/2007 Anexo V
Referencia Doctrinal: 
COD: 64745
El Reglamento (UE) nº 181/2011 de derechos de los viajeros de autobús establece…
la no discriminación entre viajeros en las condiciones de transporte ofrecidas.
la discriminación positiva de determinados colectivos de viajeros respecto de las condiciones de transporte ofrecidas.
qué condiciones del transporte pueden ser objeto de discriminación positiva para determinados colectivos.
las condiciones de transporte mínimas que deben ofrecerse a determinados colectivos en el transporte urbano.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) nº 181/2011 Art. 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 64746
El Reglamento (UE) nº 181/2011 de derechos de los viajeros de autobús establece…
la asistencia obligatoria a las personas con discapacidad.
una reserva máxima de plazas para personas con discapacidad.
la discriminación positiva de las personas con discapacidad en determinados transportes.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) nº 181/2011 Art. 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 64747
¿Qué debe tenerse en cuenta en el trato con una persona con movilidad reducida?
Entender que necesitan ayuda y dársela inmediatamente.
Captar sus necesidades antes de que las expresen.
No dar por supuesta la necesidad de ayuda.
Ayudarle inmediatamente con sus medios de apoyo sin esperar que lo solicite.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: ACCETRANS 2019 Acercándonos a la accesibilidad universal en el taxi y en los vehículos de transporte con conductor – MINISTERIO DE DERECHOS SOCIALES Y AGENDA 2030.
COD: 64748
¿Qué debe tenerse en cuenta en la relación con las personas con movilidad reducida que utilizan silla de ruedas?
Al subir un escalón, primero subirán las ruedas traseras.
Hablar con ellas por delante, cara a cara.
Ayudar con la  silla de ruedas sin esperar una petición de ayuda.
Al bajar una rampa, primero bajarán las ruedas delanteras.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 64749
¿Qué debe tenerse en cuenta en la relación con las personas con movilidad reducida que utilizan silla de ruedas?
Al bajar una rampa, primero bajarán las ruedas traseras.
En espacios estrechos, prestar especial atención a manos y pies.
Al subir un escalón, primero subirán las ruedas delanteras.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 64750
¿Cómo debe considerarse la silla de ruedas en relación con la persona que la utiliza?
Como un elemento ajeno a ella.
Como parte de su espacio personal.
Como un elemento de ayuda mutua.
Como parte de su equipaje.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: ACCETRANS 2019 Acercándonos a la accesibilidad universal en el taxi y en los vehículos de transporte con conductor – MINISTERIO DE DERECHOS SOCIALES Y AGENDA 2030.
COD: 64751
La silla de ruedas debe considerarse como parte del espacio personal de quién la utiliza, ¿qué conlleva esto en un transporte?
Que no debe tocarse sin su permiso.
Que debe permanecer siempre cerca del lugar que ocupe.
Que no debe abandonarla salvo emergencia.
Que no puede guardarse en la bodega del vehículo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: ACCETRANS 2019 Acercándonos a la accesibilidad universal en el taxi y en los vehículos de transporte con conductor – MINISTERIO DE DERECHOS SOCIALES Y AGENDA 2030.
COD: 64752
¿Qué debe tenerse en cuenta en la relación con las personas con discapacidad visual?
No hablarles mirándole a la cara.
No utilizar palabras como "aquí" o "allí".
Preguntar antes de ofrecer ayuda.
Interactuar con el perro guía.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 64753
¿Qué debe tenerse en cuenta en la relación con las personas con discapacidad visual?
Dar ayuda directa, sin preguntar.
Hablarles mirándoles a la cara. 
Dar la ayuda concreta y acompañar después en previsión de nuevas necesidades.
Hablarles levantando ligeramente la voz.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 64754
¿Qué suelen utilizar para deambular las personas con discapacidad visual?
Un perro guía.
Un bastón guiador.
El apoyo de otra persona.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: ACCETRANS 2019 Acercándonos a la accesibilidad universal en el taxi y en los vehículos de transporte con conductor – MINISTERIO DE DERECHOS SOCIALES Y AGENDA 2030.
COD: 64755
¿Qué no es aconsejable en el trato con personas con discapacidad visual?
Tocar su brazo inesperadamente.
Llamarles por su nombre en un primer momento.
Hablar despacio.
Dirigirse directamente a ellos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: ACCETRANS 2019 Acercándonos a la accesibilidad universal en el taxi y en los vehículos de transporte con conductor – MINISTERIO DE DERECHOS SOCIALES Y AGENDA 2030.
COD: 64756
¿Qué términos son aconsejables utilizar en la comunicación con personas con discapacidad visual?
Izquierda, derecha.
Aquí, allí.
Esto, aquello.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: ACCETRANS 2019 Acercándonos a la accesibilidad universal en el taxi y en los vehículos de transporte con conductor – MINISTERIO DE DERECHOS SOCIALES Y AGENDA 2030.
COD: 64757
¿Qué debe tenerse en cuenta en relación con el perro guía que acompaña a una persona con discapacidad visual?
Debe estar siempre acompañando a la persona discapacitada. 
En los desplazamiento, posicionarse a su lado.
Interactuar con él para tranquilizarlo.
Se debe procurar tocar levemente al perro guía.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: ACCETRANS 2019 Acercándonos a la accesibilidad universal en el taxi y en los vehículos de transporte con conductor – MINISTERIO DE DERECHOS SOCIALES Y AGENDA 2030.
COD: 64758
¿Qué idea es importante tener en cuenta en las relaciones con personas con discapacidad?
Prestar atención a la discapacidad.
Prestar atención a la persona.
Hablar directamente con el acompañante.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 64759
¿Qué idea es importante tener en cuenta en las relaciones con personas con discapacidad?
Prestar atención a la persona no a la discapacidad.
Hablar directamente a la persona con discapacidad no al acompañante.
Tratar a los adultos como adultos.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 64760
¿Qué debe tenerse en cuenta en la relación con las personas con discapacidad auditiva?
Elevar el volumen de voz.
Evitar ponerse las manos delante de la boca.
Exagerar la vocalización.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 64761
¿Qué debe tenerse en cuenta en la relación con las personas con discapacidad auditiva?
Evitar hablarles cuando estén mirando.
Situarse a su altura.
Hablar de frente y cerca.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 64762
¿Qué es aconsejable en caso de que haya que subir o bajar escaleras con una persona con discapacidad visual?
Detenerse brevemente antes de iniciar la subida o bajada.
Colocarse siempre un escalón por detrás.
No aproximarse al borde de la escalera perpendicularmente.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 64763
¿Qué debe tenerse en cuenta en la relación con las personas con discapacidad auditiva?
Mientras se camina con ellos, es preferible no hablar.
Elevar la voz, mejora la vocalización.
Hablar a una distancia de más de 2,5 facilita la labiolectura.
Situarse ligeramente por debajo de su altura.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: ACCETRANS 2019 Acercándonos a la accesibilidad universal en el taxi y en los vehículos de transporte con conductor – MINISTERIO DE DERECHOS SOCIALES Y AGENDA 2030.
COD: 64764
¿Qué debe tenerse en cuenta en la relación con las personas con discapacidad intelectual?
No acercarse para ayudar a su concentración.
Utilizar frases cortas, claras y sencillas.
Ante los cambios, no anticipar información para evitar alteraciones.
Entender que siempre agradecen el contacto físico.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 64765
¿Qué debe tenerse en cuenta en la relación con las personas con discapacidad intelectual?
Considerar sus comentarios y propuestas.
Colocarse cerca para favorecer su concentración.
Considerar que puede sentir incomodidad ante el contacto físico.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 64766
¿Qué debe tenerse en cuenta en la relación con las personas con trastornos del desarrollo?
Tener en cuenta que pueden tener dificultades en la comunicación oral.
Considerar sus comentarios y propuestas.
Emplear un lenguaje sencillo.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 64767
¿Qué debe tenerse en cuenta en la relación con las personas con trastornos del desarrollo?
Entender que siempre agradecen el contacto físico.
Debe seguirse su ritmo, respetando sus silencios.
No acercarse para ayudar a su concentración.
Ante los cambios, no anticipar información para evitar alteraciones.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 64768
¿Cómo es aconsejable el trato con personas con enfermedad mental?
De igual a igual.
De forma natural.
De acuerdo con su edad cronológica.
Todas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 64769
¿Cómo es aconsejable el trato con personas con enfermedad mental?
De acuerdo con su edad mental.
De igual a igual.
Con ligera superioridad y energía.
Infantilizando el lenguaje para mejorar su comprensión
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 64770
En un transporte regular con un recorrido de 350 km, ¿qué puede hacer una persona con movilidad reducida ante la negativa del transportista a aceptar su reserva?
Reiterar su petición en un plazo de 12 horas y, si persiste la negativa, solicitar la indemnización legalmente establecida.
Pedir que le comunique la negativa por escrito para poder tramitar la correspondiente reclamación.
Solicitar ir acompañada por otra persona de su elección, capaz de prestarle la asistencia necesaria.
Solicitar de la Administración competente que inste al transportista a aceptar la reserva.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) nº 181/2011 Art. 10
Referencia Doctrinal: 
COD: 64771
Ante la negativa de un transportista a aceptar la reserva de una persona con discapacidad en un transporte regular con un recorrido de 250 km, si esta designa un acompañante para prestarle la asistencia necesaria, ¿qué debe hacer el transportista?
Reservar una plaza, cobrando el menor precio posible de los estipulados, para el acompañante lo más cercana posible a dicha persona.
Facilitar al acompañante un billete con una bonificación del 50 %.
Aceptar que dicho acompañante viaje gratuitamente. 
Facilitar, gratuitamente, un billete de vuelta al acompañante.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) nº 181/2011 Art. 10
Referencia Doctrinal: 
COD: 64772
Ante la negativa de reserva de plaza a una persona con discapacidad en un servicio regular con un recorrido superior a 250 km, esta designa un acompañante para ayudarle. ¿En qué condiciones debe ser transportado dicho acompañante?
Con bonificación en los itinerarios de ida y de vuelta.
Con bonificación únicamente en el itinerario de ida.
Con bonificación en el itinerario de vuela
Gratuitamente.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) nº 181/2011 Art. 10
Referencia Doctrinal: 
COD: 64773
El transportista está obligado a prestar asistencia a las personas con movilidad reducida que hayan contratado un servicio regular con un recorrido superior a 250 km si…
indican la necesidad de dicha asistencia con una antelación mínima de 36 horas
la solicitan por escrito en el momento de la reserva.
la contratan, pagando el suplemento correspondiente, en el momento de la reserva.
el transportista la tiene previamente ofertada en su página web. 
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) nº 181/2011 Art. 14
Referencia Doctrinal: 
COD: 64774
La persona con discapacidad que haya contratado un servicio regular con un recorrido de 250 km y haya solicitado, con la antelación suficiente, asistencia por parte del transportista, ¿con cuánta antelación a la salida del autobús debe personarse en la es
Si el transportista no le indica otra cosa, con un mínimo de 60 minutos.
Con la que él indique al transportista, siempre que sea inferior a 60 minutos.
Si el transportista no le indica otra cosa, con un mínimo de 30 minutos.
Con la que él indique al transportista, siempre que sea inferior a 30 minutos.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) nº 181/2011 Art. 14
Referencia Doctrinal: 
COD: 64775
Ante una persona con discapacidad que ha contratado un transporte regular con un recorrido de 350 km  y también ha solicitado, con antelación su suficiente, asistencia, ¿qué debe hacer el transportista en caso de negarle el embarque en el vehículo?
Reembolsarle el importe de la reserva y ofrecerle una indemnización no inferior al 50 % del importe de la misma.
Reembolsar el importe de la reserva e informar por escrito de los motivos de la denegación.
Darle a elegir entre el reembolso de la reserva o la continuación del viaje por medios alternativos para llegar al destino pactado en el contrato de transporte.
Indemnizarle con el duplo del precio de la reserva contratada.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) nº 181/2011 Art. 10
Referencia Doctrinal: 
COD: 64776
Un transportista decide negar el embarque a una persona con discapacidad que tiene la reserva contratada para un transporte regular de 400 km de recorrido y que había solicitado asistencia con una antelación de 48 horas. ¿Puede hacerlo?
Sí, pero debe ofrecerle elegir entre el reembolso o la realización del viaje contratado por medios alternativos.
Sí, pero debe reembolsar el precio de la reserva e indemnizarla con el 50 % de dicha cantidad.
Sí, pero debe reembolsar el precio de la reserva y entregar su negativa motivada por escrito.
No, en ningún caso.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) nº 181/2011 Art. 10
Referencia Doctrinal: 
COD: 64777
Durante un transporte regular de viajeros se producen daños en la silla de ruedas de uno de ellos, ¿qué responsabilidad tiene el transportista?
Ninguna, salvo que se acredite que hubo dolo o negligencia por su parte.
Es responsable de los daños hasta un límite de 450€, de manera similar a los equipajes.
Es responsable por una cantidad igual al coste de la reparación.
Es responsable de los daños solo cuando la silla sea depositada en la bodega del vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) nº 181/2011 Art. 17
Referencia Doctrinal: 
COD: 64778
¿Cuál es el límite de la indemnización que debe pagar el porteador por la pérdida de una silla de ruedas de uno de los viajeros durante la ejecución de un contrato de transporte regular de viajeros?
El coste de sustitución.
1.500€.
El mismo que el previsto para los equipajes.
Hasta el 80 % del coste de sustitución.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) nº 181/2011 Art. 17
Referencia Doctrinal: 
COD: 64779
Ante la petición de reserva de plaza de una persona con movilidad reducida que quiera contratar un transporte regular, ¿puede negarse el porteador a aceptarla?
Sí, si la reserva no se produce con más de 24 horas de antelación.
Sí, siempre y cuando lo haga por escrito y de forma motivada.
No, estaría vulnerando un derecho general de los viajeros.
No, pero podría aplicar un recargo, no superior al 5 %, al precio del billete.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) nº 181/2011 Art. 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 64780
¿Puede un contratista negarse a embarcar a una persona con movilidad reducida que haya contratado un transporte regular?
No, es un derecho que tienen los viajeros.
No, pero podrá exigir el pago de un suplemento de 5 % del precio del billete.
Sí, si no informó de sus necesidades especiales con 36 horas de antelación.
Sí, pero deberá justificar su negativa por escrito y entregarle un ejemplar al viajero.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) nº 181/2011 Art. 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 64781
¿Puede un contratista negarse a embarcar a una persona con movilidad reducida que haya contratado un transporte regular?
Sí, si la reserva no se produjo con más de 24 horas de antelación y se comunicó la existencia de necesidades especiales.
Sí, si el diseño del vehículo hace imposible el traslado seguro del viajero.
Sí, si no se presenta con un acompañante que pueda ayudar al embarque.
No, estaría vulnerando un derecho general de los viajeros.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) nº 181/2011 Art. 10
Referencia Doctrinal: 
COD: 64782
¿Puede un contratista negarse a embarcar a una persona con movilidad reducida que haya contratado un transporte regular?
No, pero podrá exigir el pago de un suplemento del 5 % del precio del billete.
Sí, si no informó de sus necesidades especiales con 36 horas de antelación.
No, estaría vulnerando un derecho general de los viajeros.
Sí, si el diseño de las paradas hacen físicamente posible el desembarque de forma segura.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) nº 181/2011 Art. 10
Referencia Doctrinal: 
COD: 64783
¿Tiene obligación el transportista de informar al viajero en formato accesible sobre los derechos que la normativa le reconoce como tal?
Sí, debe informarle en formato accesible si es posible y lo solicita el viajero.
Sí, siempre debe elaborar la información en formato accesible.
No, es la Administración quien tiene que difundir esos derechos en formato accesible.
No, es responsabilidad del propio viajero conocer sus derechos.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) nº 181/2011 Art. 25
Referencia Doctrinal: 
COD: 64784
El transportista está obligado a informar a los viajeros sobre sus derechos como tales, ¿dónde suministrará, al menos, esa información, según la normativa?
En las estaciones de autobuses y, si es posible, en Internet.
En el dorso de los billetes.
En folletos, en los lugares de expedición de billetes.
En folletos, en el interior de los autobuses.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) nº 181/2011 Art. 25
Referencia Doctrinal: 
COD: 64785
Una persona que utiliza como ayuda un bastón rojo y blanco ¿qué discapacidad tiene?
Tiene ceguera parcial.
Tiene ceguera desde hace menos de un año.
Es sordociega.
Tiene trastornos del desarrollo y es ciega.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: ACCETRANS 2019 Acercándonos a la accesibilidad universal en el taxi y en los vehículos de transporte con conductor – MINISTERIO DE DERECHOS SOCIALES Y AGENDA 2030.Módulo 2. Formación sobre el transporte escolar y de menores
COD: 1060
¿En qué casos es obligatoria la existencia de acompañante a bordo del vehículo al realizar excursiones con un vehículo de transporte público contratado a tal efecto?
Cuando tres cuartas partes, o más, de los viajeros sean menores de 14 años.
Cuando al menos el 50 % de los viajeros sean menores de 14 años
Cuando tres cuartas partes, o más, de los viajeros sean menores de 16 años.
Cuando al menos el 50 % de los viajeros sean mayores de 12 años.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 443/2001 8.1.b; RD 443/2001 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66059
Los transportes escolares deben cumplir:
las normas del Real Decreto 443/2001 y la normativa de ordenación de los transportes terrestres. 
las normas del Real Decreto 443/2001, pero no la normativa de ordenación de los transportes terrestres. 
la normativa de ordenación de los transportes terrestres, pero no las normas del Real Decreto 443/2001.
No deben cumplir ninguna de ambas normativas.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 443/2001 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66060
La realización de transporte escolar:
necesita siempre autorización de transporte regular de uso especial.
necesita siempre autorización de transporte discrecional.
necesita autorización administrativa del tipo que corresponda a la clase de servicio realizado.
solo necesita en todos los casos autorización de transporte escolar.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 443/2001 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66061
Las normas del Real Decreto 443/2001, sobre condiciones de seguridad en el transporte escolar y de menores:
se aplican a las categorías de transporte establecidas en la Ley de Ordenación de los Transportes Terrestres y en las leyes autonómicas con categorías equivalentes.
solo se aplican a las categorías de transporte establecidas en la Ley de Ordenación de los Transportes Terrestres, pues este real decreto es una norma estatal.
solo se aplican a las categorías de transporte establecidas en las leyes autonómicas pues, al ser un real decreto, no puede afectar a una ley estatal, la cual tiene rango normativo superior.
no se aplican a ninguna de las mencionadas, pues el real decreto tiene sus propias categorías.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 443/2001 1; RD 443/2001  Disposición adicional primera
Referencia Doctrinal: 
COD: 66062
¿Cuál es la tasa máxima de alcohol en sangre con la que se permite conducir un vehículo de transporte escolar?
0,50 gramos por litro.
0,30 miligramos por litro.
0,50 miligramos por litro.
0,30 gramos por litro.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 20
Referencia Doctrinal: 
COD: 66063
¿Cuál es la tasa máxima de alcohol en aire espirado con la que se permite conducir un vehículo de transporte escolar?
0,25 miligramos por litro.
0,25 gramos por litro.
0,15 gramos por litro.
0,15 miligramos por litro.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 20
Referencia Doctrinal: 
COD: 66064
¿Cuál es la tasa máxima de alcohol en sangre con la que se permite conducir un vehículo de transporte escolar?
0,50 gramos por litro.
0,30 gramos por litro.
0,25 gramos por litro.
0,15 gramos por litro.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 20
Referencia Doctrinal: 
COD: 66065
¿Cuál es la tasa máxima de alcohol en aire espirado con la que se permite conducir un vehículo de transporte escolar?
0,15 miligramos por litro.
0,25 miligramos por litro.
0,30 miligramos por litro.
0,50 miligramos por litro.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 20
Referencia Doctrinal: 
COD: 66066
Los límites de velocidad para un autobús de transporte de menores:
son los establecidos en general para los vehículos de su categoría.
se reducen en 10 km/h en todos los casos.
se reducen en 10 km/h en vías dentro de poblado.
se reducen en 10 km/h en vías fuera de poblado.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 48
Referencia Doctrinal: 
COD: 66067
Los límites de velocidad para un autobús de transporte de menores:
son los establecidos en general para los vehículos de su categoría.
se reducen en 10 km/h en vías fuera de poblado.
se reducen en 20 km/h en vías dentro de poblado.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 48
Referencia Doctrinal: 
COD: 66068
¿Cuál es el límite de velocidad en autovía fuera de poblado para un autobús de transporte escolar?
110 km/h.
100 km/h.
90 km/h.
80 km/h.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 48
Referencia Doctrinal: 
COD: 66069
¿Cuál es el límite de velocidad en carretera convencional fuera de poblado para un autobús de transporte escolar?
110 km/h.
100 km/h.
90 km/h.
80 km/h.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 48
Referencia Doctrinal: 
COD: 66070
En un transporte escolar en autobús, deben utilizar los sistemas de retención infantil:
los menores de edad con tres o más años, de estatura igual o inferior a 135 centímetros, cuando el vehículo disponga de ellos. 
los menores de edad con tres o más años, de estatura igual o inferior a 135 centímetros en todo caso, debiendo aportarlos el transportista siempre que vaya a viajar un menor de esas características.
todas las personas de estatura igual o inferior a 135 centímetros cuando el vehículo disponga de ellos. 
todas las personas de estatura igual o inferior a 135 centímetros en todo caso, debiendo aportarlos el transportista siempre que vaya a viajar alguien de esas características.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 117
Referencia Doctrinal: 
COD: 66071
En un transporte escolar en autobús, deben utilizar los sistemas de retención infantil:
los menores de edad, de estatura igual o inferior a 135 centímetros, cuando el vehículo disponga de ellos. 
los menores de edad con tres o más años, de estatura igual o inferior a 135 centímetros, cuando el vehículo disponga de ellos. 
los menores de edad, de estatura igual o inferior a 145 centímetros, cuando el vehículo disponga de ellos. 
los menores de edad con tres o más años, de estatura igual o inferior a 145 centímetros, cuando el vehículo disponga de ellos. 
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 117
Referencia Doctrinal: 
COD: 66072
En un transporte escolar en autobús, los asientos enfrentados a pasillo:
no pueden ser ocupados por menores de 16 años cuando no dispongan de cinturón de seguridad.
no pueden ser ocupados nunca por menores de 16 años.
solo pueden ser ocupados por mayores de 14 años.
solo pueden ser ocupados por niños de 14 años o más cuando no dispongan de cinturón de seguridad.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Disposición adicional cuarta
Referencia Doctrinal: 
COD: 66073
En un transporte escolar en autobús, los asientos enfrentados a pasillo, si no disponen de cinturón de seguridad:
no pueden ser ocupados por menores de 17 años.
no pueden ser ocupados por menores de 16 años.
no pueden ser ocupados por menores de 14 años.
no pueden ser ocupados por ningún menor.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Disposición adicional cuarta
Referencia Doctrinal: 
COD: 66074
¿Qué señalización específica deben llevar los transportes escolares?
Señal V-1.
Señal V-5.
Señal V-10.
Señal V-12.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 2822/1998 Anexo XI
Referencia Doctrinal: 
COD: 66075
Los vehículos que llevan la señal V-10 están efectuando:
transporte regular de uso general.
transporte de mercancías peligrosas.
transporte de mercancías a temperatura regulada.
transporte escolar.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 2822/1998 Anexo XI
Referencia Doctrinal: 
COD: 66076
En general, la señal V-10, indicativa de un transporte escolar, debe colocarse:
dentro del vehículo.
fuera del vehículo.
en los laterales del vehículo.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 2822/1998 Anexo XI
Referencia Doctrinal: 
COD: 66077
En general, la señal V-10, indicativa de un transporte escolar, debe colocarse:
dentro del vehículo.
fuera del vehículo.
en la parte frontal y posterior del vehículo.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 2822/1998 Anexo XI
Referencia Doctrinal: 
COD: 66078
La señal V-10, indicativa de un transporte escolar:
debe tener siempre un rectángulo en la parte inferior con la leyenda "Transporte escolar".
debe tener siempre un rectángulo en la parte inferior con la leyenda "Transporte escolar" o "Transporte de menores", según corresponda.
se puede utilizar en algunos casos sin la leyenda.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 2822/1998 Anexo XI
Referencia Doctrinal: 
COD: 66079
La señal V-10, indicativa de un transporte escolar:
debe colocarse siempre en la parte frontal y posterior del vehículo.
puede colocarse solo en la parte posterior en vehículos de hasta 19 plazas.
puede colocarse solo en la parte posterior en vehículos de hasta 26 plazas.
puede colocarse solo en la parte frontal en vehículos de hasta 26 plazas.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 2822/1998 Anexo XI
Referencia Doctrinal: 
COD: 66080
La señal indicativa de un transporte escolar:
debe tener siempre un dispositivo luminoso y colocarse en la parte frontal y trasera del vehículo.
debe tener siempre un dispositivo luminoso y puede colocarse solo en la parte trasera en algunos casos.
puede tener un dispositivo luminoso y debe colocarse siempre en la parte frontal y  trasera del vehículo.
puede tener un dispositivo luminoso y colocarse solo en la parte trasera en algunos casos.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 2822/1998 Anexo XI
Referencia Doctrinal: 
COD: 66081
La señal indicativa de un transporte escolar que utiliza el pictograma con dispositivo luminoso:
debe apagarse, como muy tarde, 20 segundos después del cierre de las puertas del vehículo.
debe apagarse, como muy tarde, en el mismo momento del cierre de las puertas del vehículo.
debe mantenerse encendida siempre que haya menores a bordo del vehículo.
debe mantenerse encendida siempre que se esté realizando un servicio escolar o de menores.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 2822/1998 Anexo XI
Referencia Doctrinal: 
COD: 66082
Para que un vehículo pueda ser dedicado a transporte escolar:
requiere una inspección técnica previa que establezca su idoneidad.
solo debe someterse a las inspecciones técnicas periódicas establecidas para cualquier vehículo.
requiere una revisión técnica previa en un taller autorizado.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 920/2017 5
Referencia Doctrinal: 
COD: 66083
Quien contrate con una empresa de transporte la realización de un servicio escolar:
debe exigir al transportista haber suscrito un seguro de responsabilidad civil.
debe exigir al transportista tener en vigor la inspección técnica de los vehículos que se vayan a utilizar.
no tiene obligación de exigir nada al transportista, pues la normativa ya estipula cuáles son las obligaciones de este último.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 443/2001 13
Referencia Doctrinal: 
COD: 66084
Quien contrate con una empresa de transporte la realización de un servicio escolar:
debe exigir al transportista que los vehículos lleven sistemas de retención infantil si van a transportar niños de 6 años.
debe exigir al transportista que disponga de la autorización de transporte que corresponda.
no puede exigir nada relacionado con la autorización de transporte, pues es una cuestión de ordenación del transporte cuyo control corresponde a la Administración.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 443/2001 13
Referencia Doctrinal: 
COD: 66085
La ubicación de las paradas de un transporte regular de uso especial de escolares:
debe someterse a informe del órgano competente en materia de transportes de la Comunidad Autónoma.
debe someterse a informe de la Policía Municipal o de la Guardia Civil de Tráfico, según la vía de que se trate.
debe someterse a informe del órgano competente en materia de tráfico.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 443/2001 10
Referencia Doctrinal: 
COD: 66086
Las paradas de un transporte regular de uso especial de escolares:
serán siempre las que haya propuesto el transportista.
serán siempre las que haya propuesto la entidad que contrata el servicio.
serán siempre las que se acuerden entre el transportista y la entidad que contrata el servicio.
pueden ser modificadas a instancias del órgano competente en materia de tráfico.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 443/2001 10
Referencia Doctrinal: 
COD: 66087
Las paradas de un servicio regular de uso general que transporte menores y le resulte aplicable la normativa de seguridad específica de este supuesto:
serán siempre las que estén previamente fijadas en el contrato de concesión.
se deberán modificar con carácter general en el contrato de concesión para adaptarlas al transporte de menores.
podrán ser modificadas para las expediciones en las que se transporte a los menores.
deberán estar situadas en una estación de transporte de viajeros.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 443/2001 10
Referencia Doctrinal: 
COD: 66088
El encargado de controlar a los menores durante un transporte escolar debe:
reforzar las conductas positivas de los niños.
ignorar siempre las conductas incorrectas para no estimular su repetición.
ignorar tanto las conductas positivas como las incorrectas para no crear rivalidades.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Al cole siempre seguros. Dirección General de Tráfico
COD: 66089
El encargado de controlar a los menores durante un transporte escolar debe:
ignorar siempre las conductas incorrectas para no estimular su repetición.
ignorar las conductas que buscan llamar la atención.
ignorar tanto las conductas positivas como las incorrectas para no crear rivalidades.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Al cole siempre seguros. Dirección General de TráficoMódulo 8. Protocolo de actuación para conductores ante un accidente
COD: 262
¿Qué debemos hacer ante una hemorragia en la pierna?
Presionar la arteria humeral.
Presionar la arteria femoral.
Elevar el brazo.
Presionar una pierna con la otra.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 2546
En relación con el auxilio a los heridos de un accidente de tráfico, señale cuál de las siguientes afirmaciones es incorrecta.
Si, una vez abierta y limpia la vía aérea, tras 10 segundos comprobamos que sigue sin respirar, practicaremos la respiración artificial.
En caso de no tener pulso, se debe efectuar la respiración artificial.
Nunca debemos actuar nosotros ante una hemorragia, debe hacerlo solo personal especializado.
Si hay signos de traumatismo por encima de la clavícula, no se debe mover el cuello del accidentado.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 3422
¿Cuál es la posición en la que debemos colocar a un herido que pensamos que puede estar sufriendo un shock hipovolémico?
Boca arriba.
Boca abajo.
Con la cabeza por debajo del resto del cuerpo.
Con la cabeza por encima del resto del cuerpo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 5035
¿Cómo se debe colocar la mano para realizar la respiración artificial?
Sobre la frente para empujarla hacia atrás.
Bajo la nuca para empujar hacia abajo.
Sobre la frente para empujar hacia delante.
Bajo la nuca para empujar hacia arriba.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 5221
¿A qué tipo de heridos no hay que moverles el cuello?
A los que tienen fracturas de pelvis.
A los heridos sin pulso.
A los quemados.
A los que dicen que no pueden mover alguna parte de su cuerpo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66246
Si un conductor de autobús se encuentra en la carretera con un accidente de tráfico, ¿está obligado a parar y ayudar a las víctimas?
No, salvo que su vehículo se vea implicado en el accidente.
Solo si no lleva pasajeros.
Sí.
No está legalmente obligado, pero es una obligación moral.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 6/2015 51
Referencia Doctrinal: 
COD: 66247
En un accidente de tráfico con heridos graves:
No se debe intervenir nunca sin presencia policial para no alterar las pruebas.
Se debe ayudar a los heridos, pero siempre sin moverlos de donde estén para no alterar las cosas.
Se evitará modificar las cosas, salvo que se perjudique la seguridad de los heridos.
Se puede actuar sin ninguna precaución especial, salvo que  haya muertos.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 129
Referencia Doctrinal: 
COD: 66248
¿Hay que avisar a los agentes de la autoridad si nos vemos implicados en un accidente de tráfico?
Sí, cuando haya muertos o heridos graves.
Solo es obligatorio cuando haya muertos.
Sí, es siempre obligatorio.
No es obligatorio, pero se recomienda hacerlo para que garanticen la seguridad del tráfico en la zona.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 129
Referencia Doctrinal: 
COD: 66249
¿Hay que permanecer en el lugar donde se haya producido un accidente de tráfico con heridos graves en el que estamos implicados?
Siempre.
No es obligatorio si dejamos nuestros datos de identificación y de contacto.
Sí, salvo que los agentes de la autoridad nos permitan marcharnos o dejemos el lugar para atender a heridos o para ser nosotros atendidos. 
No, cuando nuestro vehículo no haya sufrido daños importantes.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 129
Referencia Doctrinal: 
COD: 66250
¿Hay que permanecer en el lugar donde se haya producido un accidente de tráfico con heridos leves en el que estamos implicados?
Siempre.
No, cuando la seguridad de la circulación esté restablecida y ninguno de los implicados lo solicite.
No es obligatorio nunca si dejamos nuestros datos de identificación y de contacto.
No, cuando nuestro vehículo no haya sufrido daños importantes.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 129
Referencia Doctrinal: 
COD: 66251
¿Es obligatorio comunicar nuestra identidad si nos vemos implicados en un accidente de tráfico?
Sí, a todos los demás implicados.
Sí, a los restantes implicados que lo soliciten.
Solo a los agentes de seguridad.
No, basta con facilitar la matrícula del vehículo.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 129
Referencia Doctrinal: 
COD: 66252
¿Es obligatorio comunicar los datos de nuestro vehículo si nos vemos implicados en un accidente de tráfico?
Sí, a todos los demás implicados.
Sí, a los restantes implicados que lo soliciten.
Solo a los agentes de seguridad.
No, basta con facilitar nuestra identidad.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 129
Referencia Doctrinal: 
COD: 66253
En caso de accidente de tráfico, el Código Penal considera delito:
la omisión del deber de socorro.
el abandono del lugar del accidente, aunque no se haya faltado al deber de socorro, cuando se sea causa del accidente y haya heridos.
el abandono del lugar del accidente, aunque no se haya faltado al deber de socorro, en todos los casos.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley Orgánica 10/1995 195; Ley Orgánica 10/1995 382 bis
Referencia Doctrinal: 
COD: 66254
En caso de accidente de tráfico, incurre en el delito de omisión del deber de socorro:
el que no ayude a un afectado que se encuentre en peligro grave y manifiesto, pudiendo hacerlo sin riesgo propio ni de terceros.
el que no ayude a cualquier afectado por el accidente, pudiendo hacerlo sin riesgo propio ni de terceros.
el que no ayude a un afectado por el accidente, pero solo si él ha sido causa de dicho accidente.
el que no ayude a un afectado por el accidente, pero solo si él ha estado implicado en dicho accidente.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley Orgánica 10/1995 195
Referencia Doctrinal: 
COD: 66255
En caso de accidente de tráfico, incurre en el delito de omisión del deber de socorro:
el que no ayude a un afectado que se encuentre en peligro grave y manifiesto, pudiendo hacerlo sin riesgo propio ni de terceros.
el que, en caso de peligro grave y manifiesto, no solicite ayuda ajena con urgencia si no puede prestarla personalmente.
el que no ayude a un afectado por el accidente o no solicite ayuda ajena con urgencia, pero solo si él ha sido causa de dicho accidente.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley Orgánica 10/1995 195
Referencia Doctrinal: 
COD: 66256
En caso de accidente de tráfico, incurre en el delito de abandono del lugar del accidente:
quien, habiendo presenciado el accidente, abandone el lugar si no había riesgo de permanecer en él.
quien, habiendo presenciado el accidente, abandone el lugar, pero solo si hay heridos y no había riesgo de permanecer allí.
quien, habiendo causado el accidente, abandone el lugar, pero solo si hay heridos y no había riesgo de permanecer allí.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley Orgánica 10/1995 382 bis
Referencia Doctrinal: 
COD: 66257
En la atención a heridos en accidente de tráfico la regla general es:
sacarlos cuanto antes del vehículo para que puedan estar recostados o tumbados.
sacarlos cuanto antes del vehículo si se trata de ancianos o personas con movilidad reducida.
no moverlos, salvo que esté en peligro su vida.
no moverlos en ningún caso para no provocarles una lesión de médula.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 66258
¿Qué implica mantener el eje cabeza-cuello-tronco al mover a un herido en accidente de tráfico?
Que no pueden ser movidos en ningún caso.
Que para moverlos hay que evitar desplazamientos de la cabeza o del cuello respecto del tronco.
Que para moverlos hay que hacerlo en bloque.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 66259
¿Por qué hay que mantener el eje cabeza-cuello-tronco al mover a un herido en accidente de tráfico?
Para que no vomiten.
Para no provocarles lesiones de médula.
Para que no se mareen.
Para que sangren lo menos posible.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 66260
En la atención a heridos en accidente de tráfico que viajaban en moto la regla general es:
siempre quitarles cuanto antes el casco para que puedan respirar mejor.
quitarles cuanto antes el casco, si este se ha roto.
no quitarles el casco, salvo que sea imprescindible para atenderlos.
no quitarles el casco en ningún caso para no provocarles una lesión de médula.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 66261
Llevar un botiquín de primeros auxilios con material en condiciones de uso:
es recomendable para todos los vehículos, aunque no obligatorio.
es obligatorio para los autobuses de más de 25 plazas, incluido el conductor.
es obligatorio para todos los autobuses.
es obligatorio para todos los vehículos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de primeros auxilios para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 66262
En la prestación de los primeros auxilios, la evaluación inicial del herido tiene por objetivo:
determinar el alcance de las lesiones.
conseguir la presencia de una ambulancia.
conseguir información sobre la forma de contactar con sus allegados.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66263
En la prestación de los primeros auxilios, la valoración primaria del herido tiene como finalidad:
detectar todas sus heridas externas.
identificar situaciones que supongan una amenaza inmediata para su vida.
detectar las heridas externas más evidentes.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66264
¿En qué aspecto se centra la valoración primaria del herido al prestar los primeros auxilios?
Respiración y movilidad de columna.
Consciencia, respiración y movilidad de la columna.
Consciencia, respiración y circulación.
Nivel de consciencia, únicamente.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66265
En la prestación de primeros auxilios, el primer paso de la valoración primaria de un herido es:
determinar si respira.
valorar el nivel de consciencia.
comprobar si tiene heridas graves.
comprobar si tiene pulso.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66266
¿Qué técnica se recomienda utilizar para valorar el nivel de consciencia en un herido en accidente de tráfico?
pellizcarle en el dorso de la mano.
sacudirlo por los hombros.
sacudirlo por las piernas.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de primeros auxilios para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 66267
En la prestación de primeros auxilios, una vez hayamos determinado que el herido está consciente:
hay que pasar siempre a valorar si respira.
hay que pasar a valorar si respira cuando el nivel de consciencia sea bajo.
hay que pasar a valorar si respira cuando tenga heridas en los pulmones.
no es necesario pasar a valorar si respira.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de primeros auxilios para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 66268
¿En qué posición no se produce la obstrucción de la vía aérea de un herido inconsciente por caída de la lengua hacia atrás?
Tendido boca arriba.
Tendido boca abajo.
Tendido de lado.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de primeros auxilios para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 66269
¿Cómo se ejecuta la maniobra frente-mentón en un herido inconsciente?
Empujando el mentón hacia abajo y la frente hacia delante.
Empujando el mentón hacia arriba y la frente hacia atrás.
Empujando la frente y el mentón hacia abajo.
Esta maniobra no se debe practicar en heridos que no estén conscientes, dado el riesgo de causarles lesiones de médula.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66270
¿Qué es lo primero que se debe hacer con un herido inconsciente tras aplicarle la maniobra frente-mentón?
Colocarlo en posición de defensa.
Colocarlo boca abajo y con los brazos  por encima de la cabeza doblados en ángulo de 90 grados.
Comprobar si tiene objetos extraños en la boca y extraerlos, si es el caso y resulta posible.
Practicarle el boca a boca.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66271
En la prestación de los primeros auxilios, ¿cómo se comprueba si un herido inconsciente respira?
Acercando el oído a su boca y su nariz.
Observando si se mueve el tórax y el abdomen.
Intentando sentir en la mejilla el aire expirado.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66272
Si un herido en accidente de tráfico sufre una hemorragia grave, como primera medida:
hay que hacer compresión sobre el punto de sangrado, sin levantar el apósito en ningún caso.
hay que hacer compresión sobre el punto de sangrado, cambiando el apósito cuando se empape de sangre.
hay que ponerlo en posición lateral de seguridad.
hay que hacerle un torniquete.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66273
Para colocar a un herido inconsciente en posición lateral de seguridad:
el brazo más próximo a nosotros se extiende hacia arriba y la pierna contraria se flexiona.
el brazo más alejado de nosotros se extiende hacia arriba y la pierna contraria se flexiona.
los dos brazos se extienden hacia arriba y la pierna más alejada de nosotros se flexiona.
el brazo más próximo a nosotros se extiende hacia arriba y las dos piernas se flexionan.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66274
En la prestación de los primeros auxilios, la valoración secundaria de un herido:
consiste en aplicar las técnicas necesarias para conservar las constantes vitales.
consiste en una exploración detallada para determinar el alcance de las lesiones.
consiste en una exploración rápida para identificar las heridas más graves.
es la que realiza el equipo médico que acude a la llamada de socorro, tras haberse aplicado los primeros auxilios por los testigos del accidente.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66275
En la prestación de los primeros auxilios, ¿qué comprobaciones incluye la valoración secundaria de un herido?
coloración de la piel.
temperatura.
estado de la cabeza.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66276
¿Qué aspectos hay que revisar para hacer el examen neurológico de un herido al prestarle primeros auxilios?
Nivel de consciencia.
Orientación espacial.
Pupilas.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66277
¿Cuál es la frecuencia respiratoria normal?
De 60 a 100 veces por minuto.
De 40 a 60 veces por minuto.
De 12 a 20 veces por minuto.
De 10 a 30 veces por minuto.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66278
En la prestación de los primeros auxilios, la técnica del relleno capilar se utiliza para:
insuflar aire en los pulmones.
taponar las heridas que sangran mucho.
conocer la capacidad del sistema circulatorio para restablecer el riego en una zona.
taponar las heridas que no sangran en exceso.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66279
En la prestación de los primeros auxilios, ¿cómo se llama la técnica que permite conocer la capacidad del sistema circulatorio para restaurar el riego en una zona?
Boca a boca.
Relleno capilar.
Transfusión.
Resucitación cardiopulmonar.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66283
En las hemorragias venosas:
la sangre es menos oscura que en las arteriales.
la sangre fluye coincidiendo con los latidos del corazón.
la sangre fluye de modo continuo.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66284
Si la presión sobre el punto de sangrado no es suficiente para cortar una hemorragia externa:
se elevará la zona afectada sin dejar de presionar sobre la herida.
se elevará la zona afectada dejando de hacer presión sobre la herida.
se procurará situar la zona afectada a la misma altura que el corazón para que la presión se estabilice.
se situará la zona afectada lo más bajo posible, aumentando la presión sobre la herida.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66285
En caso de hemorragia en una pierna:
se presionará sobre la arteria humeral.
se presionará sobre la arteria femoral.
se presionará sobre la arteria carótida.
no se debe presionar nunca en la arteria, pues saldrá más sangre.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66286
¿Qué material es más adecuado para efectuar un torniquete?
Una cuerda fina.
Un cable.
Una goma elástica.
Una cuerda gruesa.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66287
Una vez efectuado un torniquete:
hay que tapar la zona si hace frío.
hay que tapar la zona si hace mucho sol para que la radiación solar no impacte sobre la herida.
hay que tapar la zona si lo pide el herido.
no se debe tapar nunca para que no pase desapercibido.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66288
El shock hipovolémico se produce por:
reducción del volumen de sangre en el sistema circulatorio.
falta de riego de órganos vitales.
afluencia excesiva de sangre al cerebro.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66289
¿Cómo hay que colocar a un herido que esté sufriendo un shock hipovolémico?
Con las piernas levantadas 45 grados respecto de la cabeza.
Con la cabeza elevada 45 grados respecto de las piernas.
Con la cabeza elevada 45 grados respecto de las piernas y los brazos levantados a su vez por encima de la cabeza.
Tumbado, con la cabeza a la misma altura que las piernas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66290
¿Qué es una fractura de hueso abierta?
Aquella en la que los tendones del hueso fracturado también se han roto.
Aquella en la que la piel que recubre el hueso fracturado también presenta daño.
Aquella que presenta los fragmentos del hueso muy separados entre sí.
Aquella que todavía no ha sido reducida.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66291
¿Qué se puede hacer para auxiliar a una persona que haya sufrido la fractura de un hueso?
Sujetarle el hueso fracturado con nuestras manos.
Ponerle un cabestrillo si se trata de un brazo.
Ponerle una férula si se trata de una pierna.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66295
Son signos de infección de una herida:
bajada de la tensión arterial.
hipotermia.
calor en la zona de la herida.
aceleración del pulso.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66296
En primeros auxilios, el tratamiento de una herida superficial conlleva:
limpiar la herida con agua.
retirar cuerpos extraños que no ofrezcan dificultad.
dejarla al descubierto si no expulsa líquidos.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66298
Las probabilidades de supervivencia en caso de parada cardiorrespiratoria disminuyen con cada minuto sin aporte de oxígeno al cerebro:
un 5 %.
un 20 %.
un 30 %.
un 10 %.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66299
En la reanimación cardiopulmonar, las compresiones torácicas se aplican a un ritmo de:
50 veces por minuto.
100 veces por minuto.
30 veces por minuto.
80 veces por minuto.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66300
En la reanimación cardiopulmonar, las compresiones torácicas se aplican con los brazos:
perpendiculares al pecho.
inclinados respecto del pecho, empujando hacia la zona de la cabeza.
inclinados respecto del pecho, empujando hacia la zona derecha del cuerpo.
inclinados respecto del pecho, empujando hacia la zona izquierda del cuerpo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66301
¿Qué operaciones se ejecutan durante la reanimación cardiopulmonar para efectuar las insuflaciones boca a boca?
Aplicar la maniobra frente-mentón.
Pinzar la nariz.
Comprobar que el pecho se eleva tras insuflar el aire.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española