M7V4. Formación sobre sensibilización y educación vial
COD: 40
¿Cómo debe estar colocado el cinturón de seguridad?
Muy flojo para que no moleste.
Muy fuerte para que no nos movamos.
Ni muy flojo ni muy fuerte, ajustado al cuerpo y bien abrochado.
Solo es necesaria su utilización para los niños.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 109
¿Cómo se denomina la precisión y rapidez con la que un conductor lleva a cabo una maniobra como respuesta a una situación determinada del tráfico?
Conducción preventiva.
Condicionantes de la conducción.
Capacidad de respuesta.
Experiencia.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 123
¿Cómo se denominan todas aquellas circunstancias que incrementan la posibilidad de que se produzca un siniestro?
Accidente.
Trabajo.
Factor de riesgo.
Factor del tráfico.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 159
¿Cómo se puede definir la velocidad adecuada?
Velocidad no adaptada a las condiciones climatológicas o a las circunstancias de la vía.
Velocidad que nos permite una amplia garantía de estar en condiciones de dominar el vehículo ante cualquier obstáculo.
Límite superior de velocidad permitido para la vía por la que circulamos.
Límite inferior de velocidad permitido para la vía por la que circulamos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 160
¿Cómo se puede definir la velocidad inadecuada?
Velocidad no adaptada a las condiciones climatológicas o a las circunstancias de la vía.
Velocidad que nos permite una amplia garantía de estar en condiciones de dominar el vehículo ante cualquier obstáculo.
Límite superior de velocidad permitido para la vía por la que circulamos.
Límite inferior de velocidad permitido para la vía por la que circulamos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 161
¿Cómo se puede definir la velocidad máxima?
Velocidad no adaptada a las condiciones climatológicas o a las circunstancias de la vía.
Velocidad que nos permite una amplia garantía de estar en condiciones de dominar el vehículo ante cualquier obstáculo.
Límite superior de velocidad permitido para la vía por la que circulamos.
Límite inferior de velocidad permitido para la vía por la que circulamos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 162
¿Cómo se puede definir la velocidad mínima?
Velocidad no adaptada a las condiciones climatológicas o a las circunstancias de la vía.
Velocidad que nos permite una amplia garantía de estar en condiciones de dominar el vehículo ante cualquier obstáculo.
Límite superior de velocidad permitido para la vía por la que circulamos.
Límite inferior de velocidad permitido para la vía por la que circulamos.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 181
¿Con qué elemento de seguridad se consigue reducir en buena medida el impacto del ocupante contra las estructuras rígidas del interior del vehículo y su proyección fuera del habitáculo?
Con la instalación del ABS.
Con la instalación del control de tracción ASR.
Con la instalación del cinturón de seguridad.
Con la instalación del control de estabilidad EDS.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 437
¿Qué tipo de colisión suele tener lesiones más graves?
Colisión frontal.
Colisión por alcance.
Colisión lateral.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 573
Fumar mientras se conduce:
es aconsejable, ya que evita el estrés.
no es aconsejable, ya que puede producir distracciones.
favorece la atención en la carretera.
solo se puede realizar en autopistas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 577
La alergia de un conductor, ¿afecta a su conducción?
No.
Sí, ya que durante una sucesión de estornudos se recorren muchos metros sin control.
Solamente influye en el caso de que se esté tomando antihistamínicos.
Solamente en el caso que se mezcle con alcohol.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 657
La responsabilidad civil está relacionada con:
la idea de castigar al delincuente e intentar su reinserción.
la reparación de los daños y perjuicios que causemos en las personas y bienes.
el deber de informar imperativamente a las autoridades de la identidad propia o de un tercero.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: El accidente laboral de tráfico. FREMAP, 2007
COD: 677
Las distracciones al volante pueden ser consecuencia de:
una señalización incorrecta.
una excesiva concentración de señales en la carretera que incrementan el tiempo necesario para descifrarlas.
hablar por teléfono.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 716
La utilización de pinzas en el cinturón de seguridad:
es conveniente, reducen la presión del cinturón en el pecho.
es aconsejable, facilitan el movimiento del conductor en caso de maniobra brusca.
es un complemento opcional en todos los vehículos de gran tonelaje.
es peligroso porque reducen la eficacia del cinturón.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 720
La velocidad inadecuada es aquella que no responde a alguno de los siguientes factores:
trazado y estado de la vía.
flujo circulatorio.
condiciones del entorno.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 723
Los accidentes de tráfico se deben, en el 90 % de los casos:
al factor humano.
a las condiciones de la vía.
a las condiciones de los vehículos.
a la mala señalización.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 733
¿Cuáles son los comportamientos de los jóvenes que más influyen en su alto índice de accidentes?
Cambiar frecuentemente de carril.
Cruzar las intersecciones sin detener el vehículo.
Conducir bajo la influencia de las drogas.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 751
Los preceptos de la Ley sobre Tráfico, Circulación de Vehículos a Motor y Seguridad Vial son aplicables:
en todo el territorio nacional.
en todo el territorio nacional, a excepción de Cataluña y el País Vasco.
en todo el territorio de la Unión Europea, al ser una norma comunitaria.
en toda la Península Ibérica.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 752
Los problemas relacionados con la capacidad visual inciden directamente sobre:
la fatiga.
el tiempo de reacción.
la capacidad de adaptación a condiciones variables del tráfico.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 782
Aquel usuario que no cumple las normas del tráfico está actuando en contra del principio:
de la señalización o de la conducción dirigida.
de confianza en la normalidad del tráfico.
de seguridad en la conducción.
de responsabilidad.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial, conducción eficiente, medio ambiente y contaminación. DGT 2015
COD: 831
De acuerdo con el principio de responsabilidad, todo usuario:
asume las consecuencias que se derivan de sus actos.
tiene derecho a esperar que los otros usuarios cumplan las normas que regulan la circulación.
deberá guardar unas mínimas estrategias de precaución, pensando que los demás pueden cometer algún error.
tiene la obligación de encontrarse siempre en un estado físico y mental adecuado.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial, conducción eficiente, medio ambiente y contaminación. DGT 2015
COD: 979
En caso de accidente, el desplazamiento del conductor por debajo del volante es debido a:
defectos en el vehículo.
un volante demasiado alto.
una mala colocación de la carga.
una mala colocación del cinturón o posición incorrecta del asiento.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 988
En caso de colisión por alcance, los ocupantes serán proyectados:
hacia delante, siendo la lesión característica el esguince cervical.
hacia delante, siendo la lesión característica la fractura del brazo.
hacia detrás, siendo la lesión característica la fractura del brazo.
hacia detrás, siendo la lesión característica el esguince cervical.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 989
En caso de depresión aguda:
el estado del conductor no se verá afectado.
debe evitarse el uso del vehículo.
el conductor se verá beneficiado porque aumenta la atención.
la conducción no se verá afectada si el conductor está medicado.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 1177
Respecto a la implicación de los jóvenes en los accidentes de tráfico, ¿qué se puede concluir?
Se suelen producir con más frecuencia en invierno.
La hora más frecuente de los accidentes es el mediodía.
Ocurren con mayor frecuencia entre semana.
En más de un 60 % de los accidentes, se encuentran implicados las drogas y el alcohol.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 1224
Señale cuál de las siguientes afirmaciones es correcta respecto a la conducción segura.
No beber alcohol ni tomar drogas.
Elegir adecuadamente la ruta a seguir.
No efectuar comidas demasiado copiosas.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 1596
¿Cuál de las siguientes prácticas puede favorecer la pérdida de atención del conductor?
Manipular la emisora mientras se conduce.
Realizar los descansos reglamentarios.
No conducir bajo los efectos de las drogas.
No consumir alcohol.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 1597
De los siguientes factores, ¿cuál puede incidir en la pérdida de atención del conductor?
No conducir bajo los efectos de fármacos.
Manipular el GPS mientras se conduce.
No hacer comidas copiosas durante el viaje.
Realizar los descansos reglamentarios.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 1599
De los siguientes factores, ¿cuál es adecuado para evitar la pérdida de atención del conductor?
Realizar los descansos reglamentarios.
Manipular el GPS mientras se conduce.
Leer el periódico mientras se conduce.
Manipular el teléfono móvil con el vehículo en marcha.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 1901
¿Quiénes son los usuarios de tráfico?
Exclusivamente los pasajeros.
Los peatones, los pasajeros y los conductores.
Exclusivamente los peatones.
Exclusivamente los conductores.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS; Manual de medidas de seguridad vial. Rune Elvik y Truls Vaa; FITSA
COD: 1902
La Ley sobre Tráfico, Circulación de Vehículos a motor y Seguridad Vial regula:
los elementos de seguridad activa y pasiva y su régimen de utilización.
los transportes regulares de uso especial.
la licencia comunitaria.
los transportes no liberalizados.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 1, 2-c
Referencia Doctrinal: 
COD: 1903
La Ley sobre Tráfico, Circulación de Vehículos a motor y Seguridad Vial regula:
las empresas complementarias.
la circulación de todos los vehículos.
las clases de permisos de conducción.
el certificado de conductor extranjero.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 1904
La Ley sobre Tráfico, Circulación de Vehículos a motor y Seguridad Vial regula:
el certificado de aptitud profesional.
los permisos expedidos por otros países.
las condiciones técnicas de los vehículos.
el transporte regular de uso general.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 1, 2-c
Referencia Doctrinal: 
COD: 1905
La Ley sobre Tráfico, Circulación de Vehículos a motor y Seguridad Vial regula:
la tarjeta de inspección técnica.
el tamaño de las empresas de transporte.
las autorizaciones específicas comunitarias.
las infracciones derivadas del incumplimiento de las normas establecidas y las sanciones aplicables a las mismas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 1, 2-f
Referencia Doctrinal: 
COD: 1906
La Ley sobre Tráfico, Circulación de Vehículos a motor y Seguridad Vial regula:
los criterios de señalización de las vías de utilización general.
la colaboración entre transportistas.
el transporte privado complementario.
los transportes liberalizados.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 1, 2-d
Referencia Doctrinal: 
COD: 1910
La Ley sobre Tráfico, Circulación de Vehículos a Motor y Seguridad Vial se desarrolla, entre otros, por:
el Reglamento Particular de Vehículos.
el Reglamento Municipal de Procedimiento Sancionador.
el Reglamento Penal.
el Reglamento General de Circulación.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Preámbulo
Referencia Doctrinal: 
COD: 1925
Las infracciones a la normativa de circulación de vehículos y seguridad vial se clasifican en:
leves, graves y gravísimas.
graves o muy graves, exclusivamente.
leves, graves y muy graves.
Estas infracciones no tienen clasificación.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 74.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 1926
Conducir con seguridad es sinónimo de:
utilizar el vehículo con la máxima atención.
anticiparse a las acciones de los demás conductores y de los peatones.
evitar siempre riesgos innecesarios.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 1929
¿Cuáles son las consecuencias de circular a una velocidad inadecuada o peligrosa?
La apertura inapropiada de las puertas del vehículo.
El aumento de velocidad incrementa las probabilidades de accidente y su gravedad.
No tiene consecuencias peligrosas.
Perturbar y disminuir las aptitudes psicofísicas del conductor.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 1930
Señale cuál de las siguientes afirmaciones contribuye a la seguridad vial.
La anticipación a las reacciones de los demás y la adecuación de la marcha del vehículo a las circunstancias del entorno.
El respeto cívico y el cumplimiento de las normas.
La atención constante y el sentido común.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 2047
Los preceptos de la Ley sobre Tráfico, Circulación de Vehículos a Motor y Seguridad Vial serán aplicables a:
las cocheras destinadas al uso exclusivo de sus propietarios.
los caminos construidos en fincas privadas.
los terrenos privados que sean utilizados por una colectividad indeterminada de usuarios, en defecto de otras normas.
los terrenos sustraídos al uso público.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 2048
Los preceptos de la Ley sobre Tráfico, Circulación de Vehículos a Motor y Seguridad Vial serán aplicables a:
los terrenos sustraídos al uso público.
las cocheras destinadas al uso exclusivo de sus propietarios.
las vías públicas no aptas para la circulación.
los titulares y usuarios de las vías y terrenos públicos aptos para la circulación.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 2358
Desde el punto de vista físico, ¿qué se puede afirmar del tráfico?
El tráfico es el desplazamiento de personas y mercancías sobre unos vehículos y por unas vías adecuadas para tal fin.
El derecho a circular libremente y el derecho a la seguridad e incluso a la vida y a la integridad física.
Se requieren normas jurídicas cuya obligatoriedad tiene su fundamento en la fuerza coactiva del Estado.
Es imprescindible disponer de una serie de normas reguladoras que hagan compatible nuestra necesidad de desplazamiento con una circulación potencialmente conflictiva y peligrosa.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2362
Desde el punto de vista social, ¿qué se puede afirmar del tráfico?
Se debe exigir un comportamiento social adecuado que incida en el respeto, la educación y la solidaridad hacia los demás usuarios de las vías públicas.
Los desplazamientos están sometidos a las leyes físicas del movimiento y a los factores que las determinan.
Se requieren normas jurídicas cuya obligatoriedad tiene su fundamento en la fuerza coactiva del Estado.
El tráfico es el desplazamiento de personas y mercancías sobre unos vehículos y por unas vías adecuadas para tal fin.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2363
Desde el punto de vista legal, ¿qué se puede afirmar del tráfico?
El tráfico ha de hacer compatibles derechos constitucionales como el derecho de circular libremente y el derecho a la seguridad.
Los desplazamientos están sometidos a las leyes físicas del movimiento y a los factores que las determinan.
Para garantizar la seguridad de los usuarios, es básica la aptitud de los conductores, construcción de los vehículos e idoneidad de las vías.
El tráfico exige la convivencia en un espacio compartido.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2373
El Texto Articulado de la Ley sobre Tráfico, Circulación de Vehículos a Motor y Seguridad Vial regula:
los criterios de señalización de las vías privadas.
solamente la circulación de vehículos por las vías de utilización general, así como los derechos y obligaciones de los conductores.
las competencias que corresponden en materia de tráfico a cada una de las empresas privadas.
las normas de circulación de los vehículos y las que por razones de seguridad vial rigen para peatones y animales por las vías de utilización general, así como los derechos y obligaciones de los conductores y demás usuarios.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 2374
La Ley sobre Tráfico, Circulación de Vehículos a Motor y Seguridad Vial se desarrolla, entre otros, por:
el Reglamento Penal.
el Reglamento de Vehículos Privados.
el Reglamento Municipal de Procedimiento Sancionador.
el Reglamento General de Conductores.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 818/2009 Preámbulo
Referencia Doctrinal: 
COD: 2479
Conducir con seguridad es sinónimo de utilizar el vehículo:
con la mínima atención sobre los demás conductores y peatones.
con una exclusiva atención sobre los conductores, evitando siempre riesgos necesarios.
con la máxima atención sobre los conductores y peatones, evitando siempre riesgos innecesarios.
solamente para los desplazamientos estivales.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 2480
¿Cuáles son las infracciones causantes de la mayoría de los accidentes de tráfico?
Circular a velocidad inadecuada.
Conducir bajo los efectos del alcohol o de drogas.
Conducir bajo los efectos de la fatiga o la somnolencia.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 2482
¿Qué actuaciones suponen aportaciones de los conductores a la seguridad vial?
La atención constante y el sentido común.
Una conducción prudente.
La anticipación a las reacciones de los demás.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 2539
La OMS en su informe de 2004 define la ayuda a las víctimas en accidente como una cadena compuesta de varios eslabones, entre los que se encuentran:
los cuidados médicos antes de la llegada al hospital.
los cuidados de readaptación psicológica y social.
la curación de los heridos por parte del testigo que antes llegue.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe Mundial sobre Prevención de los Traumatismos causados por el Tránsito. OMS, 2004.
COD: 2650
La Ley sobre Tráfico, Circulación de Vehículos a Motor y Seguridad Vial es aplicable a:
titulares y usuarios de las vías y terrenos públicos aptos para la circulación.
los terrenos sustraídos al uso público.
las cocheras destinadas al uso exclusivo de sus propietarios.
los caminos construidos en fincas privadas.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 2839
De los siguientes delitos, ¿cuál es contra la seguridad vial?
Conducir vehículos con temeridad manifiesta.
No socorrer o auxiliar a las víctimas de un incendio.
Consumir alcohol o drogas en una fiesta.
No existen delitos contra la seguridad vial.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley Orgánica 10/1995 Art. 380
Referencia Doctrinal: 
COD: 2840
¿Cuál de las siguientes penas está prevista para los delitos contra la seguridad vial?
Trabajos forzados.
Privación de libertad.
Embargo de la casa.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley Orgánica 10/1995 Art. 381
Referencia Doctrinal: 
COD: 2841
¿Sobre quién recaerá la responsabilidad por las infracciones en materia de tráfico?
Sobre el titular del vehículo.
Sobre el tomador del vehículo.
Sobre el autor del hecho en que consista la infracción.
No recaerá sobre nadie ya que no existe responsabilidad administrativa en materia de tráfico.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 82.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 2855
¿Qué medidas preventivas básicas existen para una conducción segura?
Respeto a las normas de circulación.
No ingerir bebidas alcohólicas.
Elegir una ruta lo más recta posible entre el punto de carga y descarga.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 3364
¿Cuál es el grupo de mayor riesgo en la ciudad?
Los conductores.
Los ciclistas.
Los peatones.
Todos por igual.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 3376
De los principios informadores de la circulación y de la seguridad vial, ¿cuál establece que todo usuario mientras circula tiene derecho a esperar que los demás usuarios van a comportarse de acuerdo con las normas establecidas?
El principio de responsabilidad.
El principio de seguridad en la conducción.
El principio de confianza en la normalidad del tráfico.
El principio de precaución.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial, conducción eficiente, medio ambiente y contaminación. DGT 2015
COD: 3377
De los principios informadores de la circulación y de la seguridad vial, ¿cuál exige un adecuado estado físico y mental que garantice que las aptitudes y capacidades básicas están en situación óptima para realizar una conducción segura?
El principio de responsabilidad.
El principio de precaución.
El principio de confianza.
El principio de seguridad.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial, conducción eficiente, medio ambiente y contaminación. DGT 2015
COD: 3440
¿Cuáles son las capacidades de atención?
Agudeza visual.
Concentración y mantenimiento de atención.
Reacción, coordinación y rapidez de movimiento.
Conocimiento de normas de circulación.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 3442
¿Cuáles son las características de la conducción defensiva?
Mantener la distancia de seguridad y reacción.
Prestar especial atención en las intersecciones.
Señalar con suficiente antelación las maniobras y asegurarse que se han visto.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 3444
¿Cuáles son las habilidades motrices?
Permitir al conductor mantener el control en la trayectoria y velocidad del vehículo.
Permitir al conductor mantener la atención en la vía.
Conocimiento de la normativa vigente.
Conocimiento de la mecánica del vehículo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 3457
¿Cuáles son los dispositivos de seguridad pasiva más comunes?
Cinturón de seguridad, airbag y reposacabezas.
Freno de mano y cinturón de seguridad.
Airbag, freno de mano y freno de motor.
Reposacabezas, cinturón de seguridad y ABS.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de consejo sanitario en seguridad vial laboral - Observatorio Nacional de Seguridad Vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3469
¿Cuáles son los factores internos del conductor?
Conocimiento detallado de la vía.
Luminosidad y sus variaciones.
Fatiga y somnolencia, estados psicológicos transitorios, edad avanzada, características personales y acciones ajenas a la circulación.
Temperatura interna del vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4021
¿Qué elemento es condicionante de la conducción?
La velocidad.
La capacidad de atención.
El tiempo.
Los descansos efectuados.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4022
¿Qué elemento no es condicionante de la conducción?
La capacidad de visión.
La capacidad de atención.
La vía.
El aprendizaje.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4023
Dentro de los condicionantes de la conducción, ¿en qué consiste la capacidad de visión?
Concentración del conductor.
Tiempo de reacción.
Cuánto y cómo ve el conductor.
Conocimiento del vehículo y de las normas de circulación.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4024
Dentro de los condicionantes de la conducción, ¿en qué consiste la capacidad de atención?
Cuánto y cómo ve el conductor.
Concentración del conductor.
Conocimiento del vehículo y de las normas de circulación.
Tiempo de reacción.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4025
Dentro de los condicionantes de la conducción, ¿en qué consiste la capacidad motora?
Tiempo de reacción.
Conocimiento del vehículo y de las normas de circulación.
Concentración del conductor.
Cuánto y cómo ve el conductor.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4026
Dentro de los condicionantes de la conducción, ¿en qué consiste el aprendizaje y entretenimientos?
Tiempo de reacción.
Cuánto y cómo ve el conductor.
Conocimiento del vehículo y de las normas de circulación.
Concentración del conductor.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4028
A la hora de tomar decisiones mientras se conduce, ¿cuáles son las características del contexto de incertidumbre?
Información concisa.
Existe una sola alternativa.
Se pueden definir las consecuencias.
No se tiene control sobre la situación.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4029
A la hora de tomar decisiones mientras se conduce, ¿cuáles no son las características del contexto de incertidumbre?
No existe una sola alternativa.
Información concisa.
No se puede definir las consecuencias.
No se tiene control sobre la situación.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4030
Ante una pérdida reciente de tiempo como consecuencia de una retención mayor a la esperada, ¿qué suele ocurrir?
Disminuye las ventajas esperadas de una conducta de riesgo.
Aumenta el coste esperado de una conducta prudente.
Disminuye el coste esperado de una conducta prudente.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4031
¿Qué se puede definir como un proceso mediante el cual se realiza una elección entre diversas alternativas en la conducción?
La toma de decisiones.
Percepción del riesgo.
Aceptación del riesgo.
El mantenimiento de la atención.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4034
En el proceso de toma de decisiones de un conductor, ¿qué supone la definición y evaluación de alternativas?
Es el proceso de selección de una alternativa.
Son la base de un cambio en su conducta.
Son el fundamento de la evolución de su formación.
Conforman el conocimiento de la existencia de un problema en la conducción que debe ser afrontado.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4035
Tras una sensación de pérdida sufrida por parte del conductor como consecuencia de un atasco, ¿qué tiende a producir?
Un cambio de conducta, disminuyendo los riesgos en la conducción.
Un cambio de conducta, aumentando los riesgos en la conducción.
Disminuye el coste de una conducta prudente.
No se producen cambios en la conducción.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4036
¿De dónde procede la información que recibe un conductor?
De la carretera.
Del medio ambiente.
De las condiciones del tráfico.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4038
¿Qué información recibe el conductor proveniente de la carretera?
Las condiciones climáticas.
La señalización.
Vibraciones del vehículo.
Número y velocidad de otros vehículos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 4039
¿Qué información recibe el conductor proveniente del medio ambiente?
Número y velocidad de otros vehículos.
Las condiciones climáticas.
La señalización.
Vibraciones del vehículo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 4040
¿Qué información recibe el conductor proveniente de las condiciones de tráfico?
Vibraciones del vehículo.
Número y velocidad de otros vehículos.
Las condiciones climáticas.
La señalización.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4041
¿Qué información recibe el conductor proveniente del propio vehículo?
La señalización.
Vibraciones del vehículo.
Número y velocidad de otros vehículos.
Las condiciones climáticas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 4042
¿Cuál es una de las actuaciones que ayuda a formar la experiencia del conductor?
Ver cómo reacciona el vehículo a alta velocidad.
El tiempo en obtener el carné de conducir.
Observar las conductas de otros conductores.
El número de vehículos que hayamos conducido.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4043
¿Qué condicionamientos internos del conductor pueden influir negativamente en la interpretación de la información?
Sensación de conducir a mayor velocidad de la real.
Interpretación adecuada de la actuación de otros conductores.
Minimización de las consecuencias de un accidente.
Adecuada confianza de la tecnología del vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4044
¿De qué sentido proviene la parte más importante de la información suministrada durante la conducción?
La vista.
El tacto.
El gusto
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4045
¿Qué parte de la visión nos proporciona información de los elementos laterales al ojo?
La visión central.
La visión frontal.
La visión posterior.
La visión periférica.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4046
¿En qué momentos es especialmente importante la visión periférica?
En grandes rectas.
En autopistas.
En adelantamientos.
No es necesaria este tipo de visión en la conducción.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4047
¿En qué consiste la visión periférica?
Es la que proporciona información de elementos centrales del ojo.
Es la que proporciona información de elementos laterales del ojo.
Es la que no nos proporciona información de elementos laterales del ojo.
Es la que no nos proporciona información de elementos posteriores del ojo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4048
¿Cómo afectan los problemas visuales en la conducción en relación a la fatiga?
Aumenta al ser necesario un sobreesfuerzo en la identificación de las señales e indicadores.
Aumenta al no ser necesario un sobreesfuerzo en la identificación de las señales e indicadores.
Disminuye al no ser necesario un sobreesfuerzo en la identificación de las señales e indicadores.
No se modifican.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4049
¿Cómo afectan los problemas visuales en la conducción en relación al tiempo de reacción?
Disminuye al tener que ir más concentrado.
Incrementando al existir una mayor dificultad de identificación de la información.
Disminuye al verse más claramente las señales.
No se modifican.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4050
¿Cómo afectan los problemas visuales en la conducción en relación a la capacidad de adaptación a las condiciones variables del tráfico?
Negativamente.
Positivamente.
Negativamente, aunque solamente en condiciones de luminosidad variable.
No se modifican.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4052
¿Qué factores externos al conductor afectan a la atención y pueden producir distracciones?
Fatiga y somnolencia.
Edad avanzada.
Estados psicológicos transitorios.
Temperatura interior del vehículo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4053
¿Qué factores internos al conductor afectan a la atención y pueden producir distracciones?
Conocimiento detallado de la vía.
Luminosidad y sus variaciones.
Edad avanzada.
Temperatura interior del vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4054
Hablar por el móvil, ¿es un factor que afecta a la atención y puede producir distracciones?
Sí, es un factor interno al conductor.
Sí, es un factor externo al conductor.
No es un factor que afecte a la conducción.
Sí, pero solamente en los trayectos largos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4055
Un accidente de circulación, ¿es un factor que afecta a la atención y puede producir distracciones?
Sí, es un factor interno al conductor.
Sí, es un factor externo al conductor.
Solamente cuando nos veamos afectados directamente.
No es un factor que afecte a la conducción.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4056
¿En qué consisten las habilidades motoras?
El tiempo que se tarda en frenar.
La agilidad de la respuesta.
Permiten al conductor mantener el control sobre la trayectoria y velocidad del vehículo.
La distancia de frenada del vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4057
¿Cómo se denomina la capacidad del conductor de ejecutar una maniobra con la mayor precisión y rapidez posible?
El control de la trayectoria.
El tiempo de reacción.
La distancia de frenada.
La capacidad de respuesta del conductor.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4083
¿Qué factor no supone un incremento del riesgo en la conducción?
La velocidad.
La MMA del vehículo.
Las drogas.
El sueño.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4084
¿Por qué la velocidad implica un incremento del nivel de riesgo en la conducción?
Aumenta el nivel de adherencia de los neumáticos.
Disminuye el nivel de atención.
Exige decisiones más rápidas y con un margen de error mayor.
Exige decisiones más rápidas y con un margen de error menor.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4085
¿Cómo afecta la velocidad en la gravedad de un accidente?
Un incremento de un 30 % de la velocidad puede incrementar un 70 % la gravedad de la colisión.
Un incremento de un 70 % de la velocidad puede incrementar un 30 % la gravedad de la colisión.
Un incremento de un 50 % de la velocidad puede incrementar un 60 % la gravedad de la colisión.
Un incremento de un 60 % de la velocidad puede incrementar un 50 % la gravedad de la colisión.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4945
¿En qué momento deben llevarse abrochados los cinturones de seguridad?
Solamente en vías urbanas.
En vías urbanas e interurbanas.
Solamente en vías interurbanas.
No es obligatorio, aunque sí aconsejable.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 117
Referencia Doctrinal: 
COD: 4978
El sistema de inflado basado en una reacción química que provoca el efecto explosivo del airbag, ¿cómo se consigue?
Mediante la inyección de gas propano.
Mediante la inyección de gas sarín.
Mediante la inyección de gas nitrógeno.
Mediante la inyección de gas butano.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 5052
En caso de colisión frontal, ¿cuándo se parará el movimiento de los ocupantes de un vehículo cuando no lleven puesto el cinturón de seguridad?
Cuando pasen 5 segundos desde el impacto.
Cuando impacten con algún elemento rígido lo suficientemente fuerte.
No saldrán despedidos hacia ningún sitio.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5053
En caso de colisión frontal, ¿hacia dónde serán proyectados los ocupantes si han utilizado el cinturón de seguridad?
Hacia delante.
Hacia atrás.
Hacia arriba, con una proyección hacia delante de la cabeza y absorción de la energía sobre todo por parte de la columna vertebral.
Hacia arriba, hundiéndose en el asiento
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5054
En caso de colisión por alcance, ¿cuál es la lesión característica de este tipo de accidente?
Traumatismo craneoencefálico.
Esguince cervical.
Roturas de tobillo.
Esguinces de cadera.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5055
¿En qué tipos de colisiones se lanzará a los ocupantes hacia atrás?
Colisión frontal.
Colisión lateral.
Colisión por alcance.
Vuelco.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5056
¿En qué tipos de colisiones se lanzará a los ocupantes hacia adelante?
Colisión frontal si se ha utilizado el cinturón de seguridad.
Colisión frontal si no se ha utilizado el cinturón de seguridad.
Colisión lateral.
Colisión por alcance.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5057
¿En qué tipos de colisiones los usuarios quedan a merced de los movimientos del vehículo?
Colisión por alcance.
Vuelco sin usar cinturón de seguridad.
Colisión frontal.
Colisión lateral.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5058
¿En qué tipo de colisiones la incorporación de barras de protección lateral ayuda a mitigar la posible gravedad de las lesiones?
Colisión lateral.
Colisión por alcance.
Vuelco.
Colisión frontal.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5059
¿En qué tipo de colisión es más común que se produzcan las lesiones en rodillas, fémur y cadera?
Choques frontales.
Choques laterales.
Alcance.
Vuelco.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5060
¿En qué tipo de colisión es más común que se produzcan los golpes en el tórax, lesiones en costillas y contusiones en pulmones?
Alcance.
Choques frontales.
Choques laterales.
Vuelco.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5061
¿En qué tipo de colisión es más común que se produzcan las lesiones en cuello y cervicales?
Vuelco.
Alcance.
Choques frontales.
Choques laterales.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5110
¿Qué se entiende por factor de riesgo?
Es todo aquel que incrementa la posibilidad de que se produzca un siniestro.
Es todo aquel que disminuye la posibilidad de que se produzca un siniestro.
Es el tiempo que tarda en frenar un vehículo desde que se acciona el freno.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5152
¿Cuál puede ser una de las causas del descenso del número de fallecidos y heridos graves por accidente de tráfico?
El aumento del parque móvil.
La eficacia y utilización de los elementos de seguridad activa y pasiva.
La mejora de la situación económica.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.; Memoria anual. Ministerio de Transportes
COD: 5170
¿Qué elementos pueden explicar el grado de lesividad de una colisión?
El intercambio de energía.
La distancia de detención.
La superficie afectada.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5171
¿Qué zonas del cuerpo tienen una cierta capacidad de amortiguación y absorción de energía?
La cabeza.
Los pies.
Las zonas musculares.
El cuello.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5172
¿Por qué se considera que las lesiones son más graves en el caso de choque lateral que en el caso de choque frontal?
Esa parte del coche está menos protegida.
No existen airbags laterales.
Al estar más cerca el cuerpo del ocupante a las estructuras internas del vehículo directamente deformadas por el impacto.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5173
¿Cuáles son los principales mecanismos de lesión en un accidente de tráfico?
Flexión.
Extensión.
Tracción.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5174
En caso de colisión frontal, ¿hacia dónde serán proyectados los ocupantes si no han utilizado el cinturón de seguridad?
Hacia delante.
Hacia detrás.
Hacia arriba.
Hacia abajo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5175
¿En qué tipo de colisión es más común que se produzcan las contusiones en cualquier parte del cuerpo por golpes contra comportamiento interior del vehículo?
Choques laterales.
Vuelco.
Alcance.
Choques frontales.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5176
¿Dónde se pueden producir las lesiones en caso de atropello por el impacto del parachoques?
En las extremidades inferiores.
En la cabeza.
En los brazos.
En la cadera.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5177
¿Qué se entiende por grupos de riesgo en seguridad vial?
Colectivos de población con una mayor probabilidad de verse afectado directamente por un accidente de tráfico.
Colectivos de población con una menor probabilidad de verse afectado directamente por un accidente de tráfico.
Colectivos de población que van en vehículos de dos ruedas.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5178
En términos absolutos, ¿cuál es el grupo de mayor riesgo en accidentes de circulación?
Los acompañantes en los vehículos.
Los ciclistas.
Los conductores de turismos.
Los motociclistas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 5182
¿Qué porcentaje de la mortalidad infantil es causada por los accidentes de tráfico, según la ONU?
10 %.
15 %.
80 %.
40 %.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 5185
En caso de atropello a una persona mayor, ¿cómo serán los daños que este sufra respecto a un adulto?
Menores, ya que tienen una mayor masa muscular.
Menores, al encontrase más fuertes físicamente.
Mayores, debido a la pérdida de masa ósea.
Mayores, debido al aumento de la masa ósea.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5188
¿Qué factores frecuentemente se señalan como implicados en los accidentes de tráfico de los conductores jóvenes?
Consumo de alcohol.
Experiencia en la conducción.
Mayor percepción del riesgo.
Menor exposición al riesgo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5189
¿Por qué causa los jóvenes tienen una mayor exposición al riesgo al conducir?
No tienen una mayor exposición debido a que tienen las capacidades físicas óptimas.
Conducen un gran número de kilómetros en períodos de gran riesgo como es la noche.
Han adquirido rápidamente la experiencia necesaria.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5190
¿Por qué causa los jóvenes tienen una menor percepción del riesgo al conducir?
Han adquirido rápidamente la experiencia necesaria.
Conducen sobre todo por el día.
No tienen una menor percepción debido a que tienen las capacidades físicas óptimas.
Tienen tendencia a sobreestimar las propias capacidades de conducción.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5191
¿Cuáles son los comportamientos de los jóvenes conductores que más directamente inciden en su alto índice de siniestralidad?
Conducir a mayor velocidad.
Conducir bajo la influencia de las drogas.
Cambiar frecuentemente de carril.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5192
En los países desarrollados, ¿está aumentando el número de personas mayores como conductores?
Sí, como consecuencia del aumento de la esperanza de vida.
Se mantiene en porcentajes parecidos.
Solamente en países con temperaturas cálidas.
No.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5193
En porcentajes absolutos, ¿qué número de accidentes sufren las personas mayores como conductores?
No sufren muchos accidentes, pero la relación de kilómetros recorridos con los accidentes en los que son parte es alta.
No sufren muchos accidentes y la relación de kilómetros recorridos con los accidentes en los que son parte es baja.
Sufren muchos accidentes y la relación de kilómetros recorridos con los accidentes en los que son parte es baja.
Sufren muchos accidentes y la relación de kilómetros recorridos con los accidentes en los que son parte es alta.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 5194
¿Cuál es el principal motivo de los accidentes de las personas mayores como conductores?
Arriesgan más.
La pérdida de capacidades psicomotoras.
No son conscientes de sus limitaciones.
Excesos de velocidad.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5195
¿Qué supone para las personas mayores que conducen la pérdida de las capacidades psicomotoras?
Rapidez de la capacidad de reacción.
Aumento de la capacidad de fijación
Mayor dificultad para procesar la información necesaria para conducir.
Facilidad de aprendizaje de las señales.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5196
¿Dónde se producen los accidentes más frecuentes que sufren las personas mayores como conductores?
En las rectas de vías urbanas.
Estacionando el vehículo.
En intersecciones o en salidas a vías rápidas.
En adelantamientos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5197
En el campo de la capacidad auditiva, ¿qué dificultades pueden sufrir las personas mayores como conductores?
Dificultad para reconocer y discriminar sonidos.
Reconocen de dónde provienen los ruidos.
Aumento cuantitativo de la audición.
Ninguna, ya que con la edad estas capacidades aumentan.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5198
A la hora de diseñar la señalización vertical y los vehículos, ¿qué factores hay que tener en cuenta para facilitar la conducción a las personas mayores?
Sobrecarga de la información de la señalización vertical.
Información del salpicadero sencilla.
Mandos no ergonómicos.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5200
¿En qué ocasiones son los propios ciclistas los causantes de la agravación de un accidente?
Circulando de noche con un chaleco reflectante.
Circulando por los arcenes.
Circulando en fila india.
No usando el casco.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Situación del colectivo ciclista en España. RACE
COD: 5378
¿Qué porcentaje de accidentes mortales se produce como consecuencia de la alergia?
20 %.
10 %.
40 %.
2 %.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5380
¿Qué tipo de problemas puede tener conduciendo una persona que padece algún tipo de alergia?
Puede sufrir un aumento de la capacidad para razonar.
Los síntomas pueden actuar como un factor de distracción.
Puede experimentar una disminución de la capacidad de memorizar.
Los síntomas pueden ayudar a adoptar decisiones correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Patología médica y conducción de vehículos - Guía para el consejo médico. Dirección General de Tráfico
COD: 5381
¿Cuáles son los síntomas más comunes de la alergia?
La cojera.
Picor de piernas.
Estornudos.
Estreñimiento.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Patología médica y conducción de vehículos - Guía para el consejo médico. Dirección General de Tráfico
COD: 5612
Desde una perspectiva técnica, ¿cómo se puede definir el tráfico?
Como un conjunto de normas que regulan los derechos y obligaciones en seguridad vial.
Como el desarrollo de las aplicaciones técnicas necesarias para garantizar la seguridad de los usuarios de la vía.
Como la exigencia de convivir en un espacio compartido.
Como el traslado de alguien o algo de un lugar a otro.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS; Manual de medidas de seguridad vial. Rune Elvik y Truls Vaa; FITSA
COD: 5613
Desde una perspectiva social, ¿cómo se puede definir el tráfico?
Como un conjunto de normas que regulan los derechos y obligaciones en seguridad vial.
Como el traslado de alguien o algo de un lugar a otro.
Como el desarrollo de las aplicaciones técnicas necesarias para garantizar la seguridad de los usuarios de la vía.
Como la exigencia de convivir en un espacio compartido.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS; Manual de medidas de seguridad vial. Rune Elvik y Truls Vaa; FITSA
COD: 5614
Desde una perspectiva legal, ¿cómo se puede definir el tráfico?
Como la exigencia de convivir en un espacio compartido.
Como un conjunto de normas que regulan los derechos y obligaciones en seguridad vial.
Como el traslado de alguien o algo de un lugar a otro.
Como el desarrollo de las aplicaciones técnicas necesarias para garantizar la seguridad de los usuarios de la vía.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS; Manual de medidas de seguridad vial. Rune Elvik y Truls Vaa; FITSA
COD: 5615
¿Qué deben garantizar los principios informadores de la circulación y la seguridad vial?
El desarrollo eficiente de la circulación, así como la ordenada convivencia entre los usuarios de la vía.
El cobro de las sanciones en materia de tráfico.
La utilización de los vehículos con la tecnología más moderna.
No existen principios en materia de seguridad vial.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial, conducción eficiente, medio ambiente y contaminación. DGT 2015
COD: 5616
De los principios informadores de la circulación y de la seguridad vial, ¿cuál hace referencia a la capacidad de los usuarios de las vías de prever los comportamientos de riesgo de otros usuarios?
El principio de responsabilidad.
El principio de seguridad o defensa.
El principio de confianza.
El principio de precaución.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial, conducción eficiente, medio ambiente y contaminación. DGT 2015
COD: 5617
¿Cuál de los siguientes principios es informador de la circulación y de la seguridad vial?
El principio de soberanía nacional.
El principio de confianza.
El principio de separación de poderes.
El principio de non bis in idem.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial, conducción eficiente, medio ambiente y contaminación. DGT 2015
COD: 5623
¿Cómo se sancionan las infracciones leves en materia de tráfico?
Con una sanción económica y la retirada definitiva del permiso de conducción.
Con una sanción económica y la suspensión del permiso de conducción de uno a tres meses.
Con una sanción económica.
Con una sanción económica y la suspensión del permiso de conducción de tres meses.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 80.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5624
¿Cómo se sancionan las infracciones graves en materia de tráfico?
Con una sanción económica.
Con una sanción económica y la retirada definitiva del permiso de conducción.
Con una sanción económica y la suspensión del permiso de conducción de uno a tres meses.
Con una sanción económica y la suspensión del permiso de conducción de tres meses.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 80.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5625
¿Cómo se sancionan las infracciones muy graves en materia de tráfico?
Con una sanción económica.
Con una sanción económica y la suspensión del permiso de conducción de uno a tres meses.
Con una sanción económica y la retirada definitiva del permiso de conducción.
Con una sanción económica y la suspensión del permiso de conducción de hasta cuatro meses.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 80.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5807
Una velocidad anormalmente baja, ¿puede provocar un incremento del riesgo?
Sí, en todo caso.
Sí, si distorsiona anormalmente el flujo de circulación de la vía por la que transita.
Solamente en zonas urbanas.
En ningún caso.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5833
El tráfico está formado por un conjunto de elementos tremendamente complejo, ¿cuál de los siguientes forma parte del tráfico?
La vía.
El conductor.
El vehículo.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS; Manual de medidas de seguridad vial. Rune Elvik y Truls Vaa; FITSA
COD: 5834
El tráfico está formado por un conjunto de elementos tremendamente complejo, ¿cuál de los siguientes no forma parte del tráfico?
La conducción.
El tiempo.
La vía.
El conductor.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS; Manual de medidas de seguridad vial. Rune Elvik y Truls Vaa; FITSA
COD: 6264
La responsabilidad civil está relacionada con:
el deber de afrontar las consecuencias que impone la ley cuando una persona es culpable de un delito.
la comisión de una infracción administrativa tipificada en la Ley de tráfico.
la reparación de los daños y perjuicios causados a personas o bienes por nuestra actuación.
el debido conocimiento de las normas de tráfico.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: El accidente laboral de tráfico. FREMAP, 2007
COD: 6266
La responsabilidad administrativa por hechos relacionados con el tráfico es:
la que tiene la Administración para velar por la seguridad del tráfico.
la derivada de la comisión de infracciones administrativas tipificadas por la legislación de tráfico.
la relacionada con daños y perjuicios.
el deber de afrontar las consecuencias que se impone al culpable de un delito.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6267
La responsabilidad relacionada con el deber de afrontar las consecuencias que impone la ley por la comisión de un delito se denomina:
responsabilidad civil.
responsabilidad penal.
responsabilidad administrativa.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: El accidente laboral de tráfico. FREMAP, 2007
COD: 6268
De los principios informadores de la circulación y de la seguridad vial, ¿cuál hace responsable de sus actos y de las consecuencias que se deriven de los mismos a todos los usuarios de las vías?
El principio de responsabilidad.
El principio de seguridad.
El principio de precaución.
El principio de confianza.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial, conducción eficiente, medio ambiente y contaminación. DGT 2015
COD: 6318
¿Qué porcentaje de los traumatismos craneoencefálicos se produce, en España, como consecuencia de los accidentes de tráfico?
20 %.
40 %.
70 %.
95 %.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6815
Las lesiones más frecuentes en los atropellos son:
aplastamientos de miembros.
fracturas de diversos tipos.
golpes por impacto de las piernas contra el parachoques.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6816
¿Qué elementos pueden explicar el grado de lesividad de una colisión?
El intercambio de energía.
La distancia de la detención.
La superficie afectada.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6817
Existe una ley física, tercera ley de Newton, que dice que:
a toda acción se opone una reacción igual y de sentido contrario.
cuando un vehículo se detiene, la energía de su movimiento se debe transformar en otro tipo de energía.
aquella energía que no sea absorbida por los elementos se transformará en calorífica.
la aceleración de un cuerpo depende de su masa.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6819
Se puede definir grupo de riesgo como aquel colectivo con:
menor posibilidad de verse afectado por un accidente de tráfico.
mayor posibilidad de verse afectado por un accidente de tráfico.
menor posibilidad de sufrir un infarto mientras conduce.
mayor posibilidad de sufrir un infarto mientras conduce.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6820
Los conductores jóvenes tienen un mayor riesgo de sufrir un accidente de circulación a partir:
del primer año de conducir.
del tercer año de conducir.
del cuarto año de conducir.
del segundo año de conducir.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6821
Los comportamientos de los jóvenes conductores que producen más accidentes de circulación son:
cruzar las intersecciones sin reducir la marcha.
atravesar cruces regulados cuando el semáforo está en amarillo.
conducir a mayor velocidad.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6823
Los accidentes más comunes en personas mayores como conductores se producen en:
intersecciones.
las salidas de las vías rápidas.
las incorporaciones.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6852
Los condicionantes de la conducción incluyen las capacidades:
de visión.
de atención.
motoras.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6853
La toma de decisiones en la conducción se produce en un contexto de:
certidumbre.
incertidumbre.
riesgo.
seguridad.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6854
Entre los condicionantes internos de la conducción se incluye:
la velocidad.
las distracciones.
el aprendizaje.
el estado de los neumáticos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6856
Los problemas relacionados con la capacidad visual inciden directa y negativamente en:
el tiempo de reacción.
la fatiga.
la capacidad de adaptación.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6857
Entre los factores externos que pueden afectar a la atención del conductor se encuentra:
la edad avanzada.
la fatiga y la somnolencia.
el conocimiento detallado de la vía.
la depresión.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6858
Entre los factores internos que pueden afectar a la atención del conductor se encuentra:
la señalización de la vía.
la temperatura interior del vehículo.
la luminosidad de la vía.
un trastorno psicológico transitorio.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6867
La velocidad inadecuada es aquella que no responde:
al tipo de vehículo y su estado.
al estado de la vía.
al estado psicofísico del conductor.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 6928
En un accidente de tráfico se puede hacer referencia a las fases de:
percepción e impacto.
percepción, maniobra e impacto.
decisión, maniobra e impacto.
percepción, decisión e impacto.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6929
En caso de colisión frontal, los ocupantes de un vehículo saldrán proyectados:
hacia delante, solo en el caso de que usen cinturón de seguridad.
hacia delante, en todo caso.
hacia delante, solo en el caso de que no lleven puesto el cinturón de seguridad.
hacia arriba o abajo, en el caso de no llevar puesto el cinturón de seguridad.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6930
Las lesiones más frecuentes en caso de colisión por alcance son:
fracturas en las piernas.
esguinces cervicales.
lesiones craneoencefálicas.
fracturas en los brazos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 7349
Las infracciones graves de la Ley sobre Tráfico, Circulación de Vehículos a Motor y Seguridad Vial se sancionarán con multas de:
100 euros.
200 euros.
500 euros.
1.000 euros.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 80.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 7350
Las infracciones leves de la Ley sobre Tráfico, Circulación de Vehículos a Motor y Seguridad Vial se sancionarán con multas de:
hasta 100 euros.
hasta 200 euros.
hasta 300 euros.
hasta 500 euros.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 80.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 7351
Las infracciones muy graves de la Ley sobre Tráfico, Circulación de Vehículos a Motor y Seguridad Vial se sancionarán generalmente con multas de:
300 euros.
500 euros.
1.000 euros.
1.000 euros y suspensión del permiso de conducir.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 80.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 7498
Para la toma de decisiones durante la conducción, la información viene suministrada por el sentido:
de la vista.
del tacto.
del gusto.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 7517
¿Qué actitud de las siguientes forma parte de una forma de conducción defensiva?
Señalar con suficiente antelación las maniobras y asegurarse que se han visto.
Prestar especial atención en las intersecciones.
Mantener distancia de seguridad y reacción.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 7552
El tráfico es deudor de su aspecto externo más negativo, ¿cuál es este?
El accidente y su elevadísimo coste en vidas y en graves lesiones.
El impacto medioambiental.
El accidente y su reducido coste en vidas y en graves lesiones.
El tráfico no tiene aspectos externos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7568
Las normas jurídicas que regulan la circulación y la seguridad vial se inspiran en una serie de principios, ¿a qué se refiere el principio de confianza?
Se obliga a todos los conductores a encontrarse siempre en un estado físico y mental adecuado que permita una toma acertada de decisiones en cada una de las fases del proceso de conducción de un vehículo.
Todo usuario de las vías públicas es responsable de sus actos y de las consecuencias que se deriven de los mismos.
Se debe pensar que el resto de usuarios van a comportarse siempre como debieran o como se espera.
Siempre que no se pueda demostrar la existencia de alguna circunstancia eximente de la responsabilidad, como la causa de fuerza mayor o el caso fortuito, será el usuario quien deba responder de los daños y perjuicios.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial, conducción eficiente, medio ambiente y contaminación. DGT 2015
COD: 7569
Las normas jurídicas que regulan la circulación y la seguridad vial se inspiran en una serie de principios entre los cuales está:
el principio de confianza.
el principio de igualdad.
el principio de solidaridad.
el principio de hegemonía.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial, conducción eficiente, medio ambiente y contaminación. DGT 2015
COD: 7570
De los que se citan, ¿cuál está considerado un principio regulador de la circulación y la seguridad vial?
El principio de hegemonía.
El principio de seguridad o defensa.
El principio de economía.
El principio de amistad.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial, conducción eficiente, medio ambiente y contaminación. DGT 2015
COD: 7571
Las normas jurídicas que regulan la circulación y la seguridad vial se inspiran en una serie de principios entre los cuales está:
el principio de amistad.
el principio de justicia.
el principio de seguridad.
el principio de progreso tecnológico.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial, conducción eficiente, medio ambiente y contaminación. DGT 2015
COD: 7572
De los que se citan, ¿cuál está considerado un principio regulador de la circulación y la seguridad vial?
El principio de progreso.
El principio de la riqueza.
El principio de solidaridad.
El principio de responsabilidad.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial, conducción eficiente, medio ambiente y contaminación. DGT 2015
COD: 7573
Las normas jurídicas que regulan la circulación y la seguridad vial se inspiran en una serie de principios, ¿a qué se refiere el principio de confianza?
Todo usuario de las vías públicas tiene derecho a esperar que el resto de usuarios cumplan las normas que regulan la circulación.
Se debe guardar en todo momento unas medidas de precaución teniendo en cuenta la posibilidad real del percance y siendo tolerantes con las equivocaciones que puedan cometer otros.
Se obliga a todos los conductores a encontrarse siempre en un estado físico y mental adecuado que permita una toma acertada de decisiones en cada una de las fases del proceso de conducción de un vehículo.
Todo usuario de las vías públicas es responsable de sus actos y de las consecuencias que se deriven de los mismos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial, conducción eficiente, medio ambiente y contaminación. DGT 2015
COD: 7574
El principio de confianza afirma que:
siempre que no se pueda demostrar la existencia de alguna circunstancia eximente de la responsabilidad, como la causa de fuerza mayor o el caso fortuito, será el usuario quien deba responder de los daños y perjuicios.
el cumplimiento de las normas por parte de los usuarios garantiza un conocimiento anticipado de sus conductas que facilita la toma de decisiones correctas en cada momento.
debemos ser realistas y pensar que no todos los demás usuarios van a comportarse siempre como debieran o como esperamos.
se obliga a todos los conductores a encontrarse siempre en un estado físico y mental adecuado que permita una toma acertada de decisiones en cada una de las fases del proceso de conducción de un vehículo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial, conducción eficiente, medio ambiente y contaminación. DGT 2015
COD: 7593
¿En qué se fundamenta el principio de la seguridad o de la defensa?
En que todo usuario de las vías públicas necesita anticiparse al riesgo de la circulación conociendo qué van a hacer los demás conductores y peatones.
En el cumplimiento de las normas por parte de los usuarios nos garantiza el conocimiento anticipado de sus conductas y nos proporciona la tranquilidad y la confianza necesarias para tomar las decisiones más correctas en cada momento.
En que es obligatorio que todos los conductores se encuentren siempre en un estado físico y mental adecuado que permita una toma acertada de decisiones en cada una de las fases del proceso de conducción de un vehículo.
En que debemos ser realistas y pensar que no todos los demás usuarios van a comportarse siempre como debieran o como esperamos.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial, conducción eficiente, medio ambiente y contaminación. DGT 2015
COD: 7594
¿En qué se fundamenta el principio de seguridad en la conducción?
En que es obligatorio que todos los conductores se encuentren siempre en un estado físico y mental adecuado que permita una toma acertada de decisiones en cada una de las fases del proceso de conducción de un vehículo.
En que todo usuario de las vías públicas es responsable de sus actos y de las consecuencias que se deriven de los mismos.
En que debemos ser realistas y pensar que no todos los demás usuarios van a comportarse siempre como debieran o como esperamos.
En que todo usuario de la vías públicas nunca es responsable de sus actos, pero sí de las consecuencias que se deriven de los mismos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial, conducción eficiente, medio ambiente y contaminación. DGT 2015
COD: 7595
El principio de responsabilidad afirma:
que todo usuario de las vías públicas necesita anticiparse al riesgo de la circulación conociendo qué van a hacer los demás conductores y peatones.
que todo usuario de las vías públicas debe tener un comportamiento adecuado en todo momento y asumir las consecuencias de sus actos.
que todo conductor debe ser realista y pensar que no todos los demás usuarios van a comportarse siempre como deben o como esperan.
que todos los conductores se deben encontrar siempre en un estado físico y mental adecuado que permita una toma acertada de decisiones en cada una de las fases del proceso de conducción de un vehículo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial, conducción eficiente, medio ambiente y contaminación. DGT 2015
COD: 7597
El Texto Articulado de la Ley sobre Tráfico, Circulación de Vehículos a Motor y Seguridad Vial:
no regula las competencias que corresponden en materia de tráfico a cada una de las Administraciones Públicas.
no regula las normas de circulación de los vehículos y las que por razones de seguridad vial rigen para peatones y animales por las vías de utilización general, así como los derechos y obligaciones de los conductores y demás usuarios.
regula los elementos de seguridad activa y pasiva y su régimen de utilización, así como las condiciones técnicas de los vehículos y de las actividades industriales que afecten a la seguridad vial.
regula las normas reguladoras de los impuestos relacionados con los vehículos.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 7598
El Texto Articulado de la Ley sobre Tráfico, Circulación de Vehículos a Motor y Seguridad Vial:
regula los elementos que conforman los presupuestos de transporte.
no regula las normas de circulación de los vehículos y las que por razones de seguridad vial rigen para peatones y animales por las vías de utilización general, así como los derechos y obligaciones de los conductores y demás usuarios.
no regula los elementos de seguridad activa y pasiva y su régimen de utilización, así como las condiciones técnicas de los vehículos y de las actividades industriales que afecten a la seguridad vial.
regula los criterios de señalización de las vías de utilización general.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 1.2.d
Referencia Doctrinal: 
COD: 7599
El Texto Articulado de la Ley sobre Tráfico, Circulación de Vehículos a Motor y Seguridad Vial:
no regula los elementos de seguridad activa y pasiva y su régimen de utilización, así como las condiciones técnicas de los vehículos y de las actividades industriales que afecten a la seguridad vial.
regula las autorizaciones administrativas necesarias para la construcción de vehículos.
no regula los criterios de señalización de las vías de utilización general.
regula las autorizaciones administrativas necesarias para garantizar la seguridad y la fluidez de la circulación vial, así como las medidas cautelares que pueden adoptar las autoridades para tal fin.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 1.2.e
Referencia Doctrinal: 
COD: 7600
El Texto Articulado de la Ley sobre Tráfico, Circulación de Vehículos a Motor y Seguridad Vial:
no regula las autorizaciones administrativas necesarias para garantizar la seguridad y la fluidez de la circulación vial, así como las medidas cautelares que pueden adoptar las autoridades para tal fin.
regula las infracciones derivadas del incumplimiento de la normativa y las sanciones aplicables, salvo las penas dispuestas en la Ley Orgánica del Código Penal.
regula el estudio de las enfermedades causadas por el transporte.
no regula las competencias que corresponden en materia de tráfico a cada una de las Administraciones Públicas.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 1.2.f
Referencia Doctrinal: 
COD: 7612
Según el principio de responsabilidad:
es importante trasmitir la idea de la responsabilidad personal de cada una de las personas intervinientes en el tráfico, haciéndolas conscientes de que en la prevención del riesgo está la clave de una mayor seguridad.
el cumplimiento de las normas por parte de los usuarios nos garantiza el conocimiento anticipado de sus conductas y nos proporciona la tranquilidad y la confianza necesarias para tomar las decisiones más correctas en cada momento.
debemos ser realistas y pensar que no todos los demás usuarios van a comportarse siempre como debieran o como esperamos.
todo usuario de las vías públicas necesita anticiparse al riesgo de la circulación conociendo qué van a hacer los demás conductores y peatones.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial, conducción eficiente, medio ambiente y contaminación. DGT 2015
COD: 7613
¿Cuáles de los siguientes son principios informadores de la circulación y de la seguridad vial?
Los principios de confianza, seguridad y responsabilidad.
Los principios físicos y técnicos.
Los principios sociales y legales.
No existen principios en materia de seguridad vial.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial, conducción eficiente, medio ambiente y contaminación. DGT 2015
COD: 7645
La Ley sobre Tráfico, Circulación de Vehículos a Motor y Seguridad Vial es aplicable a:
los caminos construidos en fincas privadas.
las cocheras destinadas al uso exclusivo de sus propietarios.
los animales sueltos que se encuentren en una vía.
los terrenos sustraídos al uso público.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 1.2-b
Referencia Doctrinal: 
COD: 7658
La responsabilidad por las infracciones en materia de tráfico recaerá sobre:
el titular del vehículo.
el tomador del vehículo.
el autor del hecho en que consista la infracción.
No existe responsabilidad en materia de tráfico.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 82
Referencia Doctrinal: 
COD: 7659
La responsabilidad por las infracciones relativas a la documentación del vehículo recaerá sobre:
el titular del vehículo.
el tomador del vehículo.
el autor del hecho en que consista la infracción.
No existe este tipo de responsabilidad en materia de tráfico.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 82
Referencia Doctrinal: 
COD: 7680
El titular de un vehículo será, en todo caso, responsable de:
las infracciones en materia de tráfico como autor del hecho.
las infracciones relativas a los reconocimientos periódicos y a su estado de conservación, cuando afecten a las condiciones de seguridad.
la limpieza interior.
la limpieza y mantenimiento del motor.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 82.1.f
Referencia Doctrinal: 
COD: 7691
¿Cuál de los siguientes principios es informador de la circulación y de la seguridad vial?
El principio de confianza.
El principio de separación de poderes.
El principio de seguridad ciudadana.
El principio de irresponsabilidad.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial, conducción eficiente, medio ambiente y contaminación. DGT 2015
COD: 7692
El tráfico motorizado por carretera es:
una lacra social y económica de elevada importancia.
un fenómeno exclusivamente social de suma importancia.
un fenómeno social y económico de suma importancia.
un fenómeno social y económico de escasa importancia.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7693
El aspecto externo más negativo que genera el tráfico motorizado de vehículos por carretera es:
el beneficio social para los fabricantes de vehículos.
el accidente.
el reducido coste en vidas humanas.
el beneficio económico para los fabricantes de vehículos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7694
¿Cuál de los siguientes reglamentos forma parte de la legislación actual vigente en materia de tráfico?
El Código de la Circulación.
El Reglamento General de Peatones.
El Reglamento General de Conductores.
El Reglamento de Coches de Alquiler.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 818/2009 Preámbulo
Referencia Doctrinal: 
COD: 7895
Entre las habilidades básicas para la conducción, ¿cuáles son las habilidades motoras?
Las que ejercitan la agudeza visual.
Las que aumentan la concentración y mantenimiento de la atención.
Las que permiten mantener el control sobre la trayectoria del vehículo.
Las que incrementan el conocimiento de normas de circulación.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7898
¿Qué elementos condicionan el análisis y procesamiento de la información que recibe el conductor durante la conducción?
La jornada laboral y los datos del tacógrafo.
La experiencia y formación.
La situación del vehículo en la vía.
El tipo de vehículo y el transporte que se esté llevando a cabo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 7946
¿Qué dos elementos se suelen utilizar para clasificar los contextos en el proceso de toma de decisiones durante la conducción?
Grado de conocimiento del problema e incertidumbre del resultado.
Grado de conocimiento del problema y conocimiento de los resultados.
Posibilidades de actuación y resolución.
Elementos de comunicación e información.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 7947
La calidad de la comprensión de la información, procedente del entorno del tráfico, que recibe el conductor puede verse alterada por:
la fatiga.
la baja visibilidad.
el alcohol.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 7958
Cuando existe exceso de velocidad, el porcentaje de accidentes mortales se incrementa en un:
60 %.
50 %.
40 %.
30 %.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 63117
Según la Ley sobre Tráfico, Circulación de Vehículos a Motor y Seguridad Vial, el conductor debe:
velar por la buena identificación de las placas de matrícula.
verificar el buen estado de la vía que vaya a utilizar.
tomar nota de cualquier incidencia en la señalización.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 10.2
Referencia Doctrinal: M8V5. Formación sobre el tacógrafo digital
COD: 43
¿Cómo mide la hora el tacógrafo digital?
En la hora correspondiente al tiempo universal coordinado (UTC).
En la hora local del país de residencia del transportista.
En la hora local del país de residencia del conductor.
En la hora local del país de matriculación del vehículo.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.3  
Referencia Doctrinal: 
COD: 107
¿Cómo se denomina la parte del tacógrafo que ofrece una señal representativa de la velocidad del vehículo o la distancia recorrida?
Limitador de velocidad.
Velocímetro.
Sensor de movimiento.
Caja de cambios.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, I,y
Referencia Doctrinal: 
COD: 224
¿Cuál de estos tipos de documentos impresos no pueden extraerse del tacógrafo digital?
Impresión de incidentes y fallos almacenados en la tarjeta.
Impresión de incidentes y fallos almacenados en la unidad intravehicular.
Impresión semanal de las actividades del conductor almacenadas en la tarjeta.
Impresión diaria de las actividades del conductor almacenadas en la tarjeta.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.16  
Referencia Doctrinal: 
COD: 225
¿Cuál de estos tipos de documentos impresos no pueden extraerse del tacógrafo digital?
Impresión diaria de las actividades del conductor almacenadas en la tarjeta.
Impresión de excesos de velocidad.
Impresión diaria de las actividades del conductor almacenadas en la unidad intravehicular.
Impresión mensual de las actividades del conductor almacenadas en la unidad intravehicular.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.16  
Referencia Doctrinal: 
COD: 252
¿Qué debe constar en la placa de instalación del tacógrafo digital?
Nombre y apellidos, dirección o marca del instalador o taller autorizado.
Constante del aparato de control, en la forma "k = ... imp/km".
Circunferencia efectiva de los neumáticos de las ruedas, en la forma "l = ... mm".
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, V.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 253
¿Qué debe constar en la placa de instalación del tacógrafo digital?
Matrícula del vehículo.
Coeficiente característico del vehículo, en la forma "w = ... imp/km".
Marca y modelo del vehículo.
Nombre comercial del fabricante del vehículo.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, V.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 254
¿Qué debe constar en la placa de instalación del tacógrafo digital?
Matrícula del vehículo.
Masa Máxima Autorizada.
Circunferencia efectiva de los neumáticos de las ruedas, en la forma "l = ... mm".
Marca y modelo del vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, V.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 301
¿Qué es el sensor de movimiento?
Parte del aparato de control que ofrece una señal representativa de la velocidad del vehículo o la distancia recorrida.
Parte del aparato de control que ofrece una señal representativa del descanso de los conductores.
Parte del aparato de control que ofrece una señal representativa de la actividad de conducción de los conductores.
Parte del aparato de control que ofrece una señal representativa de la actividad de otros trabajos de los conductores.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, I,y
Referencia Doctrinal: 
COD: 506
En el transporte internacional, al finalizar el período de trabajo diario, ¿qué deberá introducir el conductor en un tacógrafo digital no inteligente?
El país en que se encuentra.
El país y la Comunidad Autónoma o región en que se encuentra.
Solo la Comunidad Autónoma o región en que se encuentra.
Nada, solo está obligado a indicar el lugar de comienzo.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 34
Referencia Doctrinal: 
COD: 507
En el transporte internacional, al iniciar el período de trabajo diario, ¿qué dato deberá introducir el conductor en un tacógrafo digital no inteligente?
El país en que se encuentra.
El país y la Comunidad Autónoma o región en que se encuentra.
Solo la Comunidad Autónoma o región en que se encuentra.
Nada. El tacógrafo lo identifica automáticamente.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 34
Referencia Doctrinal: 
COD: 545
En un tacógrafo digital, ¿dónde se acopla habitualmente el sensor de movimiento para recibir la señal del vehículo?
En el can-bus.
En el acelerador.
En el tubo de escape.
En la caja de cambios.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, V.2 y Apéndice 10  
Referencia Doctrinal: 
COD: 546
En un tacógrafo digital, cuando el vehículo esté en movimiento, ¿qué actividad seleccionará el aparato automáticamente para el conductor?
Disponibilidad.
Descanso.
Otro trabajo.
Conducción.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.4  
Referencia Doctrinal: 
COD: 547
En un tacógrafo digital, cuando el vehículo esté en movimiento, ¿qué actividad seleccionará el aparato automáticamente para el segundo conductor?
Otro trabajo.
Conducción.
Descanso.
Disponibilidad.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.4  
Referencia Doctrinal: 
COD: 548
En un tacógrafo digital, cuando el vehículo se detiene, ¿qué actividad seleccionará el aparato automáticamente para el conductor?
Descanso.
Otro trabajo.
Disponibilidad.
Conducción.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.4  
Referencia Doctrinal: 
COD: 709
¿Qué incluye la unidad intravehicular, elemento integrante del tacógrafo digital?
Un cronómetro.
Un medidor de combustible y de tiempos de trabajo.
Una unidad de movimiento.
Una memoria de datos y una unidad de proceso.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, II.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 710
¿Qué incluye la unidad intravehicular, elemento integrante del tacógrafo digital?
Dos dispositivos de interfaz para tarjeta inteligente (conductor y segundo conductor) y una impresora.
Un avisador de movimiento.
Un procesador de combustible.
Un sensor de movimiento.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, II.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 711
¿Qué incluye la unidad intravehicular, elemento integrante del tacógrafo digital?
Un conector de calibrado/transferencia.
Un avisador luminoso.
Accesorios para la entrada de datos por parte del usuario.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, II.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 820
Cuando se habla de tacógrafo digital, se hace referencia a un aparato de control que incluye:
unidad intravehicular, las ruedas y los cables.
un sensor de movimiento, caja de cambio y ruedas.
cables, ruedas y aparato de control.
unidad intravehicular, cables y sensor de movimiento.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, II.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 840
De las siguientes clases de permiso de conducir, ¿cuáles son específicas para la conducción de vehículos de transporte de mercancías de más de 3.500 kg?
D, D+E.
D1, D1+E.
B, B+E.
C, C+E.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 818/2009 Art. 4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 952
El sensor de movimiento y la unidad intravehicular son elementos integrantes:
de un limitador de velocidad.
de un tacógrafo digital.
del sistema de frenado.
del sistema de refrigeración.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, II.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 959
¿Cómo mide la hora el tacógrafo digital?
En hora local del país por el que se esté desarrollando el transporte en cada momento.
En la hora local del país de matriculación del vehículo.
En la hora correspondiente al tiempo universal coordinado (UTC).
En la hora que elija el conductor.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.3  
Referencia Doctrinal: 
COD: 990
En caso de extravío de la tarjeta de tacógrafo, ¿qué deberá hacer el conductor?
Seguir trabajando y posteriormente informará a su jefe de tráfico.
Dejar de trabajar inmediatamente.
Solicitar una nueva tarjeta en un período máximo de 7 días naturales.
Puede realizar cualquier actividad menos conducción de vehículos que lleven tacógrafo.
RESPUESTA: C
NORMA: OM FOM/1190/2005 Art. 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 998
En caso de robo de la tarjeta de tacógrafo, ¿qué deberá hacer el conductor?
Dejar de trabajar.
Seguir trabajando y posteriormente informará a su jefe de tráfico.
Solicitar una nueva tarjeta en un período máximo de 7 días naturales.
Puede realizar cualquier actividad menos conducción de vehículos que lleven tacógrafo.
RESPUESTA: C
NORMA: OM FOM/1190/2005 Art. 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 1037
Realizando un transporte interior en España, ¿qué dato debe introducir el conductor en el tacógrafo digital al finalizar la jornada?
El país en que se encuentra.
El país y la Comunidad Autónoma en que se encuentra.
Solo la Comunidad Autónoma en que se encuentra.
Nada, ya que el tacógrafo identifica siempre automáticamente la posición.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario 165/2014 34; OM FOM/1190/2005 Disposición adicional 1ª
Referencia Doctrinal: 
COD: 1038
Haciendo transporte interior en España, ¿qué deberá indicar el conductor en el tacógrafo al iniciar la jornada?
El país en que se encuentra.
El país y la Comunidad Autónoma en que se encuentra.
Solo la Comunidad Autónoma en que se encuentra.
Nada, ya que el tacógrafo identifica siempre automáticamente la posición.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario 165/2014 34; OM FOM/1190/2005 Disposición adicional 1ª
Referencia Doctrinal: 
COD: 1543
¿Cuál será la marca de homologación de un aparato de control homologado en Alemania?
Una "e" minúscula y el numero 1 dentro de un rectángulo con un número en un lugar cercano.
Una circunferencia con un 1 dentro.
Una circunferencia con una "d" minúscula y un 1 dentro con un número en un lugar cercano.
Un rectángulo con una "a" minúscula y un 1 dentro.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo II, I.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 1777
¿El tacógrafo digital es capaz de detectar el mal funcionamiento de alguno de sus componentes?
Sí, a través de la función de control de inserción de las tarjetas.
Solo si funciona mal la impresora.
Solo si funciona mal la pantalla.
Sí, a través de una función de autodiagnóstico y comprobaciones automáticas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.10  
Referencia Doctrinal: 
COD: 1781
¿Realiza algún tipo de aviso el tacógrafo digital?
Sí, pero solo cuando hay exceso de conducción.
Sí, en caso de producirse un incidente o fallo.
Sí, pero solo cuando tiene una avería.
Sí, cuando se producen incidentes, pero no fallos.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.17  
Referencia Doctrinal: 
COD: 1782
¿De qué tipo son los avisos del tacógrafo digital?
Acústicos y, en algunos casos, luminosos.
Luminosos, aunque también podrían ser acústicos.
No tiene ningún tipo de avisos.
Solo pueden ser acústicos.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.17  
Referencia Doctrinal: 
COD: 1783
Los avisos del tacógrafo digital:
están acompañados de un mensaje escrito en pantalla.
están acompañados de la correspondiente sanción.
son optativos, dependiendo del modelo de tacógrafo.
pueden detener el vehículo.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.17  
Referencia Doctrinal: 
COD: 1807
¿Deben figurar los datos del fabricante en la placa descriptiva de un tacógrafo?
Sí, pero solo en el tacógrafo analógico.
Sí, pero solo en el tacógrafo digital.
No, en ningún caso.
Sí, en todas las placas descriptivas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.24; Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 Anexo I, III.e).2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1808
¿Debe figurar la constante del aparato de control "K" en la placa descriptiva de un tacógrafo?
Sí, pero solo en los tacógrafos analógicos.
Sí, pero solo en los tacógrafos digitales.
Sí, en todas las placas descriptivas.
No, en ningún caso.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.24; Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 Anexo I, III.e).2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1811
En una revisión periódica del tacógrafo digital se debe comprobar:
el estado de los neumáticos.
el estado de la caja de cambios.
la circunferencia efectiva de los neumáticos.
el estado de los frenos.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, VI.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 1812
¿Qué se debe comprobar en los controles periódicos del aparato de control?
La integridad de los precintos y los elementos de la instalación.
El correcto funcionamiento de las tarjetas de conductor.
Si poseen una tarjeta de empresa y funciona correctamente.
Los cinturones de seguridad.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, VI.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 1817
¿Se pueden realizar entradas manuales de actividades en el tacógrafo digital?
Solo en caso de avería.
Solo con el vehículo en movimiento.
Solo con el vehículo sin contacto.
Al introducir la tarjeta de conductor.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.6.2  
Referencia Doctrinal: 
COD: 1818
¿Detecta el tacógrafo digital el régimen de conducción?
Solo cuando se consume mucho combustible.
Sí, pero solo al iniciar la marcha el vehículo.
No lo detecta.
Sí, distingue si las actividades se registran en solitario o en equipo.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.5  
Referencia Doctrinal: 
COD: 1819
En un tacógrafo digital de primera generación, introducir el lugar donde comienza el período de trabajo diario es:
una entrada manual del conductor.
necesario para que el vehículo se ponga en movimiento.
voluntario.
una obligación solo en transporte de viajeros.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.6.1  
Referencia Doctrinal: 
COD: 1820
¿Registra el tacógrafo digital los controles que realizan los agentes de inspección?
Sí, siempre y cuando se introduzca la tarjeta de control.
Sí, pero solo si son del Estado de matriculación del vehículo.
No, nunca.
Solo si existen infracciones en el control.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.12.2  
Referencia Doctrinal: 
COD: 1881
Es necesario que los agentes de control inserten su tarjeta en el tacógrafo digital:
para realizar una descarga de los datos.
para hacer un calibrado.
para conducir un vehículo.
solo en algunos modelos de tacógrafo.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 Art. 38
Referencia Doctrinal: 
COD: 1884
¿Qué plazo tiene la Administración para expedir una tarjeta de tacógrafo de conductor después de recibir una solicitud de renovación?
Antes de que caduque la tarjeta, en todos los casos.
Antes de la fecha de caducidad de la tarjeta si la solicitud se presentó en el plazo obligatorio.
No tiene ningún plazo.
5 meses desde la fecha de solicitud.
RESPUESTA: B
NORMA: OM FOM/1190/2005 Art. 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 1885
Cuando se solicita la renovación de la tarjeta de tacógrafo de un conductor:
es necesario personarse en la oficina expedidora para solicitarla y para recogerla.
se puede elegir entre recogerla en la oficina expedidora o recibirla en el domicilio.
se puede elegir recibirla por fax.
es obligatorio que te la envíen con un mensajero.
RESPUESTA: B
NORMA: OM FOM/1190/2005 Art. 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 2783
¿En qué tipo de documento impreso se pueden consultar los calibrados de un tacógrafo digital?
Documento de impresión de 24 horas de actividad.
En ninguno.
Documento de impresión de datos técnicos.
Documento de impresión de incidentes y fallos.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, Apéndice 4  
Referencia Doctrinal: 
COD: 2936
Si se intenta abrir la carcasa de la unidad intravehicular del tacógrafo digital:
se registra un incidente de intento de violación de la seguridad.
no se registra nada si solo se abre pero no se manipula.
se registra un fallo de tarjeta.
se registra un fallo del sensor.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.9.10  
Referencia Doctrinal: 
COD: 2937
En un tacógrafo digital, en caso de que no funcione la impresora de la unidad intravehicular, ¿qué se registra?
Un incidente de corte del suministro eléctrico.
Un incidente de violación de la seguridad.
Un fallo del aparato de control.
No se registra nada.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.9.12  
Referencia Doctrinal: 
COD: 2938
¿Qué registra la unidad intravehicular de un tacógrafo digital si no funciona correctamente la pantalla?
Fallo del aparato de control.
Incidente en la unidad del vehículo.
Incidente en las tarjetas.
No registra nada.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.9.12  
Referencia Doctrinal: 
COD: 2939
¿Qué ocurre en un tacógrafo digital si, durante la transferencia de datos, por cualquier motivo estos no se descargan correctamente?
Es imposible darse cuenta.
Se registra un incidente de tarjetas en la unidad intravehicular.
Se registra un fallo del aparato de control. 
No se registra nada.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.9.12  
Referencia Doctrinal: 
COD: 2940
¿Qué hora es en España peninsular cuando el tacógrafo digital muestra una actividad a las 10:00 horas si estamos en horario de invierno?
Las  0 horas.
Las 9 horas.
Las 20 horas.
Las 11 horas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.3; OM PCM/186/2022 Primero  
Referencia Doctrinal: https://armada.defensa.gob.es/ArmadaPortal/page/Portal/ArmadaEspannola/cienciaobservatorio/prefLang-es/06Hora--01QueHoraEs
COD: 2941
Si el tacógrafo digital muestra el comienzo de una actividad a las 10 horas, ¿a qué hora local de España peninsular se ha iniciado dicha actividad si nos encontramos en horario de verano?
A las 17 horas.
A las 12 horas.
A las 23 horas.
A las 10 horas.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.3; OM PCM/186/2022 Primero  
Referencia Doctrinal: https://armada.defensa.gob.es/ArmadaPortal/page/Portal/ArmadaEspannola/cienciaobservatorio/prefLang-es/06Hora--01QueHoraEs
COD: 2942
¿Qué muestra la pantalla del tacógrafo digital al insertar una tarjeta de conductor?
No muestra nada.
El nombre del titular de la tarjeta durante unos instantes.
La fecha de caducidad de la tarjeta.
Los datos de la empresa a la que pertenece el conductor.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.15.1  
Referencia Doctrinal: 
COD: 2943
¿Qué muestra por defecto la pantalla del tacógrafo digital?
Las actividades que realizan tanto el conductor como el segundo conductor en ese momento.
El número de serie del sensor.
Los datos del fabricante de la unidad intravehicular.
La marca del vehículo donde está instalada.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.15.1  
Referencia Doctrinal: 
COD: 2965
¿Cuántos incidentes de cada tipo es capaz de almacenar la tarjeta de tacógrafo del conductor?
6.
50.
1.000.
Todos.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, IV.5.2.7  
Referencia Doctrinal: 
COD: 2966
Cuando un agente realiza un control a un tacógrafo digital, ¿qué registra la tarjeta de conductor?
El cuerpo inspector que lo realiza.
El domicilio y código postal del agente.
El nombre y marca del aparato con el que lo realiza.
El número de tarjeta del controlador y el país que la expidió.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, IV.5.2.9  
Referencia Doctrinal: 
COD: 2967
¿Cuántos controles realizados por las autoridades en el tacógrafo digital deben quedar almacenados en la memoria de la tarjeta de conductor?
Ninguno.
Solo el último.
Los últimos 500.
Los últimos 50.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, IV.5.2.9  
Referencia Doctrinal: 
COD: 2969
¿Qué se deberá hacer en caso de mal funcionamiento de la tarjeta de tacógrafo de un conductor?
Solicitar una nueva en un plazo de 7 días naturales.
Solicitar una nueva en un plazo de 31 días naturales.
Solicitar una nueva en un plazo de 1 año.
Conducir sin tarjeta hasta que caduque y se solicite otra.
RESPUESTA: A
NORMA: OM FOM/1190/2005 Art. 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 2971
¿Qué debe hacer el conductor cuando recupera una tarjeta de tacógrafo que le había sido robada, si ya tiene una de sustitución?
Puede utilizar las dos indistintamente.
Entregarla en cualquier organismo público.
Devolverla al órgano emisor.
Enviarla a Tráfico.
RESPUESTA: C
NORMA: OM FOM/1190/2005 Art. 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 2972
¿Qué plazo de validez tendrá una tarjeta de conductor que sustituye a una robada, perdida o que funciona mal?
5 años.
El mismo que tuviera la tarjeta a la que sustituye.
10 años.
2 años.
RESPUESTA: B
NORMA: OM FOM/1190/2005 Art. 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 2973
En caso de que un conductor cambie su domicilio a uno distinto del que figura en la tarjeta de tacógrafo, ¿qué debe hacer?
No es necesario hacer nada hasta que corresponda efectuar la renovación de la tarjeta.
Comunicarlo a la empresa.
No puede utilizar el tacógrafo.
Solicitar en la Administración de Transportes correspondiente a su residencia que se modifiquen los datos de la tarjeta mediante la expedición de una nueva.
RESPUESTA: D
NORMA: OM FOM/1190/2005 Art. 7
Referencia Doctrinal: 
COD: 3372
¿Qué clase de permisos autorizan para la conducción de autobuses y autocares?
Solamente el permiso de clase D1.
Solamente el permiso de clase D.
Cualquier permiso de clase E.
Los de las clases D1, D1+E, D y D+E.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 818/2009 Art. 4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 3576
¿Cuántos tipos de documentos impresos, como mínimo, deberá ser capaz de imprimir el tacógrafo digital?
Diez.
Seis.
Todos los que se necesiten.
Los que soliciten los agentes de control.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.16  
Referencia Doctrinal: 
COD: 3646
¿En qué caso puede ser retirada la tarjeta de conductor en el transcurso de una inspección?
Cuando esté deteriorada.
Cuando esté caducada.
Si el permiso de conducir está caducado.
Cuando se detecte un dispositivo de manipulación, para utilizarla como prueba.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 Art. 38.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 4089
¿Puede el tacógrafo digital registrar la velocidad y la distancia recorrida por el vehículo?
No.
Solo la velocidad.
Solo la distancia recorrida.
Sí.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.12  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4090
En caso de exceder la velocidad durante más de un minuto con un vehiculo equipado con tacógrafo digital:
aparecerá un aviso luminoso en el tacógrafo.
aparecerá únicamente un aviso acústico en el tacógrafo.
el vehículo frenará automáticamente.
se imprimirá automáticamente un documento en el tacógrafo recogiendo esta incidencia.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.17  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4091
Conduciendo un vehículo equipado con tacógrafo digital, ¿aparece algún tipo de aviso drelativo a los tiempos de conducción y descanso?
No, puesto que el tacógrafo no interpreta la legislación de tiempos de conducción.
Sí, pero solo si no se respeta el descanso semanal.
Sí, pero solo en caso de excesos de conducción semanal.
Sí, 15 minutos antes de que se exceda el tiempo máximo de conducción ininterrumpida.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.17  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4116
¿Qué dato debe aparecer en el inicio de cualquier tipo de documento impreso extraído del tacógrafo digital?
La fecha y la hora (UTC) de la impresión.
La fecha y la hora de instalación del tacógrafo.
La fecha en que se realizan las actividades.
La fecha y hora de impresión en hora local.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, Apéndice 4  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4117
¿Qué figura en la parte superior de cualquier documento impreso extraído del tacógrafo digital, inmediatamente después de la fecha?
El pictograma del tacógrafo que utiliza.
El pictograma que indica un incidente.
El pictograma que indica el tipo de documento impreso.
El pictograma que indica un fallo.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, Apéndice 4  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4118
¿Debe aparecer en los documentos impresos de tacógrafo digital la identificación del vehículo en el que se realiza?
Sí, solo la matrícula.
No, en ninguno.
Sí, solo el número de bastidor.
Sí, la matrícula y el número de bastidor.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, Apéndice 4  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4119
En todos los documentos impresos obligatorios extraídos del tacógrafo digital:
aparecerán identificados los titulares de las tarjetas insertadas en el momento de la impresión.
aparecerá identificado solo el titular de la tarjeta insertada en la ranura 1.
aparecerán pictogramas indicando el consumo de combustible.
aparecerá identificado solo el titular de la tarjeta insertada en la ranura 2.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, Apéndice 4  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4175
¿Es necesario hacer un  primer calibrado después de la instalación del tacógrafo digital?
Sí, aunque no es necesario poner la matrícula si no se conoce.
No es necesario.
Sí, para poner el nombre de los conductores.
Sí, para introducir el nombre de la empresa.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, V.1  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4177
¿Qué elementos de un tacógrafo digital deben llevar precinto?
Ninguno, puesto que toda la información es digital y no se puede perder.
Solo el frontal del tacógrafo.
Solo la conexión de la parte posterior.
Cualquier conexión que, si se desconectara, ocasionaría pérdidas de datos imposibles de descubrir.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, V.3  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4178
¿Debe llevar algún precinto la placa de instalación del tacógrafo digital?
No, puesto que no es necesario poner placa de instalación en un tacógrafo digital.
Es necesario poner una placa de instalación, pero no se precisa ningún precinto.
Sí, pero solo si es metálica y no está troquelada.
Sí, excepto que la placa no pueda retirarse sin destruir sus datos.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, V.3  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4179
¿Qué parte del tacógrafo va instalada normalmente en la caja de cambios del vehículo?
La impresora.
El sensor de movimiento.
El conector de descarga.
El lector de tarjetas.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, V.2 y Apéndice 10  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4180
¿Quién envía los datos de movimiento del vehículo a la unidad intravehicular del tacógrafo?
El sensor de movimiento.
El cuentakilómetros.
El motor del vehículo.
No se envían al tacógrafo.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, I,y
Referencia Doctrinal: 
COD: 4181
¿Qué es la unidad intravehicular de un tacógrafo?
La que registra los datos de consumo de combustible.
La parte del tacógrafo que recibe la información de los giros de las ruedas.
La parte del tacógrafo donde se registran y almacenan los datos.
Un aparto que instala la empresa para tener localizado el vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, II.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4183
Una de las partes de la unidad intravehicular en un tacógrafo digital es:
el estilete para marcar los datos.
el disco-diagrama u hoja de registro.
la pantalla para visualizar los datos registrados en su memoria.
la llave para cerrar la carátula.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, II.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4184
¿Qué se entiende por impresora cuando se habla de un tacógrafo?
Una parte de la unidad intravehicular en el tacógrafo digital.
Una parte del tacógrafo analógico.
Una parte del vehículo.
Un aparato que tienen las empresas para descargar datos.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, II.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4185
En un tacógrafo digital, ¿para qué sirve el conector que hay en el frontal de la unidad intravehicular?
Para introducir el nombre del conductor con un ordenador portátil.
Para introducir el nombre de la empresa con un ordenador portátil.
En el tacógrafo digital no existe ningún conector.
Para hacer descargas e introducir parámetros de calibración.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, II.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4186
En un tacógrafo digital, para que la unidad intravehicular y el sensor de movimiento intercambien información:
es necesario que el sensor sea de la misma marca que el tacógrafo.
es necesario que ambos tengan el mismo año de fabricación.
es necesario que el sensor esté acoplado a la unidad intravehicular por un taller autorizado.
no es necesario que estén acoplados continuamente.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, V.1  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4187
¿Qué ocurriría en un tacógrafo digital si el sensor que envía los datos a la unidad intravehicular no estuviera acoplado por un taller autorizado?
Que no funcionaría el tacógrafo, llegando incluso a apagarse.
Que se registraría un incidente en el tacógrafo.
Que no llegarían las actividades a la unidad intravehicular.
No ocurriría nada.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.9  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4188
¿Qué registra la unidad intravehicular de un tacógrafo digital en caso de intento de violación de la seguridad?
Un fallo.
No registra nada.
Un incidente.
Un bloque de actividades.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.9  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4197
¿Reconoce el tacógrafo digital el país donde se expidió la tarjeta de conductor?
No.
Sí, pero solo las del país de matriculación del vehículo.
Sí, reconoce el Estado miembro que ha expedido cada tarjeta.
No lo reconoce para las tarjetas de conductor, pero sí para las de control.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.12.3  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4198
¿Cómo opera el tacógrafo digital al insertar una tarjeta inválida?
La reconoce como no válida.
La reconoce como no válida, pero solo si es de conductor.
La reconoce como no válida, pero solo si le falta el chip.
La reconoce como no válida, pero solo si es porque esté caducada.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4202
¿Se puede insertar una tarjeta de conductor en un tacógrafo digital con el vehículo en movimiento?
No, nunca.
Sí,  pero el tacógrafo registra un incidente.
Sí, pero solo hasta que alcanza los 20 km/h.
Sí, a cualquier velocidad y no se registra ningún incidente.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.9.5  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4203
¿Qué incidente registra el tacógrafo digital al insertar una tarjeta de conductor con el vehículo en movimiento?
No registra ningún incidente.
Inserción de tarjeta durante la conducción.
Inserción de tarjeta no válida.
Registra un fallo de la tarjeta.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.9.5  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4204
En cada ciclo de inserción y extracción de una tarjeta de conductor, ¿qué queda registrado en el tacógrafo digital?
Identificación del conductor, número de tarjeta y Estado miembro que la expide.
Los datos de la empresa, CIF y domicilio.
Los datos de la vía por la que se circula.
La temperatura del vehículo.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.12.3  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4205
¿Se registra la fecha y la hora de inserción y extracción de la tarjeta de conductor en la memoria del tacógrafo digital?
No, nunca.
Sí, pero solo si se inserta en movimiento.
Sí, siempre.
Sí, pero solo si está caducada.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.12.3  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4206
Los kilómetros que marca el cuentakilómetros del vehículo se registran en la memoria del tacógrafo digital:
solo al insertar la tarjeta.
solo al extraer la tarjeta.
solo el último día de la semana.
al insertar y extraer la tarjeta.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.12.3  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4207
¿Es posible saber en qué ranura del tacógrafo digital ha estado insertada una tarjeta de conductor?
Sí, pero solo si es la ranura del conductor.
Sí, pero solo si es la ranura del segundo conductor.
No, nunca es posible.
Sí, puesto que el tacógrafo digital registra en qué ranura está insertada.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.12.3  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4208
¿Se puede saber si un conductor utilizó antes otro vehículo consultando la memoria del tacógrafo digital del vehículo actual?
No, nunca.
Sí, puesto que, al insertar la tarjeta de conductor, el tacógrafo anota en su memoria los datos del vehículo en el que ha estado insertada anteriormente.
Sí, pero solo si el vehículo anterior es de la misma empresa.
Sí, pero solo si el vehículo anterior está matriculado en el mismo país.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.12.3  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4210
¿Podemos conocer los datos del cuentakilómetros en una determinada fecha consultando la memoria del tacógrafo digital, aunque no haya una tarjeta de conductor insertada?
Sí, puesto que todos los días a medianoche los registra en su memoria.
Sí, pero solo si se trata del primer y último día de la semana.
No, nunca.
Sí, pero solo si se trata del último día de la semana.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.12.6  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4211
¿Se puede conocer con posterioridad la velocidad instantánea de un vehículo que lleva tacógrafo digital?
No, solo se puede saber en el momento.
Sí, de las últimas 24 horas que el vehículo estuviera en movimiento.
Sí, pero solo se puede saber la del último minuto.
Sí, pero solo en algunos modelos de tacógrafo.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.12.7  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4213
¿Qué distancia recorrida debe poder medir, como mínimo, el tacógrafo digital?
1.000.000 km.
200.000 km.
9.999.999,9 km.
100 km.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.2.1  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4215
En un tacógrafo digital, la medición de la velocidad se realizará entre:
0 y 90 km/h.
0 y 100 km/h.
0 y 220 km/h.
0 y 1.000 km/h.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.2.2  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4216
¿En qué hora aparecen reflejadas las actividades en los documentos impresos que se extraen del tacógrafo digital?
En hora UTC.
En la hora local del país de matriculación del vehículo.
En la hora local del conductor que las haya realizado.
En la hora que pusiera el fabricante del tacógrafo.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.3  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4217
La  medición de la hora no se verá afectada en el tacógrafo digital, aunque se le corte la corriente, hasta que transcurra, por lo menos:
2 años.
1 año.
15 años.
25 años.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.3  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4218
¿Se puede visualizar la hora local de un determinado país en la pantalla del tacógrafo digital?
Sí, pero solo la del país de matriculación del vehículo.
Sí, pero solo la del país de expedición de la tarjeta de conductor insertada.
Sí, aunque es meramente informativa, puesto que no es la que utiliza el tacógrafo para su funcionamiento.
No, solo se puede visualizar la hora UTC.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.3  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4219
¿Puede el conductor cambiar la hora local que aparece en la pantalla del tacógrafo digital?
Sí, en fracciones de media hora.
Sí, en fracciones de 1 minuto.
Sí, pero de 3 en 3 horas.
No, en ningún caso.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.3  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4220
¿Se puede ajustar la hora UTC en un tacógrafo digital en caso de que presente un desfase?
No, solo se puede cambiar en fábrica.
Sí, pero siempre hay que acudir a un taller autorizado.
Sí, pero es necesario acudir a un taller de electricidad.
Sí, se puede cambiar hasta 1 minuto en intervalos no inferiores a 7 días.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.21  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4221
En el caso de que el tacógrafo digital presente un desajuste de 10 minutos en la hora UTC, ¿cómo se puede corregir?
Es recomendable acudir a un taller autorizado, puesto que el conductor solo puede cambiar 1 minuto a la semana.
Es necesario enviar el tacógrafo a fábrica.
Es necesario acudir al primer taller mecánico que aparezca.
No se puede corregir, es necesario comprar un nuevo tacógrafo.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.21  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4222
Si el tacógrafo digital presenta un desajuste horario en la hora UTC de más de 20 minutos:
es necesario corregirlo cambiando un minuto cada semana.
no se puede solucionar y es necesario cambiar el tacógrafo.
es obligatorio pasar un control periódico.
es necesario enviarlo a fábrica.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, VI.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 4223
¿Registra el tacógrafo digital los controles que hacen las autoridades cuando introducen su tarjeta de control?
Sí, siempre.
No, nunca.
Sí, pero solo si son del país de matriculación del vehículo.
Sí, pero solo si son del país del conductor.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.12.12  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4224
¿Cuántos datos de las actividades de control almacena la memoria del tacógrafo digital?
Todos los datos de los controles que se realicen.
Solo un control, el último.
Solo el primer control que se realice.
Los datos de los últimos 20 controles.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.12.12  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4225
El tacógrafo digital calcula el tiempo de conducción acumulado y nos advierte de que corresponde hacer una pausa. ¿Qué sucede si cambiamos de vehículo?
El tacógrafo del segundo vehículo sigue acumulando el tiempo de conducción al que ya se había hecho con el primero.
El tacógrafo del segundo vehículo no considera el tiempo anterior, puesto que tiene el marcador a cero.
Se sigue acumulando el tiempo de conducción, pero solo si el segundo vehículo es de la misma empresa.
Se sigue acumulando el tiempo de conducción, pero solo si el tacógrafo del segundo vehículo es de la misma marca que el anterior.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.13  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4226
¿Pueden imprimirse los datos registrados en la tarjeta de conductor a través del tacógrafo digital?
Sí, pero solo si el conductor es de la empresa propietaria del vehículo.
No, es imposible.
Sí, siempre que la tarjeta esté insertada en el tacógrafo.
Sí, pero solo en algunos modelos de tacógrafo.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.16  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4228
Al insertar una tarjeta en el tacógrafo digital, este intenta leerla. ¿Qué sucede si se produce algún error de lectura?
La extrae automáticamente.
Registra un intento de violación de la seguridad.
Se apaga automáticamente para evitar averías.
Después de tres intentos de lectura la declara defectuosa y no válida.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.13  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4229
Al imprimir las actividades registradas en la memoria del tacógrafo digital:
en el documento impreso aparecen todas las actividades realizadas por cada conductor en ese vehículo.
no aparecen actividades puesto que no se pueden imprimir.
aparecen solo las actividades del conductor que conduce.
aparecen solo las actividades, pero sin asignar a ningún conductor aunque haya insertado su tarjeta.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, Apéndice 4  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4266
En un tacógrafo digital, ¿de qué período se pueden imprimir actividades?
De las últimas 10 horas.
De las últimas 24 horas.
Solo de la última hora.
Siempre de un dia natural (de 0 a 24 horas).
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.16  y Apéndice 4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4267
En un tacógrafo digital, si se solicita la impresión de las actividades registradas en la memoria de la tarjeta de conductor:
se imprimen las actividades de las últimas 10 horas.
solo se imprimen las actividades de conducción.
se  imprimen todas las actividades realizadas por el titular de esa tarjeta en el día civil seleccionado.
solo se imprimen las actividades de otros trabajos.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, Apéndice 4  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4268
En un tacógrafo digital, ¿se pueden imprimir los incidentes y fallos registrados en la tarjeta de conductor?
Sí, pero solo los fallos.
No, de ningún modo.
Sí, cuando está insertada en el tacógrafo la tarjeta de conductor.
Sí, pero solo los incidentes.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.16  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4269
¿Se puede consultar la información registrada en el tacógrafo por medio de una impresión?
Sí.
No.
Solo en determinada marca de tacógrafos.
Solo en un taller.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.16  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4274
¿Qué registra en su memoria la tarjeta de tacógrafo del conductor?
La fecha y la hora de inserción y extracción en un tacógrafo.
La marca del vehículo.
Los datos de velocidad.
La temperatura del motor del vehículo.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, IV.5.2  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4275
¿Registra la tarjeta de conductor en su memoria la ranura del tacógrafo en la que está insertada?
Sí, pero solo si es la ranura 1.
Sí, siempre.
Sí, pero solo si es la ranura 2.
No, nunca.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, IV.5.2  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4276
¿Qué registra la tarjeta de conductor en su memoria a través del tacógrafo digital?
Los datos del consumo de combustible de cada conductor.
La velocidad del vehículo en la última hora.
El régimen de conducción (en equipo o solitario).
Las actividades de otros conductores que le acompañen.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, IV.5.2  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4277
En los tacógrafos digitales de primera generación, el lugar donde comienza o finaliza su jornada el conductor se registra en la tarjeta del conductor:
automáticamente, sin necesidad de que el conductor haga nada.
automáticamente, pero sólo cuando el conductor comienza a conducir.
cuando el conductor lo indica manualmente a través del tacógrafo digital.
cuando lo envían telemáticamente desde un taller.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, IV.5.2  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4278
¿Qué datos de un incidente registra el tacógrafo digital en la tarjeta de conductor?
Solo el nombre del incidente.
Solo un pictograma.
Nada.
La fecha y la hora, el código del incidente y la matrícula del vehículo.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, IV.5.2  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4279
En un tacógrafo digital, cuando se cambia de vehículo y el segundo tiene un retraso en la hora UTC con respecto al primero:
se registra un incidente de solapamiento temporal y se solapan las actividades de ese período.
no se registra ningún incidente, solo se solapan las actividades.
el tacógrafo se apaga.
el segundo tacógrafo expulsa la tarjeta de conductor.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.9.3  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4280
Cuando las autoridades efectúan un control del tacógrafo digital, ¿qué registra la tarjeta de conductor?
El punto kilométrico donde se realiza el control.
El tipo de aparato con el que se realiza el control.
La fecha y la hora en la que se realiza el control.
El cuerpo inspector que realiza el control.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, IV.5.2  
Referencia Doctrinal: 
COD: 4281
El tipo de control que realizan los agentes en un tacógrafo digital, ya implique impresión o descarga de datos, se registra en:
la tarjeta de conductor.
la tarjeta de taller.
la tarjeta de empresa.
el disco-diagrama u hoja de registro.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, IV.5.2  
Referencia Doctrinal: 
COD: 5311
Un conductor que haya obtenido el certificado de aptitud profesional acreditativo de su cualificación inicial quedará habilitado para la conducción de vehículos para los que se exija estar en posesión de permisos de la clase C o C+E:
a partir de los 23 años si lo ha obtenido por la modalidad acelerada y cuenta con el permiso de conducir correspondiente.
a partir de los 21 años si lo ha obtenido por la modalidad acelerada y cuenta con el permiso de conducir correspondiente.
a partir de los 24 años si lo ha obtenido por la modalidad acelerada y cuenta con el permiso de conducir correspondiente.
a partir de los 21 años si lo ha obtenido por la modalidad acelerada, aún cuando no cuente con el correspondiente permiso de conducción.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 818/2009 Art. 4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5428
El permiso de conducción de la clase C1 autoriza para conducir automóviles distintos de los que autorizan los permisos de las clases D1 o D, cuya masa máxima autorizada:
exceda de 3.500 kg y no sobrepase los 7.500 kg, diseñados y construidos para el transporte de no más de ocho pasajeros además del conductor.
exceda de 2.500 kg y no sobrepase los 7.500 kg, independientemente del número de pasajeros transportados.
sea de hasta 12.000 kg.
sea de hasta 30.000 kg.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 818/2009 Art. 4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5430
El permiso de conducción de la clase C autoriza para conducir automóviles distintos de los que autorizan los permisos de las clases D1 o D, cuya masa máxima autorizada:
exceda de 1.000 kg.
exceda de 3.500 kg.
exceda de 1.500 kg.
exceda de 2.000 kg.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 818/2009 Art. 4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5482
El permiso de conducción de la clase D1 autoriza para conducir automóviles diseñados y construidos para el transporte de:
mercancías, con más de 3.500 kg de masa máxima autorizada.
no más de 16 pasajeros, además del conductor, y cuya longitud máxima no exceda de 8 metros.
no más de 20 pasajeros, además del conductor.
no más de 45 pasajeros, además del conductor, independientemente de la longitud del vehículo.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 818/2009 Art. 4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5483
Con el permiso de la clase D1 se permite llevar enganchado un remolque cuya masa máxima autorizada:
no exceda de 750 kg.
exceda de 750 kg.
no exceda de 950 kg.
exceda de 950 kg.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 818/2009 Art. 4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5484
El permiso de conducción de la clase D autoriza para conducir automóviles diseñados y construidos para el transporte de:
no más de 9 pasajeros.
más de 8 pasajeros, además del conductor.
más de 7 pasajeros, incluido el conductor.
mercancías de más de 3.500 kg de Masa Máxima Autorizada.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 818/2009 Art. 4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5486
El permiso de conducir de la clase D permite llevar enganchado un remolque cuya masa máxima autorizada:
exceda de 750 kg.
no exceda de 750 kg.
no exceda de 950 kg.
exceda de 950 kg.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 818/2009 Art. 4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5489
La edad mínima para obtener un permiso de conducción de clase D1 y D1+E será de:
dieciocho años cumplidos.
veintiún años cumplidos.
dieciocho años cumplidos para el permiso D1 y veintiún años cumplidos para el permiso D1+E.
dieciocho años cumplidos para el permiso D1+E y veintiún años cumplidos para el permiso D1.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 818/2009 Art. 4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5491
Para los titulares del certificado de aptitud profesional (CAP) que lo hayan obtenido realizando la modalidad de cualificación inicial ordinaria, ¿cuál será la edad mínima para conducir, en territorio nacional y sin pasajeros, vehículos que requieren un p
veinticuatro años cumplidos para el permiso D+E y veintiún años cumplidos para el permiso D.
veintiún años cumplidos.
dieciocho años cumplidos.
veinticuatro años cumplidos para el permiso D y veintiún años cumplidos para el permiso D+E.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 818/2009 Art. 4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6123
Según las clases de permisos de conducir, ¿cuál autoriza a la conducción de un camión cuya MMA exceda de 3.500 kg?
El permiso de clase D.
El permiso de clase BTP.
El permiso de clase B.
El permiso de clase C.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 818/2009 Art. 4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6124
¿Qué permiso autoriza a la conducción de un autocar de no más de dieciséis pasajeros, además del conductor, y cuya longitud máxima no exceda de ocho metros?
El permiso de clase D1.
El permiso de clase C.
El permiso de clase C1.
El permiso de clase B.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 818/2009 Art. 4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6332
La hora oficial en España peninsular supone, respecto de la hora UTC:
una hora menos en invierno.
una hora más en invierno.
dos horas más en invierno.
dos horas menos en invierno.
RESPUESTA: B
NORMA: OM PCM/186/2022 Primero
Referencia Doctrinal: https://armada.defensa.gob.es/ArmadaPortal/page/Portal/ArmadaEspannola/cienciaobservatorio/prefLang-es/06Hora--01QueHoraEs
COD: 6335
¿Puede la tarjeta de conductor almacenar datos sobre fallos?
Sí, pero solo los referidos a ella misma.
Sí, pero solo los del tacógrafo.
Sí, tanto los fallos de ella misma como del tacógrafo.
No.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, IV.5.2  
Referencia Doctrinal: 
COD: 6341
Con el vehículo en movimiento, ¿qué actividad marca automáticamente el tacógrafo digital para el segundo conductor?
Disponibilidad.
Otro trabajo.
Conducción.
Pausa.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.4  
Referencia Doctrinal: 
COD: 6436
¿Habilita el permiso de conducción D1 para conducir un automóvil de transporte de personas con remolque?
Sí, con remolque de más de 750 kg de MMA.
Sí, con remolque de hasta 750 kg de MMA.
Sí, con remolque de hasta 3.500 kg de MMA.
No.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 818/2009 Art. 4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 7016
¿Qué debe aparecer en la placa que coloca el taller en el vehículo después de la revisión del tacógrafo digital?
La circunferencia efectiva de los neumáticos.
La velocidad de corte del limitador.
Los kilómetros a los que debe realizarse la siguiente revisión.
Los kilómetros a los que se ha realizado la revisión.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, V.2  
Referencia Doctrinal: 
COD: 7027
¿Dónde está instalado habitualmente el sensor de movimiento del tacógrafo digital?
En la unidad intravehicular del tacógrafo (VU).
En la tarjeta del conductor.
En las ruedas motrices del vehículo.
En la caja de cambios del vehículo.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, V.2 y Apéndice 10  
Referencia Doctrinal: 
COD: 7028
¿Qué elemento no forma parte del tacógrafo digital?
Sensor de movimiento.
Estabilizador de impulsos.
Cables.
Unidad intravehicular.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, II.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 7030
La unidad intravehicular del tacógrafo digital no incluye entre sus componentes:
un sensor de movimiento.
una pantalla.
un reloj.
un avisador luminoso.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, II.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 7034
Cuando el vehículo se detenga, ¿qué actividad seleccionará automáticamente el tacógrafo digital para el conductor?
Conducción.
Otro trabajo.
Descanso.
Ninguna.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.4  
Referencia Doctrinal: 
COD: 7035
¿Qué datos muestra la pantalla del tacógrafo digital?
La matrícula del vehículo.
El número de serie del tacógrafo.
El nombre del titular de la tarjeta durante unos instantes, al insertarla.
El número de la tarjeta insertada.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.15.1  
Referencia Doctrinal: 
COD: 7036
Si un conductor inserta una tarjeta de tacógrafo no válida, ¿cómo se comporta el aparato?
La expulsa automáticamente.
La retiene hasta que un centro autorizado la extraiga.
La considera defectuosa.
Avisa del error y se desconecta automáticamente.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 7037
Cuando un conductor inserta una tarjeta en un tacógrafo digital, el aparato almacena en su memoria:
en qué ranura se ha insertado la tarjeta (CONDUCTOR, SEGUNDO CONDUCTOR).
el vehículo utilizado por el conductor.
la identificación del conductor.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, IV.5.2  
Referencia Doctrinal: 
COD: 7071
Un tacógrafo digital imprime datos que se encuentran almacenados:
en su memoria o en la de la tarjeta que tenga insertada.
solo en su memoria.
solo en la tarjeta que tenga insertada.
en su memoria o en la tarjeta del primer conductor, exclusivamente.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.16  
Referencia Doctrinal: 
COD: 7073
El tacógrafo digital avisa al conductor:
30 minutos antes de conducir 10 horas en la jornada de trabajo.
15 minutos antes de conducir 4 horas y 30 minutos seguidas.
60 minutos antes de conducir 10 horas en la jornada de trabajo.
30 minutos antes de conducir 4 horas y 30 minutos seguidas.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.17  
Referencia Doctrinal: 
COD: 7074
¿Puede imprimir el tacógrafo los datos sobre excesos de velocidad del vehículo?
Sí.
Solo si se trata de un vehículo de transporte de viajeros.
Únicamente los datos del día en curso.
No.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.16  
Referencia Doctrinal: 
COD: 7075
El tacógrafo digital debe poder medir la velocidad del vehículo hasta un máximo de:
180 km/h.
200 km/h.
220 km/h.
240 km/h.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.2.2  
Referencia Doctrinal: 
COD: 7084
¿Qué hora utiliza el tacógrafo digital  para medir el tiempo?
Hora local del lugar donde se encuentra el vehículo.
Hora oficial del estado de matriculación del vehículo.
Hora oficial del estado de residencia de la empresa.
Hora correspondiente al tiempo universal coordinado (UTC).
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.3  
Referencia Doctrinal: 
COD: 7085
Si el conductor introduce una tarjeta en el tacógrafo digital y se produce un error de lectura, ¿cómo actuará el aparato?
Expulsará la tarjeta y no volverá a admitirla.
Después de tres intentos de lectura, declarará la tarjeta no válida.
Indicará en la pantalla el error y cancelará la tarjeta.
Bloqueará la tarjeta hasta que sea retirada por un centro autorizado.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.13  
Referencia Doctrinal: 
COD: 7086
La hora oficial en España peninsular supone, respecto de la hora UTC:
una hora menos en verano.
una hora más en verano.
dos horas más en verano.
dos horas menos en verano.
RESPUESTA: C
NORMA: OM PCM/186/2022 Primero
Referencia Doctrinal: https://armada.defensa.gob.es/ArmadaPortal/page/Portal/ArmadaEspannola/cienciaobservatorio/prefLang-es/06Hora--01QueHoraEs
COD: 7162
Para conducir un camión cuya MMA sea de 6.000 kg, ¿qué permiso de conducción se necesita?
Los permisos C1 o D1 indistintamente.
El permiso de clase B.
El permiso de clase BTP.
El permiso de clase C1.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 818/2009 Art. 4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 7163
Para poder conducir un conjunto de vehículos formado por un camión de 8.000 kg de MMA y un remolque de 900 kg de MMA, ¿qué clase de permiso es necesario?
El de la clase C+E.
El de la clase C1.
El de la clase C1+E.
El de la clase B+E.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 818/2009 Art. 4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 7164
¿Qué clase de permiso se necesita para conducir un camión con una MMA de 13.000 kg que lleva acoplado un remolque de 500 kg de MMA?
El de la clase C.
El de la clase C1+E.
El de la clase C1.
El de la clase B.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 818/2009 Art. 4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 7165
El conductor de un conjunto de vehículos formado por un camión de 16.000 kilogramos de MMA y un remolque cuya MMA es de 900 kilogramos tiene que ser titular del permiso:
clase C.
clase C1+E.
clase C+E.
clase C1.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 818/2009 Art. 4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 7248
¿Cuál es la función del sensor de movimiento?
Registrar la actividad del conductor, la velocidad y distancia recorrida por el vehículo.
Facilitar a la unidad intravehicular, exclusivamente, los datos de las distancias recorridas por el vehículo.
Registrar y facilitar a la unidad intravehicular los datos de la velocidad y la distancia recorrida por el vehículo.
Registrar todos los datos del vehículo, tanto de consumo como aprovechamiento de fuerzas.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, I,y
Referencia Doctrinal: 
COD: 7249
En un tacógrafo digital, ¿cómo se llama el elemento encargado de registrar, almacenar y enviar datos a la pantalla y a la impresora?
Unidad intravehicular (VU).
Sensor de movimiento.
Unidad de control (UC).
Ordenador de datos.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, II.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 7251
¿Cada cuánto tiempo se registra en la memoria de un tacógrafo digital la velocidad instantánea del vehículo y la fecha y hora correspondientes?
Cada 60 segundos que el vehículo haya estado en movimiento.
Cada 30 segundos que el vehículo haya estado en movimiento (las últimas 24 horas).
Cada segundo que el vehículo haya estado en movimiento (las últimas 24 horas).
Cada 10 segundos que el vehículo haya estado en movimiento.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.12.7  
Referencia Doctrinal: 
COD: 7252
Al leer una tarjeta de conductor, ¿el aparato de control puede calcular los tiempos de conducción continua, de descanso acumulado y de conducción acumulada de dicho conductor durante la semana anterior?
Sí.
No.
No, solo hace lecturas de los tiempos de conducción.
No, ya que solo almacena datos de los tres días anteriores.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.13  
Referencia Doctrinal: 
COD: 7253
¿El aparato de control puede imprimir la información relativa a fallos e incidentes almacenados en la tarjeta del tacógrafo?
No.
Sí.
Solo puede imprimir la información almacenada en la VU.
Solo si nos referimos a una tarjeta de control.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.16  
Referencia Doctrinal: 
COD: 7254
De los siguientes datos relativos a las actividades de control, ¿cuál puede guardar la tarjeta de tacógrafo del conductor?
Fecha y hora del control.
Período transferido, en caso de transferencia.
Número de la tarjeta de control y Estado miembro que haya expedido la tarjeta.
Entre otros datos, los de las tres respuestas anteriores.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, IV.5.2  
Referencia Doctrinal: 
COD: 7260
En los documentos impresos a partir del tacógrafo, ¿es posible incluir datos adicionales escritos a mano?
No.
Sí, pero solo la fecha de lectura.
Sí.
Sí, pero solo la matrícula del vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.16  
Referencia Doctrinal: 
COD: 7530
El permiso de conducción de la clase D1 autoriza para conducir automóviles diseñados y construidos para el transporte de:
no más de dieciséis pasajeros, además del conductor, y cuya longitud máxima no exceda de ocho metros.
más de ocho pasajeros, además del conductor.
pasajeros y mercancías de cualquier Masa Máxima Autorizada.
no más de dieciséis pasajeros, además del conductor, y cuya longitud máxima exceda de ocho metros.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 818/2009 Art. 4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 7531
De los permisos de conducción que se citan, ¿cuáles autorizan a la conducción de un autobús que arrastra un remolque de hasta 750 kg de masa máxima autorizada?
Los permisos de conducción de clase D1 y D, exclusivamente.
Los permisos de conducción de las clases D1, D1+E, D y D+E.
Los permisos de conducción de la clase D1+E y D+E, exclusivamente.
Cualquier permiso de conducción en vigor.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 818/2009 Art. 4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 7535
Para los titulares del certificado de aptitud profesional (CAP) que lo hayan obtenido realizando la modalidad de cualificación inicial ordinaria, ¿cuál será la edad mínima para conducir, en territorio nacional y sin limitaciones, vehículos que requieren u
Veinte años cumplidos.
Veintiún años cumplidos.
Veinticuatro años cumplidos.
Diecinueve años cumplidos.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 818/2009 Art. 4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 7897
¿Cómo registra el tacógrafo digital las actividades desarrolladas durante un determinado minuto si en el transcurso del mismo el conductor realiza tres actividades con la misma duración y el minuto anterior y posterior no se han registrado como conducción
Registra siempre conducción si una de las actividades es conducción.
Registra las tres.
Registra la actividad que se produzca al principio.
Registra la que se haya producido en último lugar.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.4  
Referencia Doctrinal: 
COD: 7972
¿En qué momento se debe introducir el numero de matrícula del vehículo en el tacógrafo digital?
En 2 meses desde la activación.
Siempre en el momento del primer calibrado.
Antes de dedicar el vehículo a usos dentro del ámbito de aplicación del Reglamento (CE) 561/2006.
No hay un plazo máximo.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, V.1  
Referencia Doctrinal: 
COD: 7973
¿Qué dato no es necesario introducir, si no se conoce, en el primer calibrado del tacógrafo digital?
El número de bastidor.
El coeficiente característico w.
La matrícula.
La circunferencia efectiva de las ruedas motrices.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.20 y V.1  
Referencia Doctrinal: 
COD: 7976
La resolución mínima con la que registra el tacógrafo digital las actividades es de:
un minuto.
una hora.
un segundo.
una semana.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.4  
Referencia Doctrinal: 
COD: 7977
¿Cómo registra el tacógrafo digital las actividades efectuadas si en un mismo minuto el conductor realiza dos actividades con distinta duración y el minuto anterior y posterior no se registra como conducción?
Registra siempre conducción si una de las actividades es conducción.
Registra la actividad de más duración continuada.
Registra siempre otro trabajo.
En un minuto no puede haber varias actividades.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.4  
Referencia Doctrinal: 
COD: 7981
¿Cómo registra el tacógrafo digital las actividades efectuadas si en un mismo minuto el conductor realiza dos actividades con la misma duración y el minuto anterior y posterior no se registra como conducción?
Registra siempre conducción si es una de las actividades realizadas.
Registra la actividad que se haya producido en primer lugar.
Registra siempre otro trabajo.
Registra la actividad que se haya producido en último lugar.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.4  
Referencia Doctrinal: 
COD: 7982
¿Cómo registra el tacógrafo digital las actividades desarrolladas en un minuto cualquiera si el minuto anterior y posterior se registran como conducción?
Registra siempre conducción.
Registra la actividad de mayor duración durante ese minuto.
Registra siempre otro trabajo.
Registra la actividad que se haya producido en último lugar durante ese minuto.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.4  
Referencia Doctrinal: 
COD: 7983
¿Cómo registra el tacógrafo digital las actividades desarrolladas durante un determinado minuto si en el transcurso del mismo el conductor realiza tres actividades con distinta duración y el minuto anterior y posterior no se han registrado como conducción
Registra siempre conducción si es una de las actividades realizadas.
Registra las tres.
Registra la actividad de mayor duración continuada.
En un minuto no puede haber varias actividades.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.4  
Referencia Doctrinal: 
COD: 9089
En el tacógrafo digital, ¿qué se entiende por "incidente"?
Cualquier anormalidad en los registros.
La falta de registros inferior a un minuto.
Una operación anormal que puede deberse a un intento de fraude.
Cualquier mal funcionamiento del aparato.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 Art. 2.2 o
Referencia Doctrinal: 
COD: 9090
En el tacógrafo digital, ¿qué se entiende por "fallo"?
Una operación anormal que puede deberse a mal funcionamiento del aparato.
La falta de calibración.
Una operación anormal por intento de fraude.
El uso de una tarjeta caducada o deteriorada.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 Art. 2.2 p
Referencia Doctrinal: 
COD: 9093
¿El tacógrafo digital puede emitir señales de advertencia al conductor?
Cuando detecte un incidente.
Cuando detecte un fallo.
Al exceder el tiempo de conducción continua.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 Art. 6.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 9094
Cuando el tacógrafo digital detecte un incidente:
dejará de registrar automáticamente.
expulsará la tarjeta del conductor.
avisará al conductor con una señal visual.
imprimirá automáticamente un informe.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 Art. 6.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 9095
Cuando el tacógrafo digital detecte un fallo:
imprimirá automáticamente un informe.
avisará al conductor con una señal visual o acústica.
dejará de registrar automáticamente y se desconectará.
expulsará la tarjeta del conductor.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 Art. 6.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 63086
¿Qué permiso habilita para conducir un conjunto de vehículos compuesto por un autocar de más de ocho metros y un remolque cuya MMA exceda de 750 kg?
El permiso de clase D1+E.
El permiso de clase D.
El permiso de clase D1.
El permiso de clase D+E.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 818/2009 Art. 4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66000
Los organismos expedidores de tarjetas de tacógrafo deben:
conservar un registro de las tarjetas de conductor robadas.
expedir una nueva tarjeta, en caso de robo, en un plazo de 48 horas desde que le sea solicitada.
comunicar a la Policía todas las tarjetas respecto de las que tengan conocimiento de que han sido robadas. 
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 29
Referencia Doctrinal: 
COD: 66001
Los organismos expedidores de tarjetas de tacógrafo deben conservar un registro de:
las tarjetas de taller robadas.
las tarjetas de empresa robadas.
las tarjetas de conductor robadas.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 29
Referencia Doctrinal: 
COD: 66002
Los organismos expedidores de tarjetas de tacógrafo deben conservar un registro de:
las tarjetas de conductor extraviadas.
las tarjetas de conductor defectuosas.
las tarjetas de conductor robadas.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 29
Referencia Doctrinal: 
COD: 66003
¿Los organismos expedidores de tarjetas de tacógrafo deben conservar un registro de todas las tarjetas robadas?
Sí.
No.
Solo de las de conductor.
Solo de las de conductor y de empresa.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 29
Referencia Doctrinal: 
COD: 66004
Durante cuánto tiempo los organismos expedidores de tarjetas de tacógrafo deben conservar un registro de las tarjetas de conductor robadas?
Durante cinco años.
Hasta que se produzca la expedición de la nueva tarjeta.
Hasta que se produzca la recuperación de la tarjeta robada.
Durante un plazo que cubra todo el período de validez de la tarjeta robada.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 29
Referencia Doctrinal: 
COD: 66005
Los Estados miembros de la Unión Europea, para mejorar el cumplimiento de la normativa sobre tiempos de conducción y descanso de los conductores, deben controlar cada año: 
el 3 % de las jornadas de trabajo de los conductores de vehículos sujetos a esta normativa.
el 5 % de las jornadas de trabajo de los conductores de vehículos sujetos a esta normativa.
el 10 % de las jornadas de trabajo de los conductores de vehículos sujetos a esta normativa.
la mitad de las jornadas de trabajo de los conductores de vehículos sujetos a esta normativa
RESPUESTA: A
NORMA: Directiva 2006/22/CE 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66006
De las jornadas de trabajo que deben controlar los Estados miembros de la Unión Europea para mejorar el cumplimiento de la normativa sobre tiempos de conducción y descanso de los conductores, se controlarán en carretera, al menos:
el 10 %.
el 20 %.
el 30 %.
el 50 %.
RESPUESTA: C
NORMA: Directiva 2006/22/CE 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66007
De las jornadas de trabajo que deben controlar los Estados miembros de la Unión Europea para mejorar el cumplimiento de la normativa sobre tiempos de conducción y descanso de los conductores, se controlarán en los locales de las empresas, al menos:
el 10 %.
el 20 %.
el 30 %.
el 50 %.
RESPUESTA: D
NORMA: Directiva 2006/22/CE 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66008
Los Estados miembros de la Unión Europea, para mejorar el cumplimiento de la normativa sobre tiempos de conducción y descanso de los conductores, ¿cuántos controles de carretera concertados con otros Estados deben efectuar cada año?
Al menos, uno.
Al menos, seis.
Al menos, uno mensual.
Al menos, uno cada trimestre.
RESPUESTA: B
NORMA: Directiva 2006/22/CE 5
Referencia Doctrinal: 
COD: 66009
Los Estados miembros de la Unión Europea, para mejorar el cumplimiento de la normativa sobre tiempos de conducción y descanso de los conductores, deben:
controlar todos los años un determinado número de jornadas de trabajo.
efectuar controles de carretera concertados con otros Estados.
mantener un sistema de clasificación de riesgos de las empresas basado en el número y gravedad de las infracciones cometidas en esta materia.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Directiva 2006/22/CE 2; Directiva 2006/22/CE 5; Directiva 2006/22/CE 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 66010
En un tacógrafo digital, la condición "Fuera de ámbito" indica:
que el conductor lleva conduciendo sin descanso más tiempo del permitido.
que el vehículo circula por un territorio en el que no es obligatorio el uso de tacógrafo.
que el vehículo se ha desviado de la ruta que tenía marcada en el GPS.
que el tacógrafo ha perdido la conexión con el satélite.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, I.aa)
Referencia Doctrinal: 
COD: 66011
¿Qué indicación muestra la pantalla del tacógrafo digital cuando se ha introducido la condición "Fuera de ámbito"?
La expresión "Out".
La expresión "Sin cobertura".
La expresión "Sin servicio".
Nada.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.15 y Apéndice 3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66012
La condición "Fuera de ámbito":
la selecciona automáticamente el tacógrafo, siempre.
la selecciona automáticamente el tacógrafo si es inteligente.
se introduce por el conductor.
se introduce por el conductor en su comienzo, pero no es necesario que el conductor marque manualmente su final.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.6
Referencia Doctrinal: 
COD: 66013
La condición "Fuera de ámbito" abierta en un tacógrafo:
impide que registre un incidente por conducción sin tarjeta adecuada.
impide que registre un incidente por error de datos de movimiento.
impide que registre un incidente por exceso de velocidad.
impide que registre un incidente por solapamiento temporal.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.6
Referencia Doctrinal: 
COD: 66014
La condición "Fuera de ámbito" abierta en un tacógrafo:
impide que registre un fallo del aparato.
impide que registre un fallo de la tarjeta.
impide que suministre advertencias sobre tiempo de conducción continua.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.6
Referencia Doctrinal: 
COD: 66015
¿Qué situación registrará un tacógrafo digital para el conductor del vehículo en el primer minuto siguiente a su detención?
Trabajo distinto de conducción, salvo que el conductor seleccione Disponibilidad o Descanso antes de que se detenga.
Trabajo distinto de conducción, salvo que el conductor seleccione Disponibilidad o Descanso antes de que transcurran 60 segundos.
Trabajo distinto de conducción, salvo que el conductor seleccione Disponibilidad o Descanso antes de que transcurran 120 segundos.
Trabajo distinto de conducción en todo caso.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.4  
Referencia Doctrinal: 
COD: 66016
Los documentos impresos por un tacógrafo digital:
deben trasladarse antes de un mes a otro tipo de soporte porque se deterioran con facilidad.
deben resultar legibles durante, al menos, tres mes.
deben resultar legibles durante, al menos, un año.
deben resultar legibles durante, al menos, dos años.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, III.16
Referencia Doctrinal: 
COD: 66017
En caso de extravío de la tarjeta de tacógrafo:
el conductor debe solicitar su sustitución y esperar sin conducir hasta tener otra tarjeta.
el conductor debe solicitar su sustitución y puede conducir sin tarjeta hasta siete días.
el conductor debe solicitar su sustitución y puede conducir sin tarjeta hasta quince días.
el conductor debe solicitar su sustitución y limitarse a conducir vehículos con tacógrafo analógico.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 29
Referencia Doctrinal: 
COD: 66018
En caso de mal funcionamiento del tacógrafo digital:
los talleres autorizados deben ser capaces siempre de extraer los datos del aparato para facilitárselos al organismo de control.
los talleres autorizados deben ser capaces siempre de extraer los datos del aparato para facilitárselos a la empresa de transportes.
si los talleres autorizados no pueden extraer los datos del aparato, expedirán un certificado de intransferibilidad de datos para el organismo de control.
si los talleres autorizados no pueden extraer los datos del aparato, expedirán un certificado de intransferibilidad de datos para la empresa de transporte.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, VI.6
Referencia Doctrinal: 
COD: 66019
Si un tacógrafo digital no funciona correctamente y el taller autorizado no es capaz de extraer los datos registrados en él, debe:
facilitar a la empresa de transporte un certificado de intransferibilidad de datos.
ponerlo en conocimiento del organismo de control.
solicitar la ayuda del fabricante del tacógrafo.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, VI.6
Referencia Doctrinal: 
COD: 66020
¿Cómo se denomina el documento que debe facilitar un taller autorizado si, al reparar un tacógrafo, no es capaz de extraer los datos registrados en él?
Certificado de transferibilidad de datos.
Certificado de intransferibilidad de datos.
Certificado de reparación negativo.
Certificado de volcado de datos.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CEE) 3821/85 Anexo IB, VI.6
Referencia Doctrinal: 
COD: 66021
Los tacógrafos inteligentes:
son tacógrafos analógicos que incorporan un chip de memoria.
tienen un dispositivo de conexión con sistemas de navegación por satélite.
permiten chequear el estado de la mecánica del vehículo.
permiten conocer el estado de la carga del vehículo.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 66022
Los tacógrafos inteligentes también se denominan:
tacógrafos analógicos de segunda generación.
tacógrafos de primera generación.
tacógrafos de segunda generación.
tacógrafos digitales de tercera generación.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 2016/799 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66023
Los tacógrafos inteligentes:
no han sido desarrollados todavía.
no son obligatorios.
son obligatorios en todos los vehículos.
son obligatorios en los vehículos nuevos.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 2016/799 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 66024
¿Desde qué fecha son obligatorios los tacógrafos inteligentes para los vehículos nuevos?
Desde 2015.
Desde 2017.
Desde 2019.
No son obligatorios todavía.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 2016/799 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 66025
El tacógrafo inteligente registra la posición del vehículo:
automáticamente al inicio del período de trabajo diario.
manualmente al inicio del período de trabajo diario.
manualmente al final del período de trabajo diario.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 66026
El tacógrafo inteligente registra la posición del vehículo automáticamente:
al inicio del período de trabajo diario.
al final del período de trabajo diario.
cada tres horas de conducción acumulada.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 66027
El tacógrafo inteligente deberá registrar la posición del vehículo automáticamente:
cuando el vehículo cruce la frontera de un Estado de la Unión Europea.
cuando el vehículo circule a más velocidad de la permitida.
cuando el conductor haya superado el tiempo máximo de conducción ininterrumpida.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 66028
El tacógrafo inteligente deberá registrar la posición del vehículo automáticamente:
cuando el vehículo circule a más velocidad de la permitida.
cuando el conductor haya superado el tiempo máximo de conducción ininterrumpida.
cuando el vehículo realice operaciones de carga y descarga.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 66029
Para cumplir con la funcionalidad prevista en la norma, el tacógrafo digital:
debe almacenar permanentemente la posición del vehículo en todo momento.
no es necesario que almacene permanentemente la posición del vehículo en todo momento.
podrá almacenar permanentemente la posición del vehículo en todo momento, si la empresa lo configura así para tener un mejor control de las actividades del conductor.
debe almacenar permanentemente la posición del vehículo siempre que circule por un Estado distinto al de matriculación.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 66030
Para registrar la posición del vehículo, el tacógrafo inteligente:
debe utilizar servicios de posicionamiento gratuitos.
debe utilizar servicios de posicionamiento de pago que resulten fiables.
puede utilizar servicios de posicionamiento gratuitos o de pago.
puede utilizar servicios de posicionamiento gratuitos o de pago, siempre que en este último caso su coste mensual no sea superior a 50 euros.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 66031
Para registrar la posición del vehículo, el tacógrafo inteligente:
debe ser compatible con el sistema de posicionamiento Galileo.
debe ser compatible con el sistema de posicionamiento EGNOS.
debe ser compatible con cualquier sistema de posicionamiento gratuito que opere en el ámbito de la Unión Europea.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 2016/799 Anexo IC, Apéndice 12.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66032
Los tacógrafos inteligentes deberán poder comunicarse a distancia con las autoridades encargadas del control en carretera:
cuando los vehículos estén en movimiento.
solo cuando los vehículos circulen por encima de la velocidad permitida.
solo cuando los vehículos circulen superando la Masa Máxima Autorizada.
solo cuando los vehículos estén parados.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 66033
Los tacógrafos inteligentes deberán comunicarse con las autoridades encargadas del control en carretera:
de modo permanente mientras el vehículo esté circulando.
cada 15 minutos de conducción continua.
cada cuatro horas y media de conducción continua.
solo cuando lo solicite el aparato de las autoridades de control.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 66034
La función de comunicación con las autoridades de control cuando el vehículo está en movimiento, que deberán incorporar los tacógrafos inteligentes, tiene como finalidad:
aumentar la recaudación por sanciones a los infractores de las normas de conducción y descanso.
hacer más controles en carretera.
hacer más selectivos los controles en carretera.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 66035
¿Qué utilización pueden hacer las autoridades de control de los datos que obtengan mediante comunicación a distancia con los tacógrafos inteligentes?
No pueden comunicarlos a ningún otro organismo o empresa.
Pueden comunicarlos al organismo encargado del control del tráfico si detectan excesos de velocidad.
Pueden comunicarlos a un taller en caso de que sea necesario para comprobar el funcionamiento del tacógrafo. 
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 66036
La función de comunicación con las autoridades de control cuando el vehículo está en movimiento, que deberán incorporar los tacógrafos inteligentes, proporcionará información a las autoridades sobre:
intentos de violación de la seguridad.
interrupciones del suministro eléctrico.
fallos del sensor.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 66037
La función de comunicación con las autoridades de control cuando el vehículo está en movimiento, que deberán incorporar los tacógrafos inteligentes, proporcionará información a las autoridades sobre:
errores en los datos de movimiento.
peso con el que circula el vehículo.
actividad del conductor durante la última semana.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 66038
La función de comunicación con las autoridades de control cuando el vehículo está en movimiento, que deberán incorporar los tacógrafos inteligentes, proporcionará información a las autoridades sobre:
peso con el que circula el vehículo.
actividad del conductor durante la última semana.
actividad del conductor durante las últimas dos semanas.
conflictos de movimiento del vehículo.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 66039
La función de comunicación con las autoridades de control cuando el vehículo está en movimiento, que deberán incorporar los tacógrafos inteligentes, proporcionará información a las autoridades sobre:
conducción sin tarjeta válida.
inserción de tarjeta durante la conducción.
ajuste de la hora.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 66040
La función de comunicación con las autoridades de control cuando el vehículo está en movimiento, que deberán incorporar los tacógrafos inteligentes, proporcionará información a las autoridades sobre:
calibración del tacógrafo.
matrícula del vehículo.
velocidad registrada.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 66041
La función de comunicación con las autoridades de control cuando el vehículo está en movimiento, que deberán incorporar los tacógrafos inteligentes, proporcionará información a las autoridades sobre:
actividad del conductor durante la última semana.
superación del tiempo máximo de conducción.
actividad del conductor durante las últimas dos semanas.
cualquier asunto relacionado con el uso del tacógrafo y la normativa de tiempos de conducción y descanso. 
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 66042
¿Qué utilización pueden hacer las autoridades de control de los datos que obtengan mediante comunicación a distancia con los tacógrafos inteligentes?
No pueden comunicarlos a ningún otro organismo o empresa.
Pueden comunicarlos a autoridades judiciales en el marco de un proceso penal en curso.
Pueden comunicarlos a un taller, en caso de que sea necesario para comprobar el funcionamiento del tacógrafo. 
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 66043
Los datos que las autoridades de control obtengan mediante comunicación a distancia con los tacógrafos inteligentes:
deberán borrarlos en un plazo de 24 horas, salvo que reflejen una manipulación o utilización indebida del tacógrafo.
deberán borrarlos en un plazo de tres horas, salvo que reflejen una manipulación o utilización indebida del tacógrafo.
deberán almacenarlos durante 28 días.
deberán almacenarlos de modo permanente.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 66044
Si en una comunicación a distancia con un vehículo en movimiento equipado con tacógrafo inteligente las autoridades de control detectan una infracción:
la comunicación dará lugar a la imposición automática de la sanción correspondiente a la empresa.
la comunicación dará lugar a la imposición automática de la sanción correspondiente al conductor.
la comunicación no dará lugar a la imposición automática de sanciones.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 66045
¿Tienen alguna obligación específica las empresas cuyos vehículos están equipados con tacógrafos con posibilidad de comunicación a distancia con las autoridades de control?
No, la instalación de un tacógrafo inteligente no debe suponer mayores obligaciones para la empresa.
Sí, advertir a los conductores de la posibilidad de esta comunicación.
Sí, estar suscritas a un sistema de comunicación por radio de onda corta.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 66046
Los tacógrafos inteligentes:
podrán ir equipados con interfaces que permitan que sus datos se utilicen por dispositivos externos.
podrán ir equipados con interfaces que permitan que sus datos se utilicen por dispositivos externos, pero solo de las autoridades de control.
podrán ir equipados con interfaces que permitan que sus datos se utilicen por dispositivos externos, pero solo de la empresa titular de los vehículos.
deberán estar construidos de modo que ningún dispositivo externo pueda tener acceso a ellos a distancia para impedir así su manipulación.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 10
Referencia Doctrinal: 
COD: 66047
¿Qué requisitos deben cumplirse en la comunicación de datos del tacógrafo inteligente a dispositivos externos mediante interfaces instaladas en el tacógrafo?
Que la interfaz no afecte a la integridad de los datos.
Que no se pueda transmitir ningún dato sin la previa confirmación por parte de la empresa.
Que no se pueda transmitir ningún dato sin la previa confirmación por parte del conductor.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 10
Referencia Doctrinal: 
COD: 66048
¿Qué requisitos deben cumplirse en la comunicación de datos del tacógrafo inteligente a dispositivos externos mediante interfaces instaladas en el tacógrafo?
Que no se pueda transmitir ningún dato sin la previa confirmación por parte de la empresa.
Que no se puedan transmitir datos personales sin el consentimiento verificable del conductor.
Que solo se puedan transmitir datos a dispositivos de la empresa titular de los vehículos.
Que solo se puedan transmitir datos a dispositivos de las autoridades de control.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 165/2014 10
Referencia Doctrinal: 
COD: 66049
Para poder cumplir con sus funciones específicas, el tacógrafo inteligente debe ir equipado con:
un receptor EGNOS.
un receptor Galileo.
un receptor GPS.
un receptor GNSS.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 2016/799 Anexo IC, Apéndice 12.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66050
Para poder cumplir con sus funciones específicas, el tacógrafo inteligente irá equipado con:
un receptor GNSS externo.
un receptor GNSS interno.
un receptor EGNOS.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 2016/799 Anexo IC, Apéndice 12.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66051
La  función del receptor GNSS de un tacógrafo inteligente es:
recibir y procesar la señal de los sistemas de posicionamiento por satélite.
transmitir información a las autoridades de control con el vehículo en movimiento.
transmitir información a dispositivos externos.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 2016/799 Anexo IC, Apéndice 12.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66052
¿Qué elementos incluye el dispositivo GNSS de un tacógrafo inteligente?
Un receptor GNSS.
Una antena GNSS.
Un detector de manipulaciones.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 2016/799 Anexo IC, Apéndice 12.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 66053
En la placa de instalación de un tacógrafo inteligente debe constar:
la marca del dispositivo GNSS externo si es el caso.
el fabricante del dispositivo GNSS externo si es el caso.
el número de serie del dispositivo GNSS externo si es el caso.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 2016/799 Anexo IC, V.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66054
El equipo instalado en los vehículos con tacógrafo inteligente para llevar a cabo controles selectivos en carretera se denomina:
equipo de control selectivo.
equipo GNSS.
dispositivo de teledetección temprana.
interfaz de control.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 2016/799 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66055
Los tacógrafos inteligentes:
necesitan una tarjeta de conductor específica, distinta de la utilizada en otros tacógrafos digitales.
pueden ser utilizados con la misma tarjeta de conductor válida en otros tacógrafos, una vez adaptada la misma.
pueden ser utilizados con la misma tarjeta de conductor válida en otros tacógrafos, sin necesidad de efectuar ninguna adaptación de la misma.
no necesitan tarjeta de conductor de ningún tipo.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 2016/799 Anexo IC, Introducción
Referencia Doctrinal: 
COD: 66056
Las tarjetas propias de los tacógrafos inteligentes:
pueden ser utilizadas en otros tacógrafos, una vez adaptadas.
pueden ser utilizadas en otros tacógrafos sin necesidad de efectuar ninguna adaptación en ellas.
no pueden ser utilizadas en tacógrafos digitales de primera generación.
No existen tarjetas propias de tacógrafos digitales.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 2016/799 Anexo IC, Introducción
Referencia Doctrinal: 
COD: 66057
Los tacógrafos inteligentes:
necesitan para funcionar tarjetas específicas, distintas de las utilizadas en otros tacógrafos digitales.
pueden ser utilizados con la misma tarjeta de conductor válida en otros tacógrafos.
solo pueden ser calibrados con una tarjeta de taller específica.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 2016/799 Anexo IC, Introducción
Referencia Doctrinal: 
COD: 66058
Forman parte del sistema de tacógrafo inteligente:
el aparato de control instalado en el vehículo.
las tarjetas de tacógrafo.
el lector de comunicación a distancia.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 2016/799 Anexo IC, I
Referencia Doctrinal: 