
Objetivo 1.5: Poder garantizar la seguridad y la comodidad de los pasajeros
COD: 12
¿A qué se denomina distancia de frenada?

A la que recorre el vehículo desde que se percibe el peligro hasta que se acciona el pedal del freno.
A la que recorre el vehículo desde que se pisa el freno hasta que se detiene el vehículo.
A la distancia que nos separa del vehículo.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 16
¿A quién afecta la prohibición de arrojar, depositar o abandonar objetos sobre las vías públicas?

Tan solo a los peatones.
A los conductores y otros usuarios de las vías públicas.
Tan solo a los conductores, como usuarios más cualificados de las vías públicas.
A los conductores y pasajeros de los vehículos, pero no a los peatones.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 19
¿A quién corresponde la vigilancia de los bultos de mano en el interior de un autobús?

Al viajero, exclusivamente.
Al viajero y al conductor, indistintamente.
Al conductor, exclusivamente.
Al transportista.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 23
Referencia Doctrinal: 
COD: 55
¿Cómo puede ser la habilitación de uno o varios carriles para la circulación de vehículos de alta ocupación (VAO)?

Siempre permanente.
Solo temporal, con horario fijo.
Permanente o temporal.
Solo temporal, con horario discontinuo.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 35.2.b
Referencia Doctrinal: 
COD: 489
Al efectuar un giro cerrado, ¿a qué voladizos tiene que prestar atención el conductor de un autobús?

A los voladizos laterales del vehículo.
Al voladizo posterior del vehículo solamente.
Al voladizo anterior del vehículo solamente.
A los voladizos anterior y posterior del vehículo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 558
¿Cómo debe hacerse la asignación de asientos a los niños en un transporte escolar?

Un asiento por niño si es mayor de cinco años.
Un asiento por niño si es mayor de diez años.
Dos asientos por cada tres niños si no superan los ocho años.
Un asiento por niño, en cualquier caso.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 443/2001 Art. 4.2.12
Referencia Doctrinal: 
COD: 596
La distancia de frenado puede verse afectada por:

la masa del vehículo, la carga que lleve y su colocación.
el estado de los frenos, los amortiguadores y los neumáticos.
las condiciones de la vía.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 665
Se consideran carreteras las vías construidas para la circulación de vehículos automóviles cuyo dominio:

es privado, compartido por todos los conductores.
es público.
es público, excepto las autopistas, que son de dominio privado.
puede ser tanto público como privado.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 37/2015 Art. 2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 792
Como regla general, el transporte regular de uso especial de escolares se prestará con autobuses que no superen una antigüedad de:

diez años.
veinte años.
ocho años.
dieciocho años.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 443/2001 Art. 3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 813
Un carril de utilización en sentido contrario al habitual, habilitado por razones de fluidez de la circulación, ¿puede ser utilizado por un camión?

No, su utilización está limitada a turismos y motocicletas.
Sí, si la MMA del camión es inferior a 3.500 kg.
Sí, en cualquier caso.
No, por este carril solo pueden circular turismos.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art. 41.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 876
El arcén es una franja longitudinal:

afirmada, contigua a la calzada.
no pavimentada, en todo caso.
no asfaltada, en todo caso.
sin afirmar.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 61
Referencia Doctrinal: 
COD: 888
El cierre a la circulación de una vía no motivado por deficiencias de la infraestructura o la realización de obras deberá ser expresamente autorizado:

por la autoridad responsable de la regulación del tráfico.
por la empresa encargada de la conservación de la vía.
por la autoridad competente en materia de medio ambiente.
por el administrador de la vía.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art. 37.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 1128
Los vehículos especiales o en régimen de transporte especial que no excedan de las masas y dimensiones establecidas reglamentariamente, ¿podrán circular por autovías y autopistas?

Sí, en cualquier caso.
Sí, cuando puedan desarrollar una velocidad superior a 30 km/hora en llano.
Sí, cuando puedan desarrollar una velocidad superior a 60 km/hora en llano.
Sí, cuando puedan desarrollar una velocidad superior a 50 km/hora en llano.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 38.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 1148
Para evitar desplazamientos de los pasajeros o de la carga, el conductor utilizará el freno de servicio:

pisando el pedal de freno a fondo.
aumentando la presión progresivamente hasta que el vehículo disminuya lo suficiente la velocidad.
ejerciendo, al inicio de la frenada, una presión fuerte sobre el pedal del freno y manteniéndola hasta que se pare el vehículo.
Solo se debe utilizar el freno de servicio para inmovilizar el vehículo cuando se haya parado.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1210
¿Cuál es el límite máximo de responsabilidad de los transportistas de viajeros en autocar por los daños o pérdidas que sufran los equipajes de los usuarios a consecuencia de un accidente en un servicio discrecional?

4,5 euros por kilogramo.
1.200 euros por pieza.
450 euros por pieza.
34,5 euros por kilogramo.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 23;  Reglamento Comunitario (UE) 181/2011 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1531
La franja longitudinal afirmada, contigua a la calzada, no destinada a la circulación de automóviles más que en circunstancias excepcionales, se denomina:

carril.
arcén.
mediana.
lecho de frenado.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 61
Referencia Doctrinal: 
COD: 1533
El arcén es:

la interrupción en la separación física de dos calzadas para facilitar la comunicación entre ambas.
la franja longitudinal situada entre dos plataformas separadas.
la franja longitudinal, afirmada o no, comprendida entre el borde exterior del arcén y la cuneta.
la banda longitudinal afirmada, contigua a la calzada, no destinada a la circulación de automóviles más que en circunstancias excepcionales.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 61
Referencia Doctrinal: 
COD: 1534
La zona de la vía destinada a separar las distintas calzadas para cada sentido de circulación, ¿cómo se denomina?

Mediana.
Arcén.
Carril.
Andén.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I,  66-c
Referencia Doctrinal: 
COD: 2067
El vehículo que circula por el carril izquierdo de su sentido de circulación dentro de una glorieta, ¿cuándo deberá cambiarse al carril derecho?

Al entrar en la glorieta.
Los vehículos no tienen permitido circular por el carril izquierdo de una glorieta.
Cuando no pretenda adelantar a otros vehículos.
En ningún caso.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 75.1.b
Referencia Doctrinal: 
COD: 2739
A efectos de la Ley sobre Tráfico, Circulación de vehículos a Motor y Seguridad Vial, una carretera es:

una vía privada o pública pavimentada.
una vía pública pavimentada.
un bien privativo.
no es un bien de ningún tipo.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 65
Referencia Doctrinal: 
COD: 2748
Como norma general, ¿por dónde deben circular los vehículos?

Por la izquierda.
Por el centro.
Por la derecha.
Por el sitio más cómodo para poder realizar un adelantamiento.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 29.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 2749
En calzadas con doble sentido de circulación y tres carriles separados por marcas longitudinales discontinuas, ¿cuándo podrá utilizar el carril de la izquierda un vehiculo con MMA superior a 3.500 kg?

Para realizar los adelantamientos precisos.
Para cambiar de dirección hacia la izquierda.
Siempre que lo necesite.
En ningún caso.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 30.1.b
Referencia Doctrinal: 
COD: 2750
¿Cómo puede ser la habilitación o reserva de uno o varios carriles para la circulación de VAO?

Siempre de modo permanente.
Siempre de modo temporal.
Siempre de modo permanente y con horario fijo.
De modo permanente o temporal y con horario fijo o en función del estado de la circulación.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 35.2.b
Referencia Doctrinal: 
COD: 2751
Cuando no exista vía o parte de ella que les esté especialmente destinada, ¿a qué vehículos les está permitido circular por el arcén transitable?

A los vehículos especiales de MMA superior a 3.500 kg.
A vehículos de más de 9 plazas.
A los vehículos para personas con movilidad reducida.
Ningún vehículo puede circular por el arcén.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 36.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 2753
Los vehículos especiales que excedan de las masas o dimensiones establecidas, ¿podrán circular por autovías y autopistas?

Sí, siempre.
Sí, siempre que puedan desarrollar una velocidad superior a 60 km/h en llano.
Sí, excepcionalmente cuando así se indique en la autorización complementaria de la que deben ir provistos.
No, en ningún caso.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 38.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 2754
La utilización de los carriles habilitados para la circulación en sentido contrario al habitual por motivos de fluidez queda limitada:

solamente a los motociclistas.
a los turismos con remolque.
a los vehículos de más 9 plazas.
a las motocicletas y turismos.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 41.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 2755
¿Cómo puede estar regulada la circulación por carriles reversibles?

Siempre debe estarlo mediante semáforos.
Siempre debe estarlo mediante agentes de tráfico.
Siempre debe estarlo mediante paneles electrónicos.
Puede estarlo mediane semáforos de carril u otros medios.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 40.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 2757
¿Podrá usar un turismo con remolque un carril de utilización en sentido contrario al habitual?

Sí, en todo caso.
Solo en caso de que lleve las luces de carretera encendidas.
Solo si lleva las luces de cruce encendidas.
No, cuando dicho carril sea habilitado por motivos de fluidez.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 41.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 2759
¿En qué calzadas se podrá habilitar un carril adicional circunstancial?

En las calzadas con sentido único de circulación y sin arcenes, cuando la anchura de la plataforma lo permita.
En las calzadas con sentido único de circulación y arcenes, cuando la anchura de la plataforma lo permita.
En las calzadas con doble sentido de circulación y arcenes, cuando la anchura de la plataforma lo permita.
En las calzadas con doble sentido de circulación y sin arcenes, cuando la anchura de la plataforma lo permita.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 42.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 2903
Una autopista:

puede permitir el acceso a la misma desde las propiedades colindantes.
debe constar de distintas calzadas para cada sentido de circulación, separadas entre sí.
puede cruzar a nivel una línea de ferrocarril, salvo que sea del AVE.
puede cruzar a nivel una línea de tranvía.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 66
Referencia Doctrinal: 
COD: 2904
¿Qué característica diferencia a una autopista de una autovía?

Las autopistas son de peaje y las autovías no lo son.
Las autovías son de peaje y las autopistas no lo son.
Las autovías tienen limitados los accesos desde propiedades colindantes mientras que las autopistas los tienen prohibidos.
Las autovías no tienen limitados los accesos mientras que las autopistas sí los tienen.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 66, 67
Referencia Doctrinal: 
COD: 2906
¿Qué es una travesía?

Cualquier vía pública situada dentro de poblado.
Es un tramo de carretera que discurre por poblado.
Es la vía que une las carreteras que confluyen en un nudo.
Es el nudo de la red viaria en el que todos los cruces de trayectorias posibles se realizan a nivel.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 71
Referencia Doctrinal: 
COD: 2908
¿Qué es una vía urbana?

Es el tramo de carretera que discurre por poblado.
Es la vía que une las carreteras que confluyen en un nudo.
Toda vía pública situada dentro de poblado, excepto las travesías.
Es el nudo de la red viaria en el que todos los cruces de trayectorias posibles se realizan a nivel.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 73
Referencia Doctrinal: 
COD: 2909
¿Qué es una intersección?

Cualquier vía pública que dispone de dos plataformas separadas.
Es el nudo de la red viaria en el que todos los cruces de trayectorias posibles se realizan a nivel.
Es el tramo de carretera que discurre por poblado.
Es la vía que une las carreteras que confluyen en un nudo.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 62
Referencia Doctrinal: 
COD: 2910
¿Cómo se puede definir la plataforma de una carretera?

Zona de la carretera dedicada al uso de vehículos, formada por la calzada y los arcenes.
Zona de la carretera destinada a la circulación de vehículos.
Tramo en el que se divide una calzada en dos sin establecer prioridades entre ellas.
Tramo en el que dos calzadas convergen en una sin establecer prioridades entre ellas.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 54
Referencia Doctrinal: 
COD: 2914
Cuando se prevean elevadas intensidades de tráfico, ¿a qué vehículos se les puede restringir la circulación en determinados itinerarios?

A los vehículos con una MMA menor de 3.500 kg.
A los camiones con una MMA mayor de 3.500 kg.
A las motocicletas.
A los taxis.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 39.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 2915
Al efectuar un giro cerrado, se tiene que prestar especial atención a la parte de atrás del autobús para:

evitar que se suba alguien en el vehículo.
comprobar que llevamos el depósito del combustible cerrado.
evitar colisionar con alguna persona o señal.
comprobar que funcionan correctamente las luces traseras.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2916
Conduciendo un autobús, ¿qué acciones son necesarias realizar al efectuar un giro cerrado?

Señalizar correctamente el giro y abrirse hacia el lado contrario.
Poner las luces de emergencia.
Acelerar bruscamente.
No es necesario realizar ninguna acción.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2917
Al realizar un giro cerrado, ¿está permitido complementar la señalización correspondiente con una señal realizada con la mano?

No, en ningún caso.
Solamente cuando los intermitentes funcionen.
Solamente en vías urbanas.
Sí, para evitar riesgos con otros usuarios.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2918
Cuando se tenga que realizar un giro cerrado circulando con un autobús, se deberá:

señalizar correctamente el giro y cerrarse hacia el mismo lado del giro.
observar la presencia de otros vehículos que pretendan adelantar para evitar barrerlos con el voladizo.
observar la presencia de vehículos en la parte delantera.
evitar prestar atención a los voladizos anterior y posterior.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2919
Conduciendo un autobús, ¿en qué momento se deberá estar más atento a los adelantamientos de otros vehículos?

En ningún caso.
Solamente al iniciar un giro cerrado.
Antes y durante la realización de un giro cerrado.
Cuando se ha terminado de realizar un giro cerrado.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2920
Cuando se efectúe un giro con un autobús, ¿a qué voladizos se debe prestar atención?

Al voladizo central.
Solamente al voladizo trasero.
A los voladizos delantero y trasero.
A ninguno.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2960
Señalizar con la mano cuando se va a efectuar un giro cerrado, ¿para qué es conveniente?

Para despistar a los demás usuarios de la vía.
Para avisar de la existencia de un control policial.
Para indicar a los demás usuarios que deben adelantarnos.
Para indicar a los demás usuarios que no deben adelantarnos.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3353
De los siguientes vehículos, ¿cuáles no tienen permitida la utilización de los carriles reservados para vehículos de alta ocupación (VAO)?

Los vehículos de atención sanitaria.
Los vehículos de extinción de incendios.
Los vehículos de recogida de basura.
Los vehículos de mantenimiento de la carretera.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 35.2.c
Referencia Doctrinal: 
COD: 3616
¿Dónde deberá colocarse, normalmente, el distintivo indicador de transporte escolar?

En la parte frontal y en la parte posterior del autobús.
Solamente en la parte frontal del autobús.
Solamente en la parte posterior del autobús.
En cualquier parte del autobús mientras sea visible.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 443/2001 Art. 5.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 3719
Los conductores de vehículos de tracción animal, si no existe arcén transitable, ¿por dónde deberán circular?

Por el carril izquierdo exclusivamente.
Por el arcén no transitable.
Por la parte imprescindible de la calzada.
En ese caso, no podrán circular por esa vía.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 36.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 3721
El conductor de un vehículo especial con MMA superior a 3.500 kg, ¿por dónde deberá circular con carácter general?

Exclusivamente por el arcén.
Por la calzada.
Exclusivamente por el carril izquierdo de la calzada.
Por cualquiera de los arcenes de la vía.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 30.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5583
Para completar la ejecución de un giro cerrado, ¿se puede dar marcha atrás?

En ningún caso porque se provocaría un atasco.
Sí, señalizándolo correctamente.
Sí, sin que sea necesario señalizarlo.
Sí, es obligatorio para realizar giros cerrados.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 5584
¿Cómo se debe señalizar el acceso a las vías de circulación giratoria o a las glorietas?

Accionando la luz indicadora de dirección derecha.
Accionando la luz indicadora de dirección izquierda.
Accionando todas las luces indicadoras de dirección a la vez.
El acceso a las glorietas no es necesario señalizarlo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 5585
Circulando por el interior de una vía circular o por el de una glorieta, ¿hay que realizar algún tipo de señalización?

Será necesario señalizar un desplazamiento lateral para cambiar de carril.
Sí, con la luz indicadora de dirección derecha, en todo caso.
Sí, con la luz indicadora de dirección izquierda, en todo caso.
Sí, con todas las luces indicadoras de dirección accionadas a la vez.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art. 109.2.a
Referencia Doctrinal: 
COD: 5586
¿Cómo se debe señalizar la salida de las vías de circulación giratoria o de las glorietas?

Accionando todas las luces indicadoras de dirección a la vez.
Accionando la luz indicadora de dirección izquierda.
Accionando la luz indicadora de dirección derecha.
La salida de las glorietas no es necesario señalizarlas.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 109.2.a
Referencia Doctrinal: 
COD: 5587
La intención de continuar circulando por el interior de una glorieta sin cambiar de carril, ¿cómo se debe indicar a los demás usuarios de la vía?

Accionando la luz indicadora de dirección derecha.
Accionando la luz indicadora de dirección izquierda.
Accionando la luz de frenado.
No utilizando ninguna luz indicadora de dirección.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 109.2.a
Referencia Doctrinal: 
COD: 5588
¿Qué maniobra implica el abandono de una vía circular o de una glorieta?

Una maniobra de cambio de dirección a la izquierda.
Una maniobra de cambio de carril.
Una maniobra de cambio de dirección a la derecha.
La salida de las glorietas no se considera maniobra.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 74.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5589
Cuando la vía solo tiene un carril, ¿por dónde se deberá circular?

Por la derecha.
Por el arcén.
Por la izquierda.
Por el centro.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art. 29. 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5590
En una vía situada dentro de poblado con más de un carril reservado para el mismo sentido de la marcha, ¿por dónde se deberá circular con un vehículo automóvil?

Por el carril de la derecha, en todo caso.
Por el carril de la izquierda, en todo caso.
Por el carril central, en todo caso.
Por el que mejor convenga a su destino, siempre que no se trate de autopistas o autovías ni se sea obstáculo a la circulación de los demás vehículos.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 33
Referencia Doctrinal: 
COD: 5592
Al salir de una glorieta, ¿qué precaución se debe tomar?

Se debe observar por el retrovisor derecho el voladizo anterior.
Se debe observar por el retrovisor derecho el voladizo posterior.
Se debe observar por el retrovisor izquierdo el voladizo central.
Se debe observar por el retrovisor izquierdo el voladizo posterior.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 5593
¿Qué se debe observar por el retrovisor derecho al salir de una glorieta?

El hueco que pueda quedar entre el borde exterior de la calzada y nuestro vehículo para prever la irrupción de otros vehículos en el mismo.
El voladizo posterior.
Las ruedas traseras.
Los amortiguadores.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 5606
¿En qué consiste la distancia de frenado?

Es la distancia recorrida durante el tiempo que se tarda en accionar el freno desde que se es consciente el peligro.
Es la distancia que recorre el vehículo una vez se ha accionado el sistema de frenado hasta que se detiene completamente.
Es la recorrida por el vehículo mientras el freno está accionado.
Es la distancia entre el vehículo y el obstáculo en el momento del accionamiento del freno.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 5607
¿De qué circunstancia depende la distancia de frenado?

Solamente del estado de la calzada.
Solamente de los frenos.
Solamente de la pericia del conductor.
Del estado de la calzada, los neumáticos, los frenos, la velocidad y la pericia del conductor.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5949
¿En qué acción los ocupantes o sus equipajes se verán desplazados hacia atrás?

En las curvas.
En los frenazos.
En las pendientes.
En los acelerones.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6105
El tipo especial de intersección caracterizado por que los tramos que en él confluyen se comunican a través de un anillo que establece circulación rotatoria alrededor de una isleta central, ¿cómo se denomina?

Glorieta.
Nudo de enlace.
Bifurcación.
Rotonda.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 63
Referencia Doctrinal: 
COD: 6106
Los carriles de una calzada:

basta con que tengan anchura suficiente para permitir la circulación de motocicletas.
siempre tienen que estar delimitados.
no pueden estar delimitados.
pueden estar delimitados, o no, por marcas viales longitudinales.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 56
Referencia Doctrinal: 
COD: 6107
Los conductores que circulen por un carril reversible deberán:

circular por este carril siempre que les sea posible.
llevar encendida la luz de cruce solamente durante el día.
llevar encendida la luz de largo alcance en todo caso.
llevar encendida, al menos, la luz de corto alcance o de cruce tanto de día como de noche.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 40.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6109
Los vehículos que circulen por un carril adicional circunstancial lo harán:

utilizando la calzada exclusivamente.
por la mediana.
a una velocidad máxima de 80 km/h y a una mínima de 60 km/h, o inferiores si así estuviera establecido o específicamente señalizado.
a una velocidad máxima de 60 km/h y a una mínima de 40 km/h.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 42.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6111
Circulando por una vía de sentido único, ¿por qué parte de la calzada se circulará cuando exista un refugio?

Por la derecha en el sentido de la marcha.
Por la izquierda en el sentido de la marcha.
Por cualquiera de los dos lados del refugio.
Los refugios no pueden encontrarse en la calzada.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 43.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6116
En una calzada con doble sentido de circulación y tres carriles separados por marcas longitudinales discontinuas, ¿por dónde deberá circular un vehículo especial con MMA superior a 3.500 kg?

En todo caso, por el arcén.
Por el carril de la derecha y en ningún caso por el situado más a su izquierda.
Por el carril de la derecha y en ningún caso por el central.
En todo caso, por el carril situado más a su izquierda.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 30.1.b
Referencia Doctrinal: 
COD: 6130
La mediana es:

la unión de los arcenes.
el denominado "lecho de frenado".
un carril que discurre por el centro de la calzada.
una franja de terreno no destinada a la circulación.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 66-c,6 7-c
Referencia Doctrinal: 
COD: 6140
Una autopista:

siempre es una vía de peaje.
es una autovía de titularidad privada.
es una carretera especialmente proyectada, construida y señalizada para la exclusiva circulación de automóviles.
es cualquier vía que tengan doble sentido de la circulación.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 66
Referencia Doctrinal: 
COD: 6142
Un carril para vehículos con alta ocupación:

puede ser utilizado por cualquier vehículo con más de dos viajeros.
solo puede ser utilizado por turismos.
está exclusivamente reservado para la circulación de autocares con viajeros.
está especialmente reservado para la circulación de los vehículos con alta ocupación.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 35
Referencia Doctrinal: 
COD: 6150
En un transporte regular de uso general, la empresa contratista del servicio está facultada para:

prohibir la entrada a los menores de edad que no vayan acompañados por un adulto.
imponer una multa a todo viajero que incumpla determinadas obligaciones.
impedir la utilización del servicio a los viajeros que incumplan determinadas obligaciones.
avisar a un agente de policía cuando un viajero incumpla sus obligaciones, ya que, en ningún caso, puede impedirle directamente el acceso al servicio.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1211/1990 89
Referencia Doctrinal: 
COD: 6237
Cuando vaya a realizar un giro cerrado, el conductor de un autobús deberá:

señalizar correctamente el giro y abrir su vehículo hacia el lado contrario si es preciso.
señalizar correctamente el giro y detener su vehículo.
tocar el claxon y detener su vehículo hasta que los demás conductores le cedan el paso.
tocar el claxon y cerrar su vehículo hacia el lado en que vaya a tomar la curva.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6239
Las glorietas son un tipo especial de:

intersecciones.
medianas.
carriles.
arcenes.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 63
Referencia Doctrinal: 
COD: 6240
El conductor que circule con su vehículo por una vía con un carril en cada sentido:

circulará por el arcén derecho.
circulará por el arcén izquierdo.
utilizará la zona del carril más cerca posible del borde izquierdo de la calzada.
circulará por la derecha y lo más cerca posible del borde de la calzada.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 29.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6242
Las vías públicas situadas fuera de poblado, ¿cómo se denominan?

Travesías.
Vías urbanas.
Vías interurbanas.
Vías de servicio.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 72
Referencia Doctrinal: 
COD: 6905
¿Los conductores de ciclomotores y bicicletas tienen permitido circular por autopista?

Sí, siempre que la autopista no sea de peaje.
Sí, salvo en domingos y festivos.
Sí, siempre que sus conductores sean mayores de edad.
No.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 38.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6906
¿Cómo se denomina al carril habilitado para vehículos con alta ocupación?

Carril adicional circunstancial.
Carril de fluidez.
Carril VAO.
No existen estos tipos de carriles.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 35
Referencia Doctrinal: 
COD: 6907
¿A qué vehículos está limitada la utilización de carriles habilitados para la circulación en sentido contrario al habitual por razones de fluidez?

A motocicletas y turismos.
A ciclomotores y bicicletas.
A camiones y autobuses.
A autobuses y a taxis.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art. 41.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6908
Un vehículo en régimen de transporte especial que no exceda de las masas y dimensiones establecidas con carácter general, ¿cuándo podrá circular por autopistas y autovías?

En cualquier caso.
Cuando pueda desarrollar una velocidad superior a 100 km/h en llano.
No podrá circular en ningún caso.
Cuando pueda desarrollar una velocidad superior a 60 km/h en llano.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 38.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 6909
El conductor de cualquier vehículo que, por razones de emergencia, se vea obligado a circular por una autopista o autovía a velocidad anormalmente reducida, ¿qué debe hacer?

Está obligado a abandonarla por la primera salida.
Debe circular por el arcén.
Debe circular solo por el carril derecho hasta su destino.
Está obligado a parar en el arcén y solucionar su problema.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art. 38.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6910
Si un vehículo mixto adaptable ostenta la señal V-15, ¿podrá utilizar un carril para VAO?

Sí, aun cuando solo lo ocupe su conductor.
No, en ningún caso.
Solo en caso de emergencia.
Sí, aun cuando el carril estuviese destinado al sentido contrario.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art. 35.2.a
Referencia Doctrinal: 
COD: 6911
El conductor que efectúe un giro cerrado con un autobús, ¿a qué voladizos debe prestar atención?

Al voladizo anterior del autobús.
Al voladizo posterior del autobús.
A los voladizos anterior y posterior del autobús.
A los voladizos laterales del autobús.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6941
La calzada es la zona de la carretera destinada a la circulación de vehículos y se compone de:

arcenes.
medianas.
un cierto número de carriles.
ramales.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 55
Referencia Doctrinal: 
COD: 6943
¿Cómo se denomina la franja de terreno no destinada a la circulación que separa las distintas calzadas para cada sentido de circulación?

Berma.
Calzada.
Mediana.
Arcén.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 66-c, 67-c
Referencia Doctrinal: 
COD: 6944
Una carretera convencional es toda carretera:

que no reúne las características propias de las autopistas, autovías o carreteras multicarril.
en la que está prohibida la circulación de vehículos pesados.
que discurre paralela a la vía de servicio.
que no reúne las características de las autopistas de peaje, pero sí las de las autovías.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 37/2015 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6945
El nudo de la red viaria en el que todos los cruces de trayectorias posibles de los vehículos que lo utilizan se realizan a nivel, ¿cómo se denomina?

Plataforma.
Intersección.
Bifurcación.
Travesía.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 62
Referencia Doctrinal: 
COD: 6946
En una carretera, ¿qué elementos forman la plataforma?

La calzada y los arcenes.
La calzada solamente.
La suma de todos los carriles.
La mediana.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 54
Referencia Doctrinal: 
COD: 6948
Fuera de poblado, en calzadas con tres o más carriles para el mismo sentido de marcha, los conductores de conjuntos de vehículos de más de siete metros de longitud circularán:

normalmente por el situado más a su derecha.
por el situado más a su izquierda.
por el central.
por el arcén.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art. 32
Referencia Doctrinal: 
COD: 6950
En una vía que dispone de arcén no transitable, ¿por dónde deberán circular las bicicletas y ciclomotores?

Si el arcén no es transitable, no podrán circular.
Exclusivamente por el carril izquierdo.
Por la parte imprescindible de la calzada.
Por la mediana.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 36.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6951
¿Los autobuses articulados se consideran vehículos con alta ocupación (VAO)?

No.
Sí, independientemente del número de ocupantes.
Solo cuando superen el 50 % de su capacidad.
Solo cuando estén ocupados por el número de personas que se fije para cada tramo de red viaria.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art. 35.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6953
¿Quién deberá autorizar el cierre a la circulación de una vía por obras?

La correspondiente Jefatura Provincial de Tráfico.
La empresa contratista de la obra.
La Administración pública titular de la vía.
Las Fuerzas de Seguridad encargadas de la vigilancia del tráfico.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 37.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 7043
Ante un problema en el interior del autobús, lo primero es:

restablecer el orden.
la seguridad del vehículo.
avisar a la empresa.
la seguridad de los pasajeros.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 11
Referencia Doctrinal: 
COD: 7044
Si se debe hacer bajar a un viajero:

se hará en un lugar seguro para el peatón.
se esperará a llegar a un área de servicio.
se hará exclusivamente en una parada.
se hará en el primer lugar adecuado para detener el vehículo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 7045
¿Cuál es el límite máximo de responsabilidad del transportista por pérdida de equipaje que no sea consecuencia de accidente?

20 euros por pieza.
15 euros por kg.
450 euros por pieza.
25 euros por bulto.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 23
Referencia Doctrinal: 
COD: 7046
En principio, la empresa de transporte es responsable:

de la pérdida del equipaje de los pasajeros.
del deterioro de los bultos de mano de los viajeros.
del retraso producido por las circunstancias del tráfico.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 23
Referencia Doctrinal: 
COD: 7047
El conductor de un autobús no debe permitir que los viajeros coloquen objetos:

lo más cerca posible de su asiento.
bajo su vigilancia.
en el pasillo.
en la bodega.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 11
Referencia Doctrinal: 
COD: 7101
En el transporte regular de uso general deben ser admitidas a la utilización del servicio todas aquellas personas que lo soliciten si cumplen la siguiente condición:

No llevar consigo bultos que, por su volumen u otras causas, supongan incomodidad para el resto de viajeros.
Ser mayor de edad.
No ser fumador.
No llevar equipaje.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1211/1990 89
Referencia Doctrinal: 
COD: 7102
¿En qué lugar se producen más accidentes en el transporte de viajeros?

En la estación de origen.
En la estación de destino.
En las paradas.
En las áreas de descanso.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 7103
La manipulación de los mecanismos de apertura o cierre de las puertas de acceso al vehículo por parte de un viajero es una infracción sancionada por:

la empresa transportista.
la Administración Pública.
el conductor de vehículo.
No es una infracción de ningún tipo.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 142.14.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 7105
Una vez que un viajero con movilidad reducida, que se apoya en bastones o muletas para andar, toma asiento, el conductor:

deberá retirarle el bastón o las muletas para evitar que dañe a alguien durante el viaje.
deberá retirarle el bastón o las muletas si molestan a algún otro viajero.
deberá pedir a su acompañante que se haga cargo de los bastones o muletas.
nunca deberá despojarlo de sus bastones o muletas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 7106
Si en un transporte regular de uso general sube a bordo del autobús una persona en silla de ruedas, el conductor deberá:

asegurarse de que ocupa un asiento del autobús y pliega correctamente la silla de ruedas.
asegurarse de que la silla de ruedas ocupa su posición y está correctamente amarrada.
advertirle de que debe ir acompañado de otra persona para realizar el viaje.
comunicarlo a los servicios sanitarios por si sufriera un agravamiento de su lesión.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 7109
En el transporte de viajeros, la obligación de garantizar la seguridad:

únicamente se refiere a los pasajeros.
incluye a los pasajeros y sus equipajes.
únicamente se refiere a la integridad de los equipajes.
se refiere a los pasajeros y a los equipajes transportados en la bodega, pero no a los que viajan junto a los pasajeros.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de apoyo para la implantación de la gestión de la calidad según la Norma UNE-EN 13816 en empresas de transporte de viajeros por carretera. Fundación CETMO; Calidad y corresponsabilidad en el transporte público de viajeros por carretera. Fundación CETMO
COD: 7113
Si un viajero realiza, sin causa justificada, actos que distraigan la atención del conductor:

deberá abandonar inmediatamente el vehículo.
está cometiendo una infracción sancionable, contemplada en la Ley de Ordenación de los Transportes.
será sancionado por el conductor.
efectúa un incumplimiento de contrato sancionable por la empresa.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 142.14.5
Referencia Doctrinal: 
COD: 7114
El conductor de un autobús debe realizar la parada:

lo más rápidamente posible.
lo más cerca posible del borde derecho de la calzada.
donde dificulte menos el tráfico.
donde le indiquen los viajeros.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 11
Referencia Doctrinal: 
COD: 7115
El ajuste de horario en un servicio de transporte de viajeros:

puede justificar la supresión de alguna parada.
puede realizarse incrementando la velocidad de tráfico.
no puede justificar una mala aproximación a las paradas.
no puede compensarse con horas extras.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 7116
¿El conductor de un autobús debe tener un papel activo en las paradas?

Sí, pero únicamente en el transporte escolar.
Sí, debe vigilar el equipaje de los pasajeros.
Sí, debe ayudar a que los viajeros suban y bajen de forma segura.
No, nunca debe abandonar su puesto.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 11
Referencia Doctrinal: 
COD: 7117
El descenso de los pasajeros de un autobús debe realizarse:

lo más rápidamente posible para no entorpecer el tráfico.
únicamente por la puerta trasera.
únicamente cuando lo indique el conductor.
en las paradas y con el autobús completamente detenido.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 11
Referencia Doctrinal: 
COD: 7118
En las paradas, el área de máximo peligro en la parte lateral izquierda de un autobús es de:

3 metros.
4 metros.
5 metros.
6 metros.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 7119
En las paradas, el área de máximo peligro en la parte delantera de un autobús es de:

3,5 metros desde el parachoques delantero.
3,5 metros desde la posición del conductor.
4 metros desde el parachoques delantero.
6 metros desde la posición del conductor.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 7120
En las paradas, el área de máximo peligro en la parte trasera de un autobús es de:

3 metros desde el parachoques trasero.
3,5 metros desde la puerta trasera.
3,5 metros desde el parachoques trasero.
3 metros desde la puerta trasera.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 7121
¿Cuándo están bien ajustados los espejos de un autobús?

Cuando puede verse a más del 80 % de los pasajeros.
Cuando permiten ver 20 metros o dos veces el largo detrás del autobús.
Cuando puede vigilarse más del 80 % del interior.
Cuando permiten ver por detrás 4 veces el largo del autobús.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 7122
Si con los espejos del autobús vemos los neumáticos traseros tocando el suelo:

deben levantarse, pues están bajos.
están bien ajustados.
deben abrirse hacia los lados.
debe abrirse únicamente el del lado del conductor.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 7123
Cuando los espejos de un autobús están bien ajustados, ¿cuántos metros se tiene que ver detrás del vehículo?

40.
50.
60.
70.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 7451
¿Tiene límite la responsabilidad de un transportista de viajeros por los daños o pérdidas de los encargos que transporte?

No, nunca.
No, en trayectos inferiores a 500 km.
Sí, 14,5 euros por kg.
Sí, el mismo que los transportes de mercancías.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 15/2009 Disposición adicional segunda
Referencia Doctrinal: 
COD: 7452
Según la normativa vigente en materia de carreteras, una carretera convencional es toda vía construida y señalizada para la circulación de vehículos:

que no reúne las características propias de las autopistas, ni las de las autovías, ni las de las carreteras multicarril.
que no reúne las características propias de las autopistas de peaje, pero sí las de la vías multicarril.
que carece de pasos a nivel.
Todas las vías aptas para la circulación de vehículos son carreteras convencionales.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 37/2015 Art. 2.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 7459
Un autobús de piso bajo:

tiene, al menos, el 50 % de la superficie disponible para viajeros de pie sin escalones y con acceso a una puerta de servicio.
no puede utilizarse en líneas urbanas.
tiene, al menos, el 35 % de la superficie disponible para viajeros de pie sin escalones y con acceso a una puerta de servicio.
no puede utilizarse en el transporte escolar.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento CEPE 107 2.1.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 7460
Un autobús de piso bajo:

no puede tener ningún escalón en su interior.
puede tener, como máximo, un escalón en su interior.
debe tener, al menos, el 35 % de la superficie disponible para viajeros de pie sin escalones y con acceso a una puerta de servicio.
puede tener, como máximo, dos escalones en su interior.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento CEPE 107 2.1.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 7469
Un autobús de piso bajo:

tiene, al menos, el 50 % de la superficie disponible para viajeros de pie sin escalones.
tiene, al menos, el 40 % de la superficie disponible para viajeros de pie sin escalones.
tiene, al menos, el 35 % de la superficie disponible para viajeros de pie sin escalones y con acceso a una puerta de servicio.
tiene, al menos, el 25 % de la superficie disponible para viajeros de pie sin escalones y con acceso a una puerta de servicio.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento CEPE 107 2.1.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 7470
Un autobús de piso bajo:

debe tener una superficie llana, sin escalones, que represente el 35 % de la disponible para viajeros de pie, con acceso a una puerta de servicio.
debe tener una superficie llana sin escalones, que represente el 35 % de la disponible para viajeros de pie, con acceso necesariamente a dos puertas de servicio.
debe tener una superficie llana sin escalones, que represente el 50 % de la disponible para viajeros de pie, con acceso a una puerta de servicio.
debe tener una superficie llana sin escalones, que represente el 50 % de la disponible para viajeros de pie, con acceso necesariamente a dos puertas de servicio.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento CEPE 107 2.1.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 7521
El nudo de la red viaria en el que todos los cruces de trayectorias posibles de los vehículos que lo utilizan se realizan a nivel, ¿cómo se denomina?

Travesía.
Intersección.
Paso a nivel.
Refugio.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 62
Referencia Doctrinal: 
COD: 7522
¿Qué es la plataforma de una carretera?

La zona de la carretera no dedicada al uso de vehículos.
La zona de la carretera dedicada al uso de vehículos, formada exclusivamente por los carriles.
La zona de la carretera dedicada al uso de vehículos, formada por la calzada y la mediana.
La zona de la carretera dedicada al uso de vehículos, formada por la calzada y los arcenes.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 54
Referencia Doctrinal: 
COD: 7523
La carretera convencional es aquella que:

reúne las características propias de las autopistas, autovías y vías para automóviles.
no reúne las características propias de las autopistas, autovías o carreteras multicarril.
no reúne las características propias de cualquier vía.
reúne características específicas de una vía no convencional.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 37/2015 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 7524
El tramo de carretera que discurre por poblado, ¿está considerado travesía?

Sí, en todo caso.
No, en ningún caso.
Sí, siempre que no disponga de una variante a la cual tenga acceso.
No existe ningún tramo de carretera que pueda discurrir dentro de poblado.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 71
Referencia Doctrinal: 
COD: 7525
¿Qué vía está especialmente proyectada, construida y señalizada como tal, para la exclusiva circulación de automóviles?

La autopista.
La travesía.
Las vías urbanas.
La carretera convencional.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 66
Referencia Doctrinal: 
COD: 7526
El acceso a una autovía desde una propiedad colindante estará:

prohibido.
permitido, en todo caso.
limitado.
autorizado, siempre que la propiedad colindante sea de uso privado.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 67.a
Referencia Doctrinal: 
COD: 7528
¿Qué es una calzada?

La parte de la carretera compuesta por un cierto número de carriles y dedicada a la circulación de vehículos.
La parte de la carretera dedicada a la circulación de vehículos y compuesta, en todo caso, por varias plataformas.
La parte de la carretera dedicada a la circulación exclusiva de automóviles y compuesta, en todo caso, por varios carriles para cada sentido de la circulación.
La parte de la carretera compuesta por un cierto número de carriles y dedicada a la circulación exclusiva de automóviles.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 55
Referencia Doctrinal: 
COD: 7529
Cada banda longitudinal en que está subdividida una calzada, cuya anchura es suficiente para permitir la circulación de una fila de automóviles que no sean motocicletas, ¿cómo se denomina?

Plataforma.
Carril.
Arcén.
Mediana.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 56
Referencia Doctrinal: 
COD: 7532
¿Qué es una vía urbana?

Toda vía pública o privada situada dentro de poblado, excepto las travesías.
Cualquier vía situada dentro de poblado.
Toda vía pública situada dentro de poblado.
Toda vía pública situada dentro de poblado, excepto las travesías.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 73
Referencia Doctrinal: 
COD: 7533
El tipo especial de intersección caracterizado por que los tramos que en él confluyen se comunican a través de un anillo en el que se establece una circulación rotatoria alrededor de una isleta central, ¿cómo se denomina?

Confluencia.
Glorieta.
Bifurcación.
Ramal.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 63
Referencia Doctrinal: 
COD: 7536
Un autobús, en una vía con doble sentido de circulación y tres carriles delimitados por marcas longitudinales discontinuas, circulará:

por el de su derecha y, en ningún caso, por el situado más a su izquierda.
por el de su derecha o por el carril central.
por cualquiera de los tres carriles.
solamente por el arcén.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art. 30.1.b
Referencia Doctrinal: 
COD: 7537
La utilización del carril habilitado para vehículos con alta ocupación (VAO) se permite con carácter general:

a cualquier vehículo automóvil.
a autobuses, con la condición de que estén ocupados por el número de personas que, para cada tramo de la red viaria, se fije.
a vehículos que ostenten la señal V-15, solamente.
a motocicletas, turismos y vehículos mixtos adaptables.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 35.2.a
Referencia Doctrinal: 
COD: 7556
¿Qué supone la habilitación de un carril adicional circunstancial?

Un alto riesgo de accidente.
Disponer de un carril adicional en un sentido de circulación.
Disponer de dos carriles en distintos sentidos de circulación y de uno central para el uso de ambos sentidos.
Disponer de tres carriles en un sentido de circulación.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 42.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 7557
Los preceptos de la Ley sobre Tráfico, Circulación de Vehículos a Motor y Seguridad Vial:

no son aplicables a las vías urbanas.
son aplicables a las vías privadas sustraídas al uso público.
no son aplicables a las autopistas de peaje.
son aplicables a las vías interurbanas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 7561
Para poder realizar una frenada suficientemente suave que no perjudique el confort de los viajeros de un autobús, es aconsejable:

cambiar a una marcha más corta sin desembragar.
pisar y soltar el pedal del embrague intermitentemente.
decelerar suavemente para evitar movimientos bruscos del vehículo.
mantener el embrague pisado.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7566
Las bandas longitudinales en que esté subdividida una calzada, cuya anchura solo permita la circulación de motocicletas, ¿estarán consideradas como carril a los efectos reglamentarios?

Sí, a todos los efectos.
No.
Sí, siempre que estén delimitadas por marcas viales longitudinales.
No, salvo que estén señalizadas.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 56
Referencia Doctrinal: 
COD: 7567
¿De cuantas calzadas puede componerse una carretera?

De una calzada, solamente.
De varias calzadas, siempre que se trate de autopistas o autovías.
De una o más calzadas.
De varias calzadas obligatoriamente.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 55
Referencia Doctrinal: 
COD: 7631
La Ley sobre Tráfico, Circulación de Vehículos a Motor y Seguridad Vial:

será aplicable a los caminos de servicio no aptos para la circulación.
será aplicable, en defecto de otras normas, a los caminos construidos en fincas privadas si son utilizados por un grupo indeterminado de usuarios.
no será aplicable a los titulares de las vías públicas.
será aplicable a las áreas de servicio cuando no estén abiertas al uso público.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 7650
Cuando, por razón de festividades, vacaciones estacionales o desplazamientos masivos de vehículos, se prevean elevadas intensidades de tráfico, ¿a qué vehículos se podrá restringir la circulación?

A cualquier vehículo cuya MMA sea superior a 3.500 kg.
A los turismos con remolque.
A los camiones con MMA no superior a 3.500 kilogramos.
A los ciclos y ciclomotores.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 39.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 7653
La habilitación de un carril adicional circunstancial supone:

disponer de un carril adicional en un sentido de circulación.
una reestructuración total de la normativa de utilización de las calzadas.
disponer de un carril para cada sentido de circulación y de uno central para ambos sentidos de la marcha.
el establecimiento de una restricción de velocidad para todos los vehículos.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art. 42.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 7654
La utilización del carril habilitado para VAO, ¿a qué vehículos está permitida?

A motocicletas, turismos y vehículos mixtos adaptables.
A motocicletas y turismos con remolque ligero.
A autobuses.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 35.2.a
Referencia Doctrinal: 
COD: 7655
De las que se enumeran, ¿qué característica corresponde a una autopista?

Tener acceso a la misma las propiedades colindantes.
Cruzar a nivel otra senda, vía, línea de ferrocarril o tranvía.
Ser una vía de pago en todo caso.
Constar de distintas calzadas para cada sentido de circulación.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 66
Referencia Doctrinal: 
COD: 7664
La calzada es la parte de la carretera:

dedicada al uso exclusivo de automóviles.
no dedicada al uso de vehículos.
dedicada a la circulación de vehículos, que se compone de un cierto número de carriles.
dedicada al uso de vehículos, que se compone de un cierto número de arcenes.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 55
Referencia Doctrinal: 
COD: 7666
La plataforma es la zona de la carretera:

no dedicada al uso de vehículos.
dedicada al uso de vehículos, formada por un cierto número de carriles.
dedicada al uso de vehículos, formada por la calzada y los arcenes.
dedicada exclusivamente al uso de ciclos.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 54
Referencia Doctrinal: 
COD: 7687
Cuando las dimensiones del vehículo no hagan posible situarlo dentro de un solo carril del interior de una vía circular o glorieta, ¿qué medidas deberá adoptar su conductor?

Circulará por el arcén derecho evitando, en la medida de lo posible, invadir el carril izquierdo.
Deberá adoptar las precauciones necesarias para evitar todo peligro.
Deberá evitar entrar en ese tipo de glorietas.
Circulará por el centro de la calzada invadiendo en parte los dos carriles.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 76.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 7707
Una glorieta:

no es una intersección.
es un tramo de vía reservado o habilitado para la circulación de vehículos de alta ocupación.
es una intersección en la que se establece una circulación rotatoria alrededor de una isleta central.
es una intersección en la que dos tramos, generalmente opuestos, se conectan directamente a través de la isleta central.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 6/2015 Anexo I, 63
Referencia Doctrinal: 
COD: 7991
¿Cómo se define el sobreviraje?

Es la trayectoria real de un autobús más abierta de la que debería realizar durante una trayectoria curva.
Es la trayectoria real de un autobús más cerrada de la que debería realizar durante una trayectoria curva.
Es el vuelco del autobús debido a una incorrecta maniobra de frenado durante una trayectoria curva.
Es el vuelco del autobús debido a una incorrecta maniobra de frenado durante una trayectoria recta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7992
¿Cómo se define el subviraje?

Es la trayectoria real de un autobús más abierta de la que debería realizar durante una trayectoria curva.
Es la trayectoria real de un autobús más cerrada de la que debería realizar durante una trayectoria curva.
Es el vuelco del autobús debido a una incorrecta maniobra de frenado.
Es la trayectoria de un autobús cuando cambia de carril.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7993
¿Cómo se denomina el movimiento giratorio de la carrocería de un autobús sobre su eje longitudinal?

Balanceo.
Cabeceo.
Sobreviraje.
Subviraje.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7994
¿Cómo se denomina el movimiento giratorio de la carrocería de un autobús sobre un eje transversal a la marcha?

Cabeceo.
Balanceo.
Subviraje.
Sobreviraje.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8009
Cuando la trayectoria es más cerrada que la que debería realizar, el autobús:

derrapa.
se balancea.
subvira.
sobrevira.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8010
Cuando una curva hace que el autobús circule apoyado durante un gran recorrido, los apoyos son:

fuertes.
débiles.
largos.
cortos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8014
El subviraje es un fenómeno físico que se produce en una curva cuando:

la trayectoria real del autobús coincide exactamente con la que se debería realizar.
la trayectoria real del autobús es más cerrada que la que se debería realizar.
el autobús gira sobre su eje vertical en forma de derrape.
la trayectoria real del autobús es más abierta que la que se debería realizar.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8021
¿Qué es la guiñada?

Es una trayectoria real del autobús más cerrada de la que debería realizar.
Es el movimiento giratorio alrededor del eje vertical del autobús.
Es el movimiento giratorio de la carrocería sobre su eje longitudinal.
Es una trayectoria real del autobús más abierta de la que debería realizar.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8029
¿Cómo se denomina la acción que sucede al frenar cuando parte del peso que soporta el eje trasero de un autobús pasa hacia delante?

Desplazamiento de masas.
Fuerza de molaridad.
Fuerza atemporal.
Balanceo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8030
¿Qué es el apoyo?

El término que sirve para explicar una fase por la que pasa el autobús al tomar una curva.
La situación que se produce cuando los neumáticos no son capaces de evacuar toda el agua que se encuentran y pierden el contacto con el suelo.
El movimiento giratorio de la carrocería sobre su eje longitudinal.
El movimiento giratorio de la carrocería sobre un eje transversal a la marcha.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8031
En un autobús, ¿qué es el balanceo?

Cuando los neumáticos no son capaces de evacuar toda el agua que se encuentran y pierden el contacto con el suelo.
Es el movimiento giratorio de la carrocería sobre su eje longitudinal.
Es el movimiento giratorio de la carrocería sobre un eje transversal a la marcha.
Es un movimiento de giro sobre el eje vertical.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8032
En un autobús, ¿qué es el cabeceo?

Cuando los neumáticos no son capaces de evacuar toda el agua que se encuentran y pierden el contacto con el suelo.
Es el movimiento giratorio de la carrocería sobre su eje longitudinal.
Es el movimiento giratorio de la carrocería sobre un eje transversal a la marcha.
Es el movimiento de giro sobre el eje vertical.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8035
En un autobús, ¿qué es el sobreviraje?

Es el movimiento giratorio de la carrocería sobre un eje transversal a la marcha.
Es una trayectoria real del vehículo más abierta de la que debería realizar.
Es el movimiento de giro sobre el eje vertical.
Es una trayectoria real del vehículo más cerrada de la que debería realizar.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8036
En un autobús, ¿qué es el subviraje?

Es una trayectoria real del vehículo más abierta de la que debería realizar.
Es el movimiento giratorio de la carrocería sobre un eje transversal a la marcha.
Es el movimiento de giro sobre el eje vertical.
Cuando los neumáticos no son capaces de evacuar toda el agua que se encuentran y pierden contacto con el suelo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8037
¿Cuál es el término que utiliza para referirse a una fase por la que pasa el autobús al tomar una curva?

Fuerza termotecnica lateral.
Apoyo.
Guiñada.
Aquaplaning.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8055
¿Cómo se denomina el movimiento giratorio de la carrocería del autobús sobre su eje longitudinal?

Cabeceo.
Fuerza de molaridad.
Fuerza atemporal.
Balanceo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8056
¿Cómo se denomina el movimiento giratorio de la carrocería del autobús sobre el eje transversal a la marcha?

Cabeceo.
Fuerza atemporal.
Desplazamiento de masas.
Guiñada.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8057
¿Cómo se denomina el movimiento de giro de la carrocería de un autobús sobre su eje vertical?

Desplazamiento de masas.
Guiñada.
Fuerza termotecnia lateral.
Sobreviraje.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8058
Si, al trazar una curva, la trayectoria del autobús es de menor radio que la que se pretende describir, ¿cómo se denomina a este efecto?

Fuerza de molaridad.
Fuerza termotecnia lateral.
Sobreviraje.
Subviraje.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8059
Si, al trazar una curva, la trayectoria del autobús es de mayor radio que la que se pretende describir, ¿cómo se denomina a este efecto?

Apoyo.
Fuerza atemporal.
Aquaplaning.
Subviraje.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8060
¿Cuándo se habla de un cambio de apoyo?

Cuando el apoyo pasa sucesivamente de las ruedas de un lado a las del otro.
Cuando el apoyo va cambiando con la altura.
Cuando la curva no permite que el autobús circule rápido
Cuando el intervalo entre girar la dirección y el apoyo es grande.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8083
¿Cuándo se habla de apoyos largos?

Cuando la curva no permite que el autobús circule con la bodega de equipajes muy cargada.
Cuando la curva hace que el autobús circule apoyado durante un gran recorrido.
Cuando la inclinación que alcanza el autobús es la mínima posible.
Cuando el apoyo pasa sucesivamente de las ruedas de un lado a las del otro.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8084
¿Cuándo se habla de apoyos fuertes?

Cuando el intervalo entre girar la dirección y el apoyo es pequeño.
Cuando la inclinación que alcanza el autobús es la mínima posible.
Cuando la inclinación que alcanza el autobús es la máxima posible o cercana a la máxima.
Cuando la curva hace que el autobús circule apoyado durante un gran recorrido.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8085
¿Cuándo se dice que un autobús tarda en apoyarse?

Cuando la inclinación que alcanza es la mínima posible.
Cuando el intervalo entre girar la dirección y el apoyo es pequeño.
Cuando el apoyo va cambiando con la altura.
Cuando el intervalo entre girar la dirección y el apoyo es grande.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8086
Cuando el apoyo de un autobús pasa sucesivamente de las ruedas de un lado a las del otro, se habla de:

un cambio de apoyo.
apoyos simétricos.
apoyos altos.
apoyos largos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8087
Cuando la curva permite que el autobús circule apoyado durante un gran recorrido, se habla de:

apoyos largos.
apoyos cortos.
apoyos débiles.
apoyos fuertes.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8088
Cuando la inclinación que alcanza el autobús es la máxima posible o cercana a la máxima, se habla de:

apoyos fuertes.
apoyos altos.
apoyos débiles.
un cambio de apoyo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8089
¿Cuándo se produce el balanceo?

Cuando hay aceleraciones fuertes.
Cuando llueve mucho.
Cuando el autobús experimenta una fuerza lateral.
Cuando el apoyo va cambiando con la altura.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8090
El balanceo es tanto mayor cuanto:

menor es la distancia entre el centro de gravedad del autobús y el eje de balanceo.
mayor es la lluvia.
mayor es la distancia entre el centro de gravedad del autobús y el eje de balanceo.
menor sea la fuerza lateral experimentada por el autobús.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8091
¿Cuándo se produce el cabeceo?

Cuando el autobús experimenta una fuerza lateral.
Cuando hay mucha nieve.
Cuando hay una aceleración o una frenada.
Cuando se produce el aquaplaning.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8092
El cabeceo es tanto mayor cuanto:

menor sea la frenada.
más bajo esté el centro de gravedad del autobús.
más alto esté el centro de gravedad del autobús.
menor sea la aceleración.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8093
Si la guiñada es excesiva para la velocidad del autobús en una curva:

el vehículo permanece estable.
el vehículo subvira.
el vehículo sobrevira.
el vehículo reduce la velocidad.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8134
A igualdad de fuerza lateral, un autobús alto:

se inclina menos que uno normal porque su centro de gravedad está más lejos del eje de balanceo.
se inclina menos que uno normal porque su centro de gravedad está más cerca del eje de balanceo.
se inclina más que uno normal porque su centro de gravedad está más cerca del eje de balanceo.
se inclina más que uno normal porque su centro de gravedad está más lejos del eje de balanceo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8135
¿En qué consiste el balanceo de un autobús?

En el movimiento giratorio de la carrocería sobre su eje longitudinal.
En el movimiento de giro sobre el eje vertical.
En el movimiento giratorio de la carrocería sobre un eje transversal a la marcha.
En el movimiento del vehículo producido al subirse en él.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8136
¿En qué consiste el cabeceo del autobús?

En el movimiento giratorio de la carrocería sobre su eje longitudinal.
En el movimiento de giro sobre el eje vertical.
En el movimiento giratorio de la carrocería sobre un eje transversal a la marcha.
En el movimiento del vehículo producido al subirse en él.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8137
¿Cómo se denomina el sistema que aumenta o disminuye la guiñada para que el autobús se mantenga en la trayectoria que marcan las ruedas?

Control de estabilidad.
La anchura del neumático.
Sistema de suspensión.
El dibujo del neumático.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8138
Si la trayectoria real es una curva de menor radio que la que se pretende describir, el autobús se encuentra en:

guiñada.
sobreviraje.
cabeceo.
subviraje.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8139
Si la trayectoria real del autobús es más abierta de la que debería seguir, se habla de:

cabeceo.
sobreviraje.
guiñada.
subviraje.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8163
En el momento de frenar al autobús se sobrecarga el eje delantero. ¿Qué sucede en el eje trasero?

Se mantiene igual.
Se sobrecarga también.
Se aligera.
Los neumáticos sufren un deslizamiento.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8164
Para una mayor eficiencia de la frenada, ¿cuánto peso se debe transferir al eje delantero del autobús?

El mínimo posible.
El máximo posible.
No se tiene que transferir ningún peso.
Durante una frenada no hay desplazamiento de masas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8165
¿Qué repercusión tiene el hecho de que exista una mínima transferencia de masas de los ejes traseros a los delanteros del autobús en el momento de la frenada?

Un mayor desgaste de los frenos.
Un menor consumo de combustible.
El aprovechamiento del agarre de todas las ruedas.
El mantenimiento de la velocidad.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8178
En una curva tomada por un autobús, ¿qué se entiende por subviraje?

Que su trayectoria real es más abierta que la que debería realizar.
Que su trayectoria real es más cerrada que la que debería realizar.
La trayectoria del autobús cuando cambia de carril.
El vuelco del autobús al tomar la curva frenando.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8179
En una curva tomada por un autobús, ¿qué se entiende por sobreviraje?

Que su trayectoria real es más abierta de la que debería realizar.
Que su trayectoria real es más cerrada de la que debería realizar.
La trayectoria del autobús cuando cambia de carril.
La trayectoria real más recta de la que debería realizar.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8180
¿Cuándo se produce un cabeceo?

Cada vez que circulamos en una curva.
Cuando el autobús experimenta una fuerza lateral.
Cuando hay una aceleración o una frenada.
Cuando se efectúe un giro excesivamente cerrado.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8182
¿Cuándo se produce un cambio de apoyo?

Cuando la curva hace que el autobús circule apoyado durante un gran recorrido.
Cuando la inclinación que alcanza el autobús es la máxima posible.
Cuando el apoyo pasa sucesivamente de las ruedas de un lado a las del otro.
Cuando el apoyo pasa sucesivamente de las ruedas delanteras a las traseras.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8225
Como norma general, un autobús circulará:

por la derecha y lo más cerca posible del borde de la calzada.
por la derecha y lo más cerca posible de las marcas viales que delimitan los sentidos de la marcha.
por la derecha o por el arcén.
por el centro de la vía cuando no estén delimitados los sentidos de la marcha mediante marcas longitudinales.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art. 29.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 8226
La disposición de circular por la derecha y lo más cerca posible del borde de la calzada se aplicará muy especialmente a los autobuses:

en cualquier tipo de curva o de cambio de rasante.
en curvas y cambios de rasante de visibilidad reducida.
en curvas de buena visibilidad.
en tramos rectos.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 29.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 8227
En calzadas con doble sentido de circulación y tres carriles, delimitados por marcas longitudinales discontinuas, ¿qué carril utilizará para circular el conductor de un autobús?

Los dos carriles situados más a la derecha de la calzada.
Cualquiera de ellos, siempre que se disponga a adelantar.
El situado más a su derecha.
Solamente el carril central.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 30.1-b
Referencia Doctrinal: 
COD: 8228
El carril central de una calzada con doble sentido de circulación y tres carriles delimitados por marcas longitudinales discontinuas tan solo lo utilizará el conductor de un autobús para:

adelantar y cambiar de dirección hacia la derecha.
adelantar y cambiar el sentido de la marcha.
adelantar y cambiar de dirección o de sentido.
adelantar y cambiar de dirección hacia la izquierda.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 30.1-b
Referencia Doctrinal: 
COD: 8229
Un autobús, en calzadas situadas fuera de poblado que tengan más de un carril reservado para su sentido de marcha, circulará normalmente:

por el situado más a su izquierda, en todo caso.
por el situado más a su derecha.
por cualquiera de los carriles reservados para su sentido de marcha, aún cuando las circunstancias del tráfico o de la vía no lo aconsejen.
por cualquiera de los carriles reservados para su sentido de marcha o por el arcén.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 31
Referencia Doctrinal: 
COD: 8230
El conductor de un autobús que circule por una calzada situada fuera de poblado, que tenga más de un carril reservado para su sentido de marcha, ¿cuándo podrá utilizar los carriles de su sentido distintos al de la derecha?

En cualquier circunstancia.
Cuando las circunstancias del tráfico o de la vía lo aconsejen, a condición de que no entorpezca la marcha de otro vehículo que lo siga.
Cuando las circunstancias del tráfico o de la vía lo aconsejen, aunque pueda entorpecer la marcha de otro vehículo que lo siga.
En ningún caso.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 31
Referencia Doctrinal: 
COD: 8231
En las calzadas situadas fuera de poblado que tengan tres carriles reservados para el sentido de su marcha, ¿puede el conductor de un autobús articulado, de más de siete metros de longitud, utilizar el carril situado más a su izquierda?

No, salvo que sea de día y haya buena visibilidad.
Sí, en cualquier caso.
No, aunque las circunstancias del tráfico o de la vía lo permitan.
Sí, cuando las circunstancias del tráfico o de la vía lo aconsejen, a condición de que no entorpezca la marcha de otro vehículo que lo siga.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 32
Referencia Doctrinal: 
COD: 8232
El conductor de un autobús que circule por una vía dentro de poblado, cuya calzada disponga de más de un carril reservado para el mismo sentido de la marcha, utilizará:

el que mejor convenga a su destino, en cualquier caso.
el carril situado más a la derecha de la calzada, solamente.
el que mejor convenga a su destino, siempre que estén delimitados por marcas longitudinales, no se trate de autopistas o autovías ni sea obstáculo a la circulación de los demás vehículos.
el carril reservado para autobuses, solamente.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 33
Referencia Doctrinal: 
COD: 8233
Una vez que el conductor de un autobús se ha colocado en un carril de los reservados a su sentido de la marcha en una vía dentro de poblado:

podrá abandonarlo en cualquier caso, siempre que no sea obstáculo a la circulación de los demás vehículos.
no deberá abandonarlo para adelantar.
no podrá abandonarlo en ningún caso.
no deberá abandonarlo más que para prepararse a cambiar de dirección, adelantar, parar o estacionar.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 33
Referencia Doctrinal: 
COD: 8234
El conductor de un autobús que circule por una vía dentro de poblado con, al menos, dos carriles reservados para el mismo sentido de la marcha, delimitados por marcas longitudinales, podrá utilizar el que mejor convenga a su destino:

excepto si se trata de autopistas o autovías.
siempre que sea un obstáculo a la circulación de los demás vehículos.
incluso si se trata de autopistas o autovías.
siempre que sea un obstáculo a la circulación de autobuses urbanos.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art. 33
Referencia Doctrinal: 
COD: 8235
El conductor de un vehículo con MMA superior a 3.500 kilogramos que, por razones de emergencia, circule a velocidad anormalmente reducida, perturbando con ello gravemente la circulación, ¿por dónde deberá circular?

Por el arcén de su derecha si fuera transitable y suficiente.
Por la calzada.
Por cualquiera de los arcenes de la vía.
Por el arcén de su derecha si fuera transitable y, si no fuera suficiente, utilizando la parte imprescindible de la calzada.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 30; RD 1428/2003 36
Referencia Doctrinal: 
COD: 8236
Como norma general, ¿por dónde deberá circular un autobús?

Por la derecha y lo más cerca posible del borde de la calzada.
Por la derecha y lo más cerca posible de las marcas viales que delimitan los sentidos de la marcha.
Por la derecha o por el arcén, indistintamente.
Por el centro de la vía cuando no estén delimitados los sentidos de la marcha mediante marcas longitudinales.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art. 29.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 8237
¿En qué circunstancias, especialmente, el conductor de un autobús deberá circular por la derecha y lo más cerca posible del borde de la calzada?

En cualquier curva o de cambio de rasante.
En curvas y cambios de rasante de visibilidad reducida.
En curvas y cambios de rasante de buena visibilidad.
Cuando circule a velocidad excesiva.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 29.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 8238
En vías con doble sentido de circulación y tres carriles, delimitados por marcas longitudinales discontinuas, el conductor de un autobús utilizará para circular:

los dos carriles situados más a la derecha de la calzada.
cualquiera de ellos, siempre que se disponga a adelantar.
el situado más a su derecha.
solamente el carril central.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 30.1-b
Referencia Doctrinal: 
COD: 8239
¿Para qué podrá utilizar el conductor de un autobús el carril central de una vía fuera de poblado con doble sentido de circulación y tres carriles, delimitados por marcas longitudinales discontinuas?

Para adelantar y cambiar de dirección hacia la derecha.
Para adelantar y cambiar el sentido de la marcha.
Para adelantar y cambiar de dirección o de sentido.
Para adelantar y cambiar de dirección hacia la izquierda, solamente.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 30.1-b
Referencia Doctrinal: 
COD: 8240
Un autobús, en calzadas situadas fuera de poblado que tengan más de un carril reservado para su sentido de marcha, ¿por qué carril circulará normalmente?

Por el situado más a su izquierda, en todo caso.
Por el situado más a su derecha.
Por cualquiera de los carriles reservados para su sentido de marcha, aunque las circunstancias del tráfico o de la vía no lo aconsejen.
Por cualquiera de los carriles reservados para su sentido de marcha o por el arcén.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 31
Referencia Doctrinal: 
COD: 8241
El conductor de un autobús que circule por una calzada situada fuera de poblado, que tenga más de un carril reservado para su sentido de marcha, podrá utilizar los carriles de su sentido distintos al de la derecha:

en cualquier circunstancia.
cuando las circunstancias del tráfico o de la vía lo aconsejen, a condición de que no entorpezca la marcha de otro vehículo que lo siga.
cuando las circunstancias del tráfico o de la vía lo aconsejen, aunque pueda entorpecer la marcha de otro vehículo que lo siga.
Los autobuses no podrán utilizar este tipo de vías en ningún caso.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 31
Referencia Doctrinal: 
COD: 8242
En las calzadas situadas fuera de poblado que tengan tres carriles reservados para el sentido de su marcha, el conductor de un autobús articulado de más de siete metros de longitud:

no podrá utilizar el situado más a su izquierda en ningún caso.
podrá utilizar el situado más a su izquierda en cualquier caso.
podrá utilizar el situado más a su izquierda cuando las circunstancias del tráfico o de la vía lo aconsejen, a condición de que no entorpezca la marcha de otro vehículo que le siga.
no podrá utilizar el situado más a su izquierda cuando sea de noche o no haya visibilidad suficiente.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 32
Referencia Doctrinal: 
COD: 8243
El conductor de un autobús que circule por una vía dentro de poblado, cuya calzada disponga de más de un carril reservado para el mismo sentido de la marcha, ¿qué carriles podrá utilizar para circular?

El que mejor convenga a su destino, en cualquier caso.
El carril situado más a la derecha de la calzada, solamente.
El que mejor convenga a su destino, siempre que estén delimitados por marcas longitudinales, no se trate de autopistas o autovías ni sea obstáculo a la circulación de los demás vehículos.
El carril reservado para autobuses, solamente.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 33
Referencia Doctrinal: 
COD: 8244
Una vez que el conductor de un autobús se ha colocado en un carril de los reservados a su sentido de la marcha de una vía dentro de poblado, ¿podrá abandonarlo?

Sí, en cualquier caso siempre que no sea obstáculo a la circulación de los demás vehículos.
No, excepto para  prepararse a cambiar el sentido de la marcha.
No, en ningún caso.
No, excepto para prepararse a cambiar de dirección, adelantar, parar o estacionar.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 33
Referencia Doctrinal: 
COD: 8245
El conductor de un autobús que circule por una autopista o autovía dentro de poblado con, al menos, dos carriles reservados para el mismo sentido de la marcha, delimitados por marcas longitudinales, ¿podrá utilizar el que mejor convenga a su destino?

Sí.
No.
Sí, aunque pueda ser obstáculo a la circulación de los demás vehículos.
Sí, salvo que las condiciones meteorológicas sean desfavorables.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 33
Referencia Doctrinal: 
COD: 8246
El conductor de un vehículo con MMA inferior a 3.500 kilogramos que, por razones de emergencia, circule a velocidad anormalmente reducida, perturbando con ello gravemente la circulación, deberá circular:

por el arcén de su derecha en todo caso.
por la calzada.
por cualquiera de los arcenes de la vía.
por el arcén de su derecha si fuera transitable y, si no fuera suficiente, utilizando la parte imprescindible de la calzada.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 36
Referencia Doctrinal: 
COD: 8247
Para garantizar la suavidad en el frenado de un autobús, el primer requisito es:

la previsión.
pisar el pedal del embrague antes que el del freno.
retrasar la utilización del freno de servicio al último instante de la detención.
utilizar el sistema de retenes.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8248
¿Cuál es el primer requisito para evitar brusquedades durante la frenada de un autobús?

Utilizar el sistema de retenes.
Pisar el pedal del embrague antes que el del freno.
Retrasar la utilización del freno de servicio al último instante de la detención.
La previsión.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8249
Cuando el conductor pretenda realizar una frenada y evitar movimientos bruscos que puedan afectar a los viajeros del autobús, deberá:

levantar el pedal del acelerador con anticipación.
levantar el pedal del acelerador después de pisar el pedal del freno.
pisar el pedal del embrague antes de pisar el pedal del freno.
pisar el pedal del embrague a la vez que se pisa a fondo el pedal del freno.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8250
La actitud del conductor de un autobús puede ayudar a conseguir una máxima suavidad durante el frenado cuando:

no adapta la velocidad a las circunstancias del tráfico.
al entrar en una vía no decide la posición más adecuada.
observa la intersección o glorieta a la que se aproxima desde una distancia cercana a la misma.
observa la intersección o glorieta a la que se aproxima desde lo más lejos posible.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8251
Observar los cruces desde lo más lejos posible:

puede provocar distracciones en el conductor.
puede ayudar al conductor de un autobús a conseguir una máxima suavidad de frenado.
provoca que el conductor tenga que realizar una frenada de emergencia.
no es un síntoma de previsión y anticipación del conductor.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8252
La actitud del conductor de un autobús puede ayudar a conseguir una máxima suavidad durante el frenado cuando:

adapta la velocidad a las circunstancias del tráfico de forma rápida y efectiva.
al entrar en una vía no decide la posición más adecuada.
observa la intersección o glorieta a la que se aproxima desde una distancia cercana a la misma.
no mantiene una observación constante sobre los lados contiguos a la calzada.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8253
A efectos de la suavidad de frenado, que el conductor de un autobús mantenga una observación sobre los lados contiguos a la calzada:

provoca que el autobús circule muy cerca del borde de la misma.
provoca la falta de visibilidad hacia la parte delantera del autobús.
evita que un vehículo pueda salir de una finca.
evita que sea sorprendido por vehículos que puedan salir de fincas, caminos, pistas, campos de cultivo, fábricas, etc.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8254
Establecer un hábito de observación por los retrovisores del autobús:

evita que el conductor sea sorprendido por maniobras de vehículos que se acerquen por detrás o por vías laterales, favoreciendo la suavidad de una posible frenada.
evita que el conductor sea sorprendido por maniobras de vehículos que se acerquen en sentido contrario.
provoca una distorsión de la visibilidad a través del parabrisas.
puede provocar distracciones en el conductor.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8255
Que el conductor de un autobús mantenga una distancia de seguridad suficiente con el vehículo que lo precede, ¿puede ayudarle a realizar una frenada con la máxima suavidad posible?

Sí.
No, salvo que la carretera no esté mojada.
No, porque no puede efectuar una observación efectiva por delante del vehículo que lo precede.
Sí, siempre que el vehículo que lo precede no sea muy voluminoso.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8256
Circular con un autobús sin mantener una distancia de seguridad suficiente con un vehículo voluminoso:

puede ayudar al conductor a conseguir una máxima suavidad de frenado.
no permite efectuar una observación efectiva por delante de dicho vehículo.
permite efectuar una observación suficiente sobre las zonas contiguas a la vía.
provocará una colisión.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8257
El conductor que efectúe un giro cerrado con un autobús, si necesita dar marcha atrás para completarlo, deberá:

señalizar debidamente, asegurarse de que no hay ningún vehículo e iniciar la marcha atrás de forma muy lenta.
señalizar debidamente, asegurarse de que no hay ningún vehículo y realizar la marcha atrás lo más rápidamente posible.
apearse del autobús para comprobar el espacio de que dispone en la parte trasera.
parar el motor antes de iniciar la marcha.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8259
¿Qué marca vial deberá utilizarse para indicar la existencia de un carril reservado para autobuses?

Unas marcas longitudinales continuas adosadas a discontinuas.
Una marca transversal continua o discontinua.
Una señal horizontal de circulación con la inscripción BUS.
Una marca longitudinal más ancha que las que son utilizadas en el caso general.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 167.b-2ª
Referencia Doctrinal: 
COD: 8260
Para indicar el comienzo de un carril reservado para autobuses:

se colocará la inscripción de comienzo de zona BUS.
se utilizará la marca de comienzo de carril reservado.
se utilizarán marcas de otros colores.
se inscribirá BUS en la flecha que indica el inicio del carril.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art.170.d
Referencia Doctrinal: 
COD: 8261
La marca blanca con la inscripción BUS, colocada dentro de una zona delimitada por marcas longitudinales más anchas de lo normal, indica:

que está reservada, temporal o permanentemente, para la circulación, parada o estacionamiento de autobuses.
que está reservada para la circulación de autobuses y taxis, solamente.
que no está reservada exclusivamente para la circulación de autobuses.
el comienzo de un carril reservado para la circulación de determinados vehículos.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art.170.c
Referencia Doctrinal: 
COD: 8262
¿Qué indica la marca blanca con la inscripción BUS?

El comienzo de un carril reservado para determinados vehículos.
Que un carril o zona de la vía está reservado, temporal o permanentemente, para la circulación, parada o estacionamiento de autobuses.
Que un carril o zona de la vía está reservado para la circulación de autobuses y taxis, solamente.
Que el carril o zona de la vía no está reservado exclusivamente para el estacionamiento de autobuses.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art.170.c
Referencia Doctrinal: 
COD: 8263
Los conductores de vehículos que no sean de transporte colectivo de viajeros, ¿pueden circular por un carril reservado para autobuses?

Sí, siempre que la marca vial que lo delimite sea discontinua.
No, tienen prohibida la circulación con carácter general.
Sí, en cualquier caso y siempre que den preferencia a los autobuses y, en su caso, a los taxis.
No, en ningún caso.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art.160 S-51
Referencia Doctrinal: 
COD: 8264
Los conductores de vehículos que no sean de transporte colectivo de viajeros:

pueden circular por un carril reservado para autobuses siempre que la marca vial que lo delimite sea discontinua.
con carácter general tienen prohibida la circulación por un carril reservado para autobuses.
pueden utilizar un carril reservado para autobuses en cualquier caso y siempre que den preferencia a los autobuses y, en su caso, a los taxis.
no pueden utilizar un carril reservado para autobuses en ningún caso.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art.160 S-51
Referencia Doctrinal: 
COD: 8265
¿Se permite la utilización general de un carril reservado para autobuses cuando la marca vial que lo delimita sea discontinua?

Sí.
No.
Sí, exclusivamente para realizar alguna maniobra que no sea la de parar, estacionar, cambiar el sentido de la marcha o adelantar, dejando siempre preferencia a los autobuses y, en su caso, a los taxis.
Sí, para realizar cualquier maniobra, dejando siempre preferencia a los autobuses.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art.160 S-51
Referencia Doctrinal: 
COD: 8266
Los conductores de vehículos que no sean de transporte colectivo de viajeros:

pueden utilizar un carril reservado para autobuses, siempre que la marca vial que lo delimite sea discontinua, para realizar alguna maniobra que no sea la de parar, estacionar, cambiar el sentido de la marcha o adelantar, dejando siempre preferencia a los
tienen prohibida la utilización de un carril reservado para autobuses en cualquier caso.
pueden utilizar un carril reservado para autobuses en cualquier caso y siempre que den preferencia a los autobuses.
pueden utilizar un carril reservado para autobuses, siempre que la marca vial que lo delimite sea discontinua, para realizar cualquier maniobra, dejando siempre preferencia a los autobuses.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art.160 S-51
Referencia Doctrinal: 
COD: 8267
La utilización del carril habilitado para vehículos con alta ocupación (VAO) se puede permitir:

a autobuses, con la condición de que circulen ocupados por un cierto número de personas.
a autobuses con MMA superior a 3.500 kg, con independencia de su número de pasajeros.
solo a autobuses con MMA superior a 3.500 kilogramos y autobuses articulados.
solo a motocicletas, turismos y vehículos mixtos adaptables.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 35.2-a
Referencia Doctrinal: 
COD: 8268
¿A qué vehículos puede estar permitida la utilización del carril habilitado para vehículos con alta ocupación (VAO)?

Solo a motocicletas, turismos y vehículos mixtos adaptables.
Solo a autobuses articulados.
A autobuses, con la condición de que su MMA no sea superior a 3.500 kilogramos, incluso cuando circulen sin pasajeros.
A autobuses con MMA superior a 3.500 kilogramos y a autobuses articulados.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 35.2-a
Referencia Doctrinal: 
COD: 8269
Los autobuses con MMA superior a 3.500 kilogramos y los autobuses articulados, ¿podrán circular por un carril habilitado para VAO?

No, salvo que estén adaptados al transporte de personas en silla de ruedas.
No, en ningún caso.
Sí, con independencia de su número de ocupantes, cuando así se indique para el tramo en cuestión. 
Sí, siempre que estén ocupados por el número de personas que para cada tramo de la red viaria se fije.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 35.2-a
Referencia Doctrinal: 
COD: 8270
Los autobuses con MMA superior a 3.500 kilogramos y los autobuses articulados:

no podrán circular por un carril habilitado para VAO.
podrán circular por un carril habilitado para VAO con independencia de su número de ocupantes, cuando así se indique para el tramo en cuestión.
podrán circular por un carril habilitado para VAO, pero solo si están adaptados al transporte de personas en silla de ruedas.
podrán circular por un carril habilitado para VAO, siempre que estén ocupados por el número de personas que para cada tramo de la red viaria se fije.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 35.2-a
Referencia Doctrinal: 
COD: 8271
Un tramo de la vía señalizado como carril BUS-VAO:

puede ser utilizado por cualquier autobús.
solo puede ser utilizado por motocicletas, turismos y vehículos mixtos adaptables.
solo puede ser utilizado por autobuses articulados.
puede ser utilizado por cualquier autobús, siempre que esté ocupado por el número de personas que para cada tramo de la red viaria se fije.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art.160 S-51
Referencia Doctrinal: 
COD: 8272
Cuando el semáforo consiste en una franja blanca iluminada sobre fondo negro y no existe un carril reservado para autobuses, sus indicaciones se refieren:

exclusivamente a los tranvías y en ningún caso a los autobuses.
a los autobuses solamente.
exclusivamente a los tranvías y a los autobuses.
exclusivamente a los tranvías y a los autobuses de líneas regulares.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 148.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 8273
Con carácter general, ¿a qué usuarios se refieren las indicaciones de un semáforo consistente en una franja blanca iluminada sobre fondo negro?

A los tranvías solamente.
Exclusivamente a los tranvías y a los autobuses de líneas regulares.
A los autobuses solamente.
Exclusivamente a los tranvías y en ningún caso a los autobuses.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 148.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 8274
El conductor de un autobús que circule por un carril reservado para autobuses debidamente señalizado, ¿deberá tener en cuenta las indicaciones de un semáforo consistente en una franja blanca iluminada sobre fondo negro?

No, puesto que sus indicaciones solo afectan a los tranvías.
No, a no ser que el autobús esté destinado al transporte viajeros de líneas regulares.
Sí.
Sí, siempre que circule por raíles.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 148.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 8275
Cuando una calzada disponga de un carril reservado para autobuses, taxis y otros vehículos, las indicaciones de un semáforo consistente en una franja blanca iluminada sobre fondo negro se refieren:

exclusivamente a los tranvías y a los autobuses de líneas regulares.
a los tranvías, a los autobuses de líneas regulares y a cualquier vehículo que circule por el carril reservado.
a cualquier vehículo que circule por la calzada.
solo a los vehículos que circulen por el carril reservado.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 148.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 8276
¿Qué indica un semáforo consistente en una franja blanca horizontal iluminada sobre fondo circular negro?

Prohíbe el paso en las mismas condiciones que la luz roja no intermitente.
Permite el paso de frente.
Indica que está permitido el paso para girar a la derecha.
Indica que está permitido el paso para girar a la izquierda.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art. 148.2-a
Referencia Doctrinal: 
COD: 8277
Un semáforo de fondo circular negro en el que se ilumina una franja blanca horizontal:

prohíbe el paso en las mismas condiciones que la luz roja no intermitente.
permite el paso de frente.
indica que está permitido el paso para girar a la derecha.
indica que está permitido el paso para girar a la izquierda.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art. 148.2-a
Referencia Doctrinal: 
COD: 8278
¿Qué indica un semáforo consistente en una franja blanca vertical iluminada sobre fondo circular negro?

Prohíbe el paso en las mismas condiciones que la luz roja no intermitente.
Permite el paso de frente.
Indica que está permitido el paso para girar a la derecha.
Indica que está permitido el paso para girar a la izquierda.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 148.2-b
Referencia Doctrinal: 
COD: 8279
Un semáforo de fondo circular negro en el que se ilumina una franja blanca vertical:

prohíbe el paso en las mismas condiciones que la luz roja no intermitente.
permite el paso de frente.
indica que está permitido el paso para girar a la derecha.
indica que está permitido el paso para girar a la izquierda.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 148.2-b
Referencia Doctrinal: 
COD: 8280
¿Qué indica un semáforo consistente en una franja blanca oblicua hacia la izquierda iluminada sobre fondo circular negro?

Prohíbe el paso en las mismas condiciones que la luz roja no intermitente.
Permite el paso de frente.
Indica que está permitido el paso para girar a la derecha.
Indica que está permitido el paso para girar a la izquierda.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 148.2-c
Referencia Doctrinal: 
COD: 8281
Un semáforo de fondo circular negro en el que se ilumina una franja blanca oblicua hacia la izquierda:

prohíbe el paso en las mismas condiciones que la luz roja no intermitente.
permite el paso de frente.
indica que está permitido el paso para girar a la derecha.
indica que está permitido el paso para girar a la izquierda.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 148.2-c
Referencia Doctrinal: 
COD: 8282
¿Qué indica un semáforo consistente en una franja blanca oblicua hacia la derecha iluminada sobre fondo circular negro?

Prohíbe el paso en las mismas condiciones que la luz roja no intermitente.
Permite el paso de frente.
Indica que está permitido el paso para girar a la derecha.
Indica que está permitido el paso para girar a la izquierda.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 148.2-c
Referencia Doctrinal: 
COD: 8283
Un semáforo de fondo circular negro en el que se ilumina una franja blanca oblicua hacia la derecha:

prohíbe el paso en las mismas condiciones que la luz roja no intermitente.
permite el paso de frente.
indica que está permitido el paso para girar a la derecha.
indica que está permitido el paso para girar a la izquierda.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 148.2-c
Referencia Doctrinal: 
COD: 8284
¿Qué indica un semáforo consistente en una franja blanca iluminada intermitentemente sobre fondo circular negro?

Prohíbe el paso en las mismas condiciones que la luz roja no intermitente.
Permite el paso con precaución.
Que los vehículos deben detenerse en las mismas condiciones que si se tratara de una luz amarilla fija.
Que está permitido el paso para girar a la derecha y prohibido para girar a la izquierda.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 148.2-d
Referencia Doctrinal: 
COD: 8285
Un semáforo de fondo circular negro en el que se ilumina intermitentemente una franja blanca:

prohíbe el paso en las mismas condiciones que la luz roja no intermitente.
permite el paso con precaución.
indica que los vehículos deben detenerse en las mismas condiciones que si se tratara de una luz amarilla fija.
indica que está permitido el paso para girar a la derecha y prohibido para girar a la izquierda.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 148.2-d
Referencia Doctrinal: 
COD: 8286
El conductor de un autobús que pretenda incorporarse a la circulación desde una parada debidamente señalizada deberá:

incorporarse a la circulación con prioridad sobre el resto de usuarios de la vía.
cerciorarse previamente de que puede hacerlo sin peligro para los demás usuarios y hacerlo cediendo el paso.
incorporarse a la circulación solamente cuando no se aproximen vehículos en sentido contrario.
cerciorarse previamente de que puede hacerlo sin peligro, pero sin necesidad de ceder el paso.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 72.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 8287
El conductor de un autobús que pretenda incorporarse a la circulación desde una parada debidamente señalizada:

deberá advertirlo previamente con las señales obligatorias.
deberá advertir la incorporación sólo cuando transporte pasajeros.
cederá el paso, pero no tendrá necesidad de realizar advertencias al resto de usuarios de la vía.
deberá incorporarse a la circulación con prioridad sobre el resto de usuarios de la vía.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art. 72.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 8288
Ante la incorporación a la circulación de un autobús desde una parada debidamente señalizada en una vía fuera de poblado, los demás conductores:

deberán siempre ceder el paso.
facilitarán, en la medida de lo posible, su incorporación a la circulación.
evitarán facilitar su incorporación a la circulación.
facilitarán su incorporación a la circulación, aunque tengan que realizar una frenada de emergencia.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 73.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 8289
Los conductores de vehículos que circulen por una vía fuera de poblado, ¿deberán facilitar la incorporación a la circulación de un autobús desde una parada señalizada?

No.
Sí, en cualquier circunstancia.
No, excepto que el autobús sea de transporte escolar.
Sí, en la medida de lo posible.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 73.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 8290
Ante la incorporación a la circulación de un autobús desde una parada debidamente señalizada en una vía dentro de poblado, los demás conductores:

deberán reducir su velocidad, en todo caso.
deberán reducir su velocidad, llegando a detenerse si es preciso.
evitarán tener que reducir su velocidad.
facilitarán su incorporación a la circulación, aunque tengan que realizar una frenada de emergencia.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 73.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 8291
Ante la incorporación a la circulación de un autobús desde una parada debidamente señalizada en una vía dentro de poblado, los demás conductores:

deberán desplazarse lateralmente, en todo caso.
deberán desplazarse lateralmente, siempre que sea posible.
evitarán tener que desplazarse lateralmente.
facilitarán su incorporación a la circulación, aunque tengan que realizar una frenada de emergencia.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 73.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 8292
Los conductores de vehículos que circulen por una vía dentro de poblado, ¿deberán desplazarse lateralmente para facilitar la incorporación a la circulación de un autobús desde una parada señalizada?

No.
Sí, en cualquier circunstancia.
No, excepto que el autobús sea de transporte escolar.
Sí, siempre que el desplazamiento sea posible.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 73.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 8293
Los conductores de vehículos que circulen por una vía dentro de poblado, ¿deberán reducir su velocidad para facilitar la incorporación a la circulación de un autobús desde una parada señalizada?

No.
Solo cuando se trate de una vía cuya velocidad máxima de circulación sea de 50 km/h o superior.
No, excepto que el autobús sea de transporte escolar.
Sí, llegando a detener su vehículo si es preciso.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 73.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 8294
¿Es habitual que los autobuses circulen por polígonos o emplazamientos de uso industrial?

No, en ningún caso
Sí, para trasladar a los trabajadores de empresas allí ubicadas.
No, son vías reservadas para vehículos de transporte de mercancías.
Sí, son los tipos de vías de utilización más habitual de autobuses y autocares.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial en polígonos industriales. Instituto Mapfre
COD: 8295
Los conductores de autobuses que circulan por polígonos industriales se encuentran:

con deficiencias en cuanto a seguridad vial, en muchos de ellos.
con instalaciones viales inseguras, en todos los casos.
con accesos directos o carriles de aceleración suficientes.
con una señalización suficiente y con buena visibilidad.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial en polígonos industriales. Instituto Mapfre
COD: 8296
Frecuentemente, ¿qué problemas puede encontrar el conductor de un autobús al circular por vías situadas en polígonos industriales?

Señalización insuficiente, pero colocada en una zona de buena visibilidad.
Presencia de tráficos compatibles.
Posibilidad de giros.
Presencia de tráficos incompatibles, tales como peatones.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial en polígonos industriales. Instituto Mapfre
COD: 8297
Una señalización insuficiente o con escasa visibilidad:

es un problema que encuentran frecuentemente los conductores de autobuses en polígonos industriales.
es un problema que encuentran frecuentemente los conductores en todo tipo de vías.
es una ventaja, puesto que permite a los conductores aplicar las normas generales de circulación.
La señalización insuficiente no es un problema habitual en los polígonos industriales, pero sí la escasa visibilidad.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial en polígonos industriales. Instituto Mapfre
COD: 8298
El aparcamiento incorrecto de los vehículos por los usuarios de un polígono industrial, ¿cómo puede afectar a la circulación de autobuses por este tipo de vías?

Facilita la circulación correcta.
Obliga a invadir carriles reservados al sentido contrario y limita la visibilidad.
Es una ocasión de practicar el control del vehículo, al tener que circular en zigzag.
Obliga a invadir carriles reservados al sentido contrario, pero no limita la visibilidad en ningún caso.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial en polígonos industriales. Instituto Mapfre
COD: 8299
¿Cuál es uno de los problemas más frecuentes que puede encontrar el conductor de un autobús en un polígono industrial?

La conservación deficiente del pavimento.
Una excesiva iluminación artificial.
La imposibilidad de adquirir velocidades elevadas.
La correcta utilización de los intermitentes por parte del resto de usuarios.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial en polígonos industriales. Instituto Mapfre
COD: 8300
El conductor de un autobús que circule por un polígono industrial puede encontrar frecuentemente:

obstáculos sin señalizar ni proteger.
una correcta señalización.
tráfico de peatones totalmente compatible con este tipo de vías.
una iluminación artificial excesiva.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial en polígonos industriales. Instituto Mapfre
COD: 8301
La conservación deficiente del pavimento de la calzada, ¿es un problema frecuente que el conductor de un autobús puede encontrar al circular por polígonos industriales?

No.
Sí, afectando gravemente a la seguridad y comodidad  de los pasajeros.
No, cuando el autobús circula sin pasajeros.
Sí, afectando gravemente a la comodidad de los pasajeros, pero en ningún caso a su seguridad.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial en polígonos industriales. Instituto Mapfre
COD: 8302
Un conductor de un autobús que entra en un polígono industrial por primera vez:

puede confundirse con una señalización que mezcla criterios orientativos con los puramente publicitarios.
deberá guiarse por la forma de circular de los usuarios habituales.
deberá tener en cuenta que este tipo de vías no están abiertas al tráfico general de vehículos.
puede incurrir en el desconcierto provocado por un exceso de confianza.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial en polígonos industriales. Instituto Mapfre
COD: 8303
¿Qué dificultades adicionales puede encontrar el conductor de un autobús al circular por polígonos industriales?

La presencia de frecuentes controles de tráfico.
Que este tipo de vías no están abiertas al tráfico general de vehículos.
El exceso de precaución de los conductores habituales.
La forma en que acostumbran a circular por estas vías los usuarios habituales.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial en polígonos industriales. Instituto Mapfre
COD: 8534
El transportista de viajeros responde por las pérdidas o averías que sufran los paquetes cuyo transporte se le encargue hasta:

4,5 euros por kilogramo.
14,5 euros por kilogramo.
un tercio del valor diario del IPREM (Indicador Público de Renta de Efectos Múltiples) por kilogramo.
Los transportistas de viajeros solo responden por los daños que sufran los equipajes de los propios viajeros.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 15/2009 57; Ley 15/2009 Disposición adicional segunda
Referencia Doctrinal: 
COD: 8948
¿Para qué tipo de autobuses son obligatorios los requisitos sobre accesibilidad de personas con movilidad reducida contenidos en la normativa que regula su homologación?

Clase I.
Clase II.
Clase III.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento CEPE 107 5,2
Referencia Doctrinal: 
COD: 8949
¿Para qué tipo de autobuses son obligatorios los requisitos sobre accesibilidad de personas con movilidad reducida contenidos en la normativa que regula su homologación?

Clases I y A.
Clases II y B.
Clase I.
Ninguna de las respuestas es correcta.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento CEPE 107 5,2
Referencia Doctrinal: 
COD: 8950
¿Son aplicables a los autocares de clase III los requisitos sobre accesibilidad de personas con movilidad reducida contenidos en la normativa que regula su homologación?

Sí, deben cumplir siempre los requisitos de accesibilidad que dicha normativa contiene.
Solo deberán cumplirlos si incorporan algún dispositivo para viajeros con movilidad reducida.
Solo deberán cumplirlos cuando tengan 50 plazas o más.
No, esta normativa no se aplica en ningún caso a los autocares de clase III.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento CEPE 107 5,3
Referencia Doctrinal: 
COD: 8951
De acuerdo con la normativa que regula la homologación de autobuses, los de clase I serán accesibles:

obligatoriamente solo a personas con movilidad reducida no usuarias de silla de ruedas.
obligatoriamente a personas con movilidad reducida, incluidos los usuarios de silla de ruedas.
obligatoriamente a personas con movilidad reducida y opcionalmente también a usuarios de silla de ruedas.
Para los autobuses de clase I se recomienda que sean accesibles, pero no es obligatorio.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento CEPE 107 5,2
Referencia Doctrinal: 
COD: 9013
¿Para qué tipo de servicios en autobús establece la normativa española obligaciones específicas referidas a la accesibilidad de viajeros con discapacidad?

Para los servicios regulares de uso general.
Para los servicios regulares de uso especial.
Para los servicios discrecionales.
Para todos los anteriores.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1544/2007 5; RD 1544/2007 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 9014
Los autocares de servicios regulares interurbanos de uso general deben disponer:

de plazas reservadas para personas con discapacidad en todo caso.
de plazas reservadas para personas con discapacidad solo cuando sean accesibles a usuarios con movilidad reducida.
de plazas reservadas para personas con discapacidad solo cuando estén adscritos a líneas de más de 150 km.
de plazas reservadas para personas con discapacidad solo cuando tengan más de 22 plazas.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1544/2007 Anexo IV
Referencia Doctrinal: 
COD: 9015
En los autocares de servicios regulares interurbanos de uso general:

se transportarán gratuitamente los aparatos que precise un viajero con discapacidad.
se transportarán los aparatos que precise un viajero con discapacidad, percibiendo solo el 75 % de la tarifa establecida con carácter general para el equipaje.
se transportarán los aparatos que precise un viajero con discapacidad, percibiendo solo el 50 % de la tarifa establecida con carácter general para el equipaje.
se transportarán los aparatos que precise un viajero con discapacidad, percibiendo solo el 25 % de la tarifa establecida con carácter general para el equipaje.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1544/2007 Anexo IV
Referencia Doctrinal: 
COD: 9016
En los autocares de servicios regulares interurbanos de uso general se permitirá:

en todo caso el acceso gratuito de perros guía.
el acceso de perros guía, percibiendo un suplemento del 5 % sobre el importe del billete normal.
el acceso gratuito de perros guía, siempre que no se oponga ninguno de los viajeros.
el acceso de perros guía, siempre que no se oponga ninguno de los viajeros, percibiendo un suplemento del 5 % sobre el importe del billete normal.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1544/2007 Anexo IV
Referencia Doctrinal: 
COD: 9017
En los autocares nuevos de servicios regulares interurbanos de uso general, las proyecciones audiovisuales:

deben ir siempre acompañadas de subtítulos.
deben ir acompañadas de subtítulos cuando tengan una duración superior a 30 minutos.
deben ir acompañadas de subtítulos cuando tengan una duración superior a 45 minutos.
deben ir acompañadas de subtítulos cuando el viaje tenga una duración superior a dos horas.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1544/2007 5; RD 1544/2007 Anexo IV
Referencia Doctrinal: 
COD: 9023
Los autobuses de clases I y II nuevos, adscritos a servicios urbanos y suburbanos de transporte regular de uso general:

deberán estar adaptados para el transporte de, al menos, un pasajero en silla de ruedas.
deberán estar adaptados para el transporte de, al menos, dos pasajeros en silla de ruedas.
deberán estar adaptados para el transporte de, al menos, tres pasajeros en silla de ruedas.
deberán estar adaptados para el transporte de, al menos, cuatro pasajeros en silla de ruedas.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1544/2007 Anexo V
Referencia Doctrinal: 
COD: 9024
¿Cuántos asientos reservados para personas con discapacidad deben tener los autobuses de clases I y II nuevos, adscritos a servicios urbanos y suburbanos de transporte regular de uso general?

Uno.
Dos.
Cuatro.
No hay obligación de tener ninguno.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1544/2007 Anexo V
Referencia Doctrinal: 
COD: 9025
¿Dónde se colocará el avisador acústico que deben llevar los autobuses de clases I y II nuevos, adscritos a servicios urbanos y suburbanos de transporte regular de uso general?

En la parte frontal del vehículo.
En la parte delantera del lado próximo a la acera.
En la parte central del lado próximo a la acera.
Próximo a la puerta de entrada.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1544/2007 Anexo V
Referencia Doctrinal: 
COD: 9026
¿Qué información ha de facilitar el avisador acústico que deben llevar los autobuses de clases I y II nuevos, adscritos a servicios urbanos y suburbanos de transporte regular de uso general?

La línea del autobús.
El número de viajeros que transporte el vehículo en ese momento.
El tiempo estimado de paso del próximo autobús.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1544/2007 Anexo V
Referencia Doctrinal: 
COD: 9028
¿Qué información facilitará el dispositivo interior que deben tener los autobuses de clases I y II nuevos, adscritos a servicios urbanos y suburbanos de transporte regular de uso general?

La solicitud de parada.
La temperatura exterior.
La denominación de la próxima parada.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1544/2007 Anexo V
Referencia Doctrinal: 
COD: 9029
¿De qué manera se informará en el interior de los autobuses de clases I y II nuevos, adscritos a servicios urbanos y suburbanos de transporte regular de uso general, sobre la solicitud de parada?

De manera visual.
De manera sonora.
Mediante destellos luminosos.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1544/2007 Anexo V
Referencia Doctrinal: 
COD: 63041
¿Qué autobuses deben estar adaptados al transporte de personas con movilidad reducida?

Los de clase A.
Los de clase B.
Los de clase I.
Los de clases II y III.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento CEPE 107 5,2
Referencia Doctrinal: 
COD: 65633
En los autobuses de servicio público:

no se permite llevar animales en ningún caso.
se permite llevar animales si existe en el vehículo un lugar destinado para ellos.
se permite llevar perros de asistencia a personas con discapacidad.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 11
Referencia Doctrinal: 
COD: 65634
¿Qué se considera equipaje en un transporte de viajeros?

Cualquier objeto que acompañe al viajero a petición suya.
Cualquier objeto que acompañe al viajero, sea o no a petición suya.
Solo las maletas y bolsos que acompañen al viajero.
Solo las maletas y bolsos que acompañen al viajero y hayan sido trasladadas por él o sus acompañantes al punto de salida del autobús.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 23
Referencia Doctrinal: 
COD: 65635
En el transporte regular de uso general deben ser admitidas a la utilización del servicio todas aquellas personas que lo soliciten si cumplen la siguiente condición:

Abonar el precio establecido para el transporte.
Ser mayor de edad.
No ser fumador.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1211/1990 89
Referencia Doctrinal: 
COD: 65636
En el transporte regular de uso general deben ser admitidas a la utilización del servicio todas aquellas personas que lo soliciten si cumplen la siguiente condición:

Todas las personas que lo soliciten.
Todas las personas que se presenten en el punto de salida antes de la hora fijada para la misma.
Todas las personas que lo soliciten, siempre que no se superen las plazas máximas ofrecidas en la expedición.
El transportista decide quién es admitido en virtud de su derecho de admisión.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1211/1990 89
Referencia Doctrinal: 
COD: 65637
En el transporte regular de uso general deben ser admitidas a la utilización del servicio todas aquellas personas que lo soliciten si cumplen la siguiente condición:

Reunir unas condiciones mínimas de higiene.
Ser mayor de edad.
No ser fumador.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1211/1990 89
Referencia Doctrinal: 
COD: 65638
En el transporte regular de uso general deben ser admitidas a la utilización del servicio todas aquellas personas que lo soliciten si cumplen la siguiente condición:

Respetar las normas elementales de educación.
Ser mayor de edad.
No ser fumador.
Las respuesta A y B son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1211/1990 89
Referencia Doctrinal: 
COD: 65639
Los conductores están obligados a:

conducir con precaución.
evitar daños.
no poner en peligro a otros usuarios de la vía.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 65640
En un transporte escolar, el dispositivo luminoso de emergencia:

no es obligatorio para los autobuses de menos de 22 plazas, incluido el conductor.
debe ponerse en funcionamiento en todas las paradas, tanto de día como de noche.
debe ponerse en funcionamiento en todas las paradas, pero solo cuando la luz natural sea insuficiente.
no es obligatorio para los autobuses de menos de 15 plazas, incluido el conductor.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 443/2001 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 65641
¿Cómo debe ser la utilización de los asientos en un transporte de menores?

Cada niño ocupará su propio asiento.
Se puede situar a tres niños por cada dos asientos.
Se puede situar a tres niños por cada dos asientos, si son menores de diez años.
Se puede situar a tres niños por cada dos asientos, si son menores de ocho años y no tienen problemas de movilidad.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 443/2001 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 65642
Quien haya creado un obstáculo en una carretera está obligado a:

hacerlo desaparecer lo antes posible.
avisar a la Policía para lo vigile.
quedarse junto a él para advertir a los conductores.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 5
Referencia Doctrinal: 
COD: 65643
¿A quién afecta la obligación de señalizar un peligro que haya creado él mismo en una carretera?

Solo a los conductores.
Solo a los conductores y pasajeros de los vehículos.
Solo a la Policía.
A cualquier usuario de la carretera.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 5
Referencia Doctrinal: 
COD: 65644
En el transporte discrecional de viajeros en autobús, el límite legal de la responsabilidad del transportista por daños en una silla de ruedas a causa de un accidente asciende a:

450 euros.
1.200 euros.
2.500 euros.
el coste de reparación o sustitución del equipo dañado. 
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 181/2011 7
Referencia Doctrinal: 
COD: 65645
No se permite circular a un vehículo si supera un determinado nivel de emisión de:

ruido, salvo que no transite por zonas urbanas.
ruido, en cualquier vía por la que transite.
gases.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 7
Referencia Doctrinal: 
COD: 65646
¿Está permitido fumar a bordo de un autobús?

Sí.
No.
Solo en las plazas reservadas para fumadores.
Solo en las plazas reservadas para fumadores y a condición de que el vehículo vaya equipado con filtro purificador de aire.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 28/2005 7
Referencia Doctrinal: 
COD: 65647
¿Qué requisitos debe cumplir el acompañante de un transporte escolar?

Tener más de 16 años.
Ser mayor de edad.
Haber recibido formación sobre psicología infantil  y cuidado de niños.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 443/2001 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 65648
El acompañante de un transporte escolar debe:

conocer el funcionamiento del vehículo por si necesita ayudar al conductor.
conocer perfectamente las técnicas de primeros auxilios.
conocer el funcionamiento de los mecanismos de seguridad del vehículo.
disponer de permiso de conducción.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 443/2001 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 65649
El acompañante de un transporte escolar:

debe acompañar a los niños hasta el interior del recinto escolar.
se recomienda que acompañe a los niños hasta el interior del recinto escolar, aunque no está obligado.
tiene que limitarse a controlar la subida y bajada del autobús, debiendo abstenerse de intervenir en el desplazamiento al centro escolar.
debe acompañar a los niños, pero sin acceder al recinto escolar, donde la responsabilidad de control es del director y profesores del centro.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 443/2001 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 65650
El acompañante de un transporte escolar:

no se puede sentar durante el recorrido ya que debe vigilar a los niños.
se sentará donde prefiera una vez acomodados los niños.
se sentará cerca de la puerta delantera del autobús.
se sentará cerca de la puerta central o trasera del autobús.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 443/2001 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 65651
¿Cómo debe actuar el conductor de un transporte escolar si es obligatoria la presencia de acompañante y este no se presenta para empezar la ruta?

No realizará la ruta en ningún caso.
No realizará la ruta, salvo que considere que eso supondría un mayor riesgo para los niños.
Comunicará la incidencia a su empresa e irá realizando la ruta mientras espera una solución.
Anotará la incidencia en la hoja de ruta y empezará el servicio.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 443/2001 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 65652
A un autobús se le permite transportar:

a todas las personas que se puedan ubicar en su interior.
a todas las personas que se puedan ubicar en su interior, siempre que con ellas no se supere la masa máxima que tenga autorizada.
a todas las personas que se puedan ubicar en su interior, siempre que con ellas y sus equipajes no se supere la masa máxima que tenga autorizada.
tantas personas como plazas tenga autorizadas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 65653
El número de plazas autorizado a un autobús:

debe estar indicado en placas colocadas en el interior en todos los casos.
debe estar indicado en placas colocadas en el interior y en el exterior en todos los casos.
debe estar indicado en placas colocadas en el interior, pero solo en los de servicio público.
debe estar indicado en placas colocadas en el interior y en el exterior, pero solo en los de servicio público.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 65654
En un transporte de menores, el acceso de los niños al autobús se hará:

por la puerta que quede más próxima a la posición de cada niño, para evitar movimientos innecesarios.
siempre por la puerta delantera.
siempre por la puerta central o trasera.
por la puerta más cercana al conductor o al acompañante.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 443/2001 10
Referencia Doctrinal: 
COD: 65655
El conductor de un autobús está obligado a:

efectuar durante la conducción acciones con las que distraerse para evitar dormirse.
prever actividades para entretener a los pasajeros.
velar por la seguridad de los pasajeros.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 11
Referencia Doctrinal: 
COD: 65656
En una ruta de transporte escolar, el tiempo máximo que debe durar el recorrido, según la normativa, es:

Una hora contando viaje de ida y viaje de vuelta.
Una hora en cada sentido.
Una hora en cada sentido de viaje para recorridos que no salgan del municipio y 90 minutos cuando el traslado sea entre dos municipios.
90 minutos en cada sentido de viaje en todos los casos.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 443/2001 11
Referencia Doctrinal: 
COD: 65657
El conductor de un autobús debe mantener:

libertad de movimientos.
el campo de visión despejado.
Las respuestas A y B son correctas.
Lo indicado en las respuestas A y B no es una obligación, sino una recomendación.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 6/2015 13
Referencia Doctrinal: 
COD: 65658
¿Qué se entiende por "encargo" en el transporte de viajeros en autobús?

Cualquier objeto que acompañe al viajero a petición suya.
Cualquier objeto que acompañe al viajero, sea o no a petición suya.
Cualquier objeto que el transportista se obliga a transportar por cuenta ajena, cuando no guarde relación directa con ninguno de los viajeros 
Cualquier objeto que el transportista traslada en el vehículo, cuando no guarde relación directa con ninguno de los viajeros 
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 23
Referencia Doctrinal: 
COD: 65659
En el transporte de viajeros en autobús, el transportista:

es siempre responsable de la pérdida o deterioro de equipajes.
puede ser responsable de la pérdida o deterioro de equipajes.
es siempre responsable de la pérdida de equipajes, pero no siempre de su deterioro.
es siempre responsable del deterioro de los equipajes, pero no siempre de su pérdida.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 23
Referencia Doctrinal: 
COD: 65660
¿En qué parte del autocar viajan los bultos de mano de los viajeros?

En la bodega.
En la baca.
En el habitáculo de los viajeros.
En el remolque.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 23
Referencia Doctrinal: 
COD: 65661
¿Qué se entiende por "bulto de mano" en el transporte de viajeros en autobús?

Las maletas o bolsos que se puedan mover con una sola mano.
Las maletas o bolsos que no requieran medios mecánicos para su traslado hasta o desde el autobús.
Los objetos que no pesen más de cinco kilogramos.
Los pequeños objetos que un viajero lleve consigo a bordo del habitáculo. 
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 23
Referencia Doctrinal: 
COD: 65662
¿Es responsable el transportista de la pérdida, durante un viaje en autobús, de los objetos que lleven consigo los viajeros?

Siempre. 
Nunca.
Cuando suceda durante una parada en la que todos han salido del vehículo y el conductor no haya cerrado las puertas.
Cuando sea debido a un robo ejecutado tras forzar las puertas del vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 23
Referencia Doctrinal: 
COD: 65663
En el transporte de viajeros en autobús, la responsabilidad del transportista por daños en el equipaje:

equivale siempre al valor del equipaje.
está limitada legalmente.
se calcula siempre en función de lo que tenga estipulado la empresa para cada servicio.
es siempre la cantidad que fije la Junta Arbitral del Transporte.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 23
Referencia Doctrinal: 
COD: 65664
En el transporte discrecional de viajeros en autobús, el límite legal de la responsabilidad del transportista por daños en el equipaje a causa de un accidente es de:

450 euros por pieza de equipaje.
1.200 euros por pieza de equipaje.
450 euros por cada viajero.
1.200 euros por cada viajero.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 23;  Reglamento Comunitario (UE) 181/2011 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 65665
En el transporte de viajeros en autobús, el límite legal de la responsabilidad del transportista por daños en el equipaje debidos a causa distinta de un accidente es de:

450 euros por pieza de equipaje.
1.200 euros por pieza de equipaje.
450 euros por cada viajero.
1.200 euros por cada viajero.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 23
Referencia Doctrinal: 
COD: 65666
El uso de estaciones de transporte por los autobuses:

es obligatorio para todos.
es opcional para todos.
es obligatorio para todos los que prestan servicios regulares de uso general.
viene determinado en el pliego de cláusulas administrativas particulares y prescripciones técnicas que rigen los contratos de servicios regulares de uso general.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1211/1990 68
Referencia Doctrinal: 
COD: 65667
¿Qué conducta de los viajeros de un transporte en autobús está prohibida? 

Abandonar el vehículo fuera de las paradas establecidas.
Entrar en el vehículo por lugar distinto de los destinados para ello.
Acceder al vehículo en las paradas establecidas cuando se haya advertido por el conductor de que está completo.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 142.14;  RD 1428/2003 11
Referencia Doctrinal: 
COD: 65668
¿Qué conducta de los viajeros de un transporte en autobús está prohibida? 

Dificultar sin necesidad el paso a otros viajeros en los pasillos.
Dificultar el paso a otros viajeros en los pasillos cuando el vehículo va muy ocupado.
Intentar forzar el funcionamiento de las puertas.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 142.14;  RD 1428/2003 11
Referencia Doctrinal: 
COD: 65669
¿Qué conducta de los viajeros de un transporte en autobús está prohibida? 

Accionar sin motivo los mecanismos de emergencia.
Viajar fuera de los lugares habilitados para los pasajeros.
Desatender las instrucciones del conductor.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 142.14;  RD 1428/2003 11
Referencia Doctrinal: 
COD: 65670
El conductor de un autobús debe realizar la parada:

lo más rápidamente posible.
lo más cerca posible del borde izquierdo de la calzada.
sin sacudidas ni movimientos bruscos.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 11
Referencia Doctrinal: 
COD: 65671
La utilización del carril habilitado para vehículos con alta ocupación (VAO) se permite:

a turismos con distinto "0 emisiones", pero con la condición de que vayan ocupados por dos personas como mínimo.
en todo caso, a turismos con distintivos "0 emisiones" y "ECO", aunque solo los ocupe su conductor.
en todo caso, a turismos con distintivos "0 emisiones", "ECO" y "C", aunque solo los ocupe su conductor.
en todo caso, a turismos con distinto "0 emisiones", aunque solo los ocupe su conductor.
RESPUESTA: D
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 18/01/2022 Primero C.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 65672
¿Qué comportamiento tienen, al trazar una curva, los vehículos con el centro de gravedad adelantado?

Sobrevirador.
Subvirador.
De fuerte cabeceo.
Neutro, el centro de gravedad no influye.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65673
¿Qué comportamiento tienen, al trazar una curva, los vehículos con el centro de gravedad atrasado?

Sobrevirador.
Subvirador.
De fuerte cabeceo.
Neutro, el centro de gravedad no influye.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65674
¿Qué comportamiento tienen, al trazar una curva, los vehículos con motor delantero cuando circulan sin carga?

De fuerte cabeceo.
De fuerte balanceo.
Sobrevirador.
Subvirador.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65675
¿Qué comportamiento tienen al trazar una curva los vehículos con motor trasero cuando circulan sin carga?

De fuerte cabeceo.
De fuerte balanceo.
Subvirador.
Sobrevirador.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65676
Un vehículo con el eje motriz delantero, al trazar una curva:

se balancea más que uno con el eje motriz trasero.
se balancea menos que uno con el eje motriz trasero.
es tanto más subvirador cuanto más se acelere.
es tanto más sobrevirador cuanto más se acelere.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65677
Un vehículo con el eje motriz trasero, al trazar una curva:

se balancea más que uno con el eje motriz trasero.
se balancea menos que uno con el eje motriz trasero.
es tanto más subvirador cuanto más se retenga con el freno motor.
es tanto más sobrevirador cuanto más se retenga con el freno motor.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65678
Un vehículo con el eje motriz delantero, al trazar una curva:

se balancea más que uno con el eje motriz trasero.
se balancea menos que uno con el eje motriz trasero.
es tanto más subvirador cuanto más se retenga con el freno motor.
es tanto más sobrevirador cuanto más se retenga con el freno motor.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65679
Un vehículo con el eje motriz trasero, al trazar una curva:

se balancea más que uno con el eje motriz trasero.
se balancea menos que uno con el eje motriz trasero.
es tanto más subvirador cuanto más se acelere.
es tanto más sobrevirador cuanto más se acelere.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65680
La presión de los neumáticos de un vehículo:

influye sobre el comportamiento subvirador o sobrevirador en una curva.
no influye sobre el comportamiento subvirador o sobrevirador en una curva.
resulta neutra desde el punto de vista del comportamiento subvirador o sobrevirador en una curva.
influye sobre el comportamiento subvirador o sobrevirador en una curva cuando es demasiado alta, pero no cuando es baja.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65681
Si se atiende a la longitud de los vehículos, tienen más tendencia a sobrevirar en una curva:

los de menos longitud.
los de más longitud.
los de tamaño medio.
La longitud no influye en el comportamiento en curvas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65682
Durante el desplazamiento de un vehículo en tramos rectos, las fuerzas que más influyen sobre él son:

las verticales.
las de sentido longitudinal.
las laterales.
Todas influyen por igual.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65683
¿Sobre qué parte del vehículo actúan sobre todo las fuerzas que experimenta durante su movimiento?

Sobre los neumáticos.
Sobre el parabrisas.
Sobre el techo.
Sobre la luna trasera.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65684
El estado de los amortiguadores de un vehículo:

influye en su seguridad y en la comodidad de los pasajeros. 
no influye en su seguridad ni en la comodidad de los pasajeros. 
influye en la comodidad de los pasajeros, pero no en la seguridad.
influye en su seguridad, pero no en la comodidad de los pasajeros. 
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65685
Unos amortiguadores en buen estado:

ayudan a que los neumáticos reduzcan su adherencia.
ayudan a que los neumáticos conserven su adherencia.
ayudan a que los neumáticos se puedan utilizar con menos presión.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65686
El peralte de las carreteras en las curvas contrarresta la incidencia de:

la fuerza longitudinal de aceleración.
la fuerza longitudinal de frenado.
la fuerza lateral centrípeta.
la fuerza lateral centrífuga.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65687
La eficacia del frenado depende de:

la calzada.
los neumáticos.
los airbags.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65688
En las curvas se recomienda:

no frenar fuerte dentro de la curva.
no frenar antes de trazar la curva.
acelerar antes de trazarla para mejorar el agarre de las ruedas.
pisar el pedal del embrague dentro de la curva.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65689
El conductor de un autobús debe preocuparse de que el equipaje:

viaje en el lugar específicamente destinado a ello.
viaje, en todo caso, en el habitáculo de pasajeros.
viaje al lado de su propietario.
no viaje en el vehículo si pesa más de 25 kg.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Seguridad vial, conducción eficiente, medio ambiente y contaminación. Dirección General de Tráfico
COD: 65690
El conductor de un autobús debe controlar que el equipaje se coloque:

de modo que ocupe el menor espacio posible.
de modo que no se desplace durante el viaje.
junto al viajero.
donde pueda estar controlado por su propietario.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Seguridad vial, conducción eficiente, medio ambiente y contaminación. Dirección General de Tráfico
COD: 65691
¿Qué clase de servicios de transporte en autobús tiene más avanzada su adaptación a personas con discapacidad?

Los servicios regulares de larga distancia.
Los servicios regulares de distancia media.
Los servicios urbanos.
Todos presentan el mismo grado de adaptación.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65692
Es una obligación en los servicios regulares de uso general de titularidad estatal prestar asistencia a las personas con discapacidad:

para el traslado de su equipaje hasta y desde la estación.
para el acceso y abandono del vehículo.
para el traslado de su equipaje desde la zona de taquillas de la estación hasta la dársena de salida del autobús.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Pliegos de condiciones de los servicios públicos de transporte regular de viajeros de uso general. Dirección General de Transporte Terrestre
COD: 65693
En el transporte en autobús, constituyen una barrera de tipo ambiental para las personas con discapacidad:

las características constructivas del vehículo.
las dificultades de comunicación.
las derivadas de limitaciones cognitivas.
las derivadas de limitaciones en la vista.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65694
En el transporte en autobús, constituyen una barrera de tipo ambiental para las personas con discapacidad:

las características constructivas de la estación.
las condiciones de construcción del vehículo.
las dificultades del habla.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65695
En el transporte en autobús, constituyen una barrera de tipo interactivo para las personas con discapacidad:

las características constructivas de la estación.
las dificultades de comunicación.
las derivadas de limitaciones cognitivas.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65696
En el transporte en autobús, constituyen una barrera de tipo interactivo para las personas con discapacidad:

las dificultades de comunicación.
las derivadas de limitaciones cognitivas.
las derivadas de limitaciones en la vista.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65697
En el transporte en autobús de personas con discapacidad, las medidas de tipo técnico:

son más adecuadas para eliminar barreras de tipo interactivo.
son más adecuadas para eliminar barreras ambientales.
son igualmente adecuadas para eliminar barreras ambientales y de tipo interactivo.
no son útiles para eliminar ningún tipo de barrera.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65698
En el transporte en autobús de personas con discapacidad, el apoyo del personal de la empresa: 

es especialmente necesario para eliminar barreras de tipo interactivo.
es especialmente necesario para eliminar barreras ambientales.
es igualmente imprescindible para ambos tipos de barrera.
no es necesario para eliminar ningún tipo de barrera.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65699
¿Qué tipo de limitaciones puede sufrir una persona con discapacidad?

Sensoriales.
De movilidad.
De comprensión.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65700
Las dificultades de maniobra que experimentan los usuarios de silla de ruedas están relacionadas con:

las dimensiones de la silla.
las características de desplazamiento de la silla.
la reducción de la visión a distancia por estar sentado.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65701
Las dificultades para salvar desniveles que experimentan las personas que tienen movilidad limitada dan lugar a:

una reducción de la capacidad de identificar espacios.
una reducción de la visión a distancia.
un mayor riesgo de caídas.
una menor capacidad para identificar obstáculos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65702
¿Quién experimenta dificultades de alcance más importantes en el transporte en autobús?

Las personas con limitaciones en la audición.
Las personas con limitaciones en el habla.
Los usuarios de silla de ruedas.
Las personas con limitaciones de comprensión.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65703
¿Quién experimenta dificultades de manipulación más importantes en el transporte en autobús?

Los usuarios de silla de ruedas.
Las personas que tienen afectadas las extremidades superiores.
Las personas ambulantes que tienen limitada la movilidad.
Todos presentan el mismo grado de dificultad en la manipulación de objetos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65704
En el transporte en autobús de personas con discapacidad, ¿qué tipo de dificultad se manifiesta, sobre todo, al subir y bajar del vehículo?

Dificultad de maniobra.
Dificultad de control.
Dificultad de alcance.
Dificultad de identificación de objetos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65705
En el transporte en autobús de personas con discapacidad, ¿qué tipo de dificultad se manifiesta, sobre todo, al utilizar los mecanismos de solicitud de parada?

Dificultades de alcance.
Dificultades de maniobra.
Dificultades para salvar desniveles.
Dificultades de visión a distancia.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65706
En el transporte en autobús de personas con discapacidad, ¿qué tipo de dificultad se manifiesta, sobre todo, al intentar obtener el billete de viaje en una máquina expedidora?

Dificultades de visión a distancia.
Dificultades para salvar desniveles.
Dificultades de alcance.
Dificultades de maniobra.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65707
En el transporte en autobús de personas con discapacidad, ¿qué tipo de dificultad se manifiesta, sobre todo, al intentar acomodarse en un asiento?

Dificultades de control.
Dificultades de maniobra.
Dificultades de alcance.
Dificultades para detectar obstáculos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65708
En el transporte en autobús de personas con discapacidad, ¿qué tipo de dificultad se manifiesta, sobre todo, en el uso de asideros?

Dificultades de control.
Dificultades para salvar desniveles.
Dificultades de maniobra.
Dificultades de identificación de señales.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65709
¿De qué tipo son las limitaciones sensoriales que dificultan el transporte en autobús de las personas con discapacidad?

De visión.
Auditivas.
Del habla.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65710
¿Qué tipo de dificultades experimentan, sobre todo, en el transporte en autobús las personas con limitaciones en la visión?

De identificación de señales acústicas.
De detección de obstáculos.
De comunicación.
De comprensión.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65711
¿Qué tipo de dificultades experimentan, sobre todo, en el transporte en autobús las personas con limitaciones auditivas?

Dificultades para salvar desniveles.
Dificultades de maniobra.
Dificultades de obtención de información sonora.
Dificultades de orientación.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65712
¿Qué tipo de dificultades experimentan, sobre todo, en el transporte en autobús las personas con limitaciones de comprensión?

Dificultades de control.
Dificultades de orientación.
Dificultades de comunicación.
Dificultades de alcance.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65713
En el transporte en autobús, las personas con limitaciones de comprensión pueden experimentar problemas para:

reconocer a personas.
orientarse en el espacio.
entender indicaciones.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65714
En el trato con personas que tienen limitada la movilidad, el conductor de un autobús debe:

conocer el manejo del equipo auxiliar de acceso al vehículo.
apresurar todo lo que pueda el uso del equipo de acceso para no interrumpir la marcha del tráfico.
dejar siempre los equipajes para que los lleven los usuarios con movilidad limitada, a fin de evitar que se sientan inútiles.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65715
¿Cuál es, para el conductor de un autobús, la forma más adecuada de tratar con un viajero en silla de ruedas?

Dirigirse a la persona en silla de ruedas.
Dirigirse al acompañante, siempre que exista.
Preguntar por la manera en que quiere que se preste la ayuda.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65716
El conductor de un autobús, al dirigirse a una persona con problemas de visión:

debe hablar bastante alto.
no conviene que describa lo que le esté ofreciendo.
debe vocalizar bien.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65717
El conductor de un autobús, al ayudar a una persona que tenga problemas de visión:

no debe dejarla sola sin antes decírselo.
debe advertirle de los obstáculos que haya en el camino.
no debe caminar adelantado.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65718
El conductor de un autobús, al dirigirse a una persona con problemas de audición o de habla:

puede hablarle cuando esté de espaldas si lo hace bien alto y vocalizando.
debe hablarle de frente.
conviene que aparente haber entendido lo que esta persona le dice, aunque no sea así, para evitar que se disguste.
es completamente imprescindible que conozca el lenguaje de signos para tratar con ella.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65719
Las personas con limitaciones de comprensión que viajan normalmente en un autobús de servicio público:

suelen conocer las etapas que comprende su desplazamiento.
no manifiestan nunca sensación de estar perdidos.
no tienen nunca dificultad para reorientarse en caso de equivocarse en algún trasbordo.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La accesibilidad del transporte en autobús. IMSERSO
COD: 65720
Durante la realización de un transporte escolar:

conviene que los menores se levanten de vez en cuando del asiento para evitar que se pongan nerviosos.
se permitirá que los menores se levanten del asiento bajo el control del acompañante.
los menores no deben levantarse de su asiento.
los menores podrán levantarse del asiento si el viaje dura más de 45 minutos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Al cole siempre seguros. Dirección General de Tráfico
COD: 65721
En un transporte de menores, el descenso del autobús se hará:

sin correr ni empujar.
por la puerta que quede más cercana a cada niño.
lo más rápido posible para no interrumpir el tráfico.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Al cole siempre seguros. Dirección General de Tráfico
COD: 65722
En una ruta de transporte escolar, el tiempo máximo que se recomienda para el recorrido es:

Dos horas.
90 minutos.
75 minutos.
45 minutos.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Al cole siempre seguros. Dirección General de Tráfico
COD: 65723
En un transporte escolar, las mochilas de los niños:

se recomienda que se coloquen en los pasillos, junto al siento ocupado por cada niño, dado que estos, por su estatura, tienen dificultades para situarlas en la bandeja portaequipajes.
no se deben dejar obstaculizando los lugares de paso del autobús.
no se pueden llevar en el habitáculo del autobús si superan 5 kg de peso.
se recomienda colocarlas todas juntas, al lado del puesto del conductor, para que pueda controlarlas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Al cole siempre seguros. Dirección General de Tráfico
COD: 65724
Al descender del autobús en una ruta escolar, los niños:

conviene que se queden junto al autobús para poder controlarlos mejor.
deben bajar lo más rápido que puedan para limitar la duración de este momento de riesgo.
deben alejarse a un lugar seguro, como mínimo a dos metros.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Al cole siempre seguros. Dirección General de Tráfico
COD: 65725
En las paradas de una ruta escolar:

los niños no deben agacharse debajo del autobús.
los niños pueden agacharse debajo del autobús, una vez que se haya detenido, si necesitan recoger algo del suelo.
no se recomienda que los niños más pequeños se agachen debajo del autobús; si necesitan recoger algo del suelo, lo harán en su lugar sus hermanos o amigos más mayores.
los niños más mayores no deben agacharse debajo del autobús, aunque esté completamente parado; es mejor que lo hagan los más pequeños, si es necesario, ya que tienen menos dificultad por su menor estatura.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Al cole siempre seguros. Dirección General de Tráfico
COD: 65726
En una ruta escolar, para acceder o abandonar la parada, los niños:

deben cruzar siempre la calle por delante del autobús para que el conductor pueda controlarlos.
deben cruzar siempre por detrás del autobús para no resultar atropellados al salir este de la parada.
solo deben cruzar la calle por los lugares autorizados.
no pueden cruzar la calle bajo ningún concepto.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Al cole siempre seguros. Dirección General de Tráfico
COD: 65727
En un transporte escolar, el acompañante debe:

llevar un control de los niños que utilizan cada día el transporte.
anotar las ausencias diarias.
tomar la temperatura a cada niño antes de subir al autobús.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Al cole siempre seguros. Dirección General de Tráfico
COD: 65728
El acompañante de un transporte escolar:

bajará el primero del vehículo.
bajará el último del vehículo.
bajará a la vez que los niños por una puerta diferente.
se recomienda que no baje del vehículo, salvo que se produzca algún incidente en la parada.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Al cole siempre seguros. Dirección General de Tráfico
COD: 65729
El acompañante de un transporte escolar:

debe ayudar a todos los niños a subir y  bajar del autobús.
debe ayudar a todos los niños, menores de ocho años, a subir y bajar del autobús.
debe ayudar a todos los niños que tengan dificultades de movilidad a subir y bajar del autobús.
no está obligado a ayudar a bajar y subir del autobús a ningún niño; todos deben ser capaces de hacerlo por sí mismos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Al cole siempre seguros. Dirección General de Tráfico
COD: 65730
El conductor de un transporte escolar, en la maniobra de acceso a una parada:

no debe empezar la apertura de puertas hasta que el autobús esté completamente parado y en la zona adecuada.
puede empezar la apertura de puertas un poco antes de parar, a fin de ganar tiempo, si el autobús está vacío.
puede empezar la apertura de puertas un poco antes de parar, siempre que controle que los niños no se muevan del asiento.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Recomendaciones en materia de seguridad en el transporte escolar. Generalitat Valenciana
COD: 65731
Durante la realización de una parada en un transporte escolar:

se vigilará que los menores desciendan en orden en cada parada y partiremos sin más cuidados.
si no ha acudido la persona encargada de recoger a algún menor, se lo dejará a cargo de sus compañeros.
si no ha acudido la persona encargada de recoger a algún menor, se lo dejará a cargo de alguna persona mayor de edad que se encuentre en la zona y acepte ocuparse de él.
no se dejará solos a los menores si no se encuentra presente la persona encargada de recogerlos.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Recomendaciones en materia de seguridad en el transporte escolar. Generalitat Valenciana
COD: 65732
Una vez finalizada la ruta de un transporte escolar:

se aconseja partir sin más demora para llegar a tiempo de iniciar el nuevo servicio sin retraso.
se aconseja barrer cada vez el interior del autobús.
se aconseja comprobar cada vez los niveles de agua y aceite del vehículo.
se aconseja revisar el interior del autobús para asegurarse de que no queda ningún niño ni objeto abandonado.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Recomendaciones en materia de seguridad en el transporte escolar. Generalitat Valenciana
