
Módulo 9. Formación sobre transporte de mercancías bajo temperatura dirigida
COD: 64786
¿Cómo se llama el acuerdo internacional, al cual está adherido España, que reglamenta las condiciones de transporte de las distintas mercancías perecederas y los requisitos que deben reunir los vehículos utilizados?

ACP.
ADP.
ATP.
AFP.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ATP Título
Referencia Doctrinal: 
COD: 64787
El acuerdo ATP no establece como categoría de vehículo de temperatura controlada el vehículo:

isotermo.
frigorífico.
calorífico.
cisterna.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 64788
El acuerdo internacional denominado ATP:

se refiere al transporte de personas con movilidad reducida.
se refiere al transporte de mercancías perecederas.
se refiere al transporte combinado carretera-ferrocarril.
es un acuerdo aduanero para mercancías en tránsito.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Título
Referencia Doctrinal: 
COD: 64789
Según el acuerdo ATP, ¿a qué vehículo identifican las letras IN?

Isotermo normal.
Isotermo reforzado.
Refrigerado normal de la clase A.
Refrigerado reforzado de la clase A.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 64790
Según el acuerdo ATP, ¿cuántas clases de vehículos frigoríficos hay?

Dos clases.
Cuatro clases.
Seis clases.
Nueve clases.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 64791
Según el acuerdo ATP, ¿cuántas clases de vehículos refrigerantes, según la capacidad de enfriamiento, se distinguen?

Una clase.
Dos clases.
Tres clases.
Cuatro clases.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 64792
Según el acuerdo ATP, debajo de las letras de identificación de los vehículos de temperatura controlada se indica:

la fecha de expiración (mes y año) de la validez del certificado que deben poseer estos vehículos.
la fecha de expiración (día, mes y año) de la validez del certificado que deben poseer estos vehículos.
el año de expiración de la validez del certificado que deben poseer estos vehículos.
el año y día de expiración de la validez del certificado que deben poseer estos vehículos.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 64793
Según el acuerdo ATP, los vehículos de temperatura controlada deben ir identificados con:

unos números.
unas letras.
unos números y unas letras.
unos números y unos colores.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 64794
Según el acuerdo ATP, un vehículo identificado con las letras FRF es:

un vehículo frigorífico normal de la clase A.
un vehículo refrigerante reforzado de la clase F.
un vehículo frigorífico reforzado de la clase F.
un vehículo frigorífico normal de la clase F.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 64795
Según el ATP, ¿a qué temperatura máxima deben transportarse los productos congelados?

Desde -20 ºC a -10 ºC, según el producto.
Desde -10 ºC a -5 ºC, según el producto.
Desde -15 ºC a -20 ºC, según el producto.
Desde -20 ºC a -30 ºC, según el producto.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Anejo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 64796
¿Cuál de los siguiente distintivos es el que está formado por un cuadrado con fondo de color blanco y las siglas correspondientes al tipo de vehículo autorizado en color azul oscuro?

Placa de vehículo lento.
Distintivo de nacionalidad española.
Distintivo de transporte de mercancías perecederas.
Placa de servicio público.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 64797
El acuerdo ATP se aplica:

a todos los medios de transporte, siempre que la mercancía viaje en los vehículos utilizados para el transporte terrestre.
a los transportes aéreos, siempre que la mercancía viaje en los vehículos utilizados para el transporte terrestre.
a los transportes marítimos con trayectos inferiores a 150 kilómetros, siempre que la mercancía viaje en los vehículos utilizados para el transporte terrestre.
a los transportes marítimos con trayectos inferiores a 1.500 kilómetros, siempre que la mercancía viaje en los vehículos utilizados para el transporte terrestre.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ATP Art. 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 64798
Según el acuerdo ATP, ¿qué es un vehículo identificado con las letras IR?

Isotermo normal.
Isotermo reforzado.
Refrigerado normal.
Refrigerado reforzado.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 64799
Según el acuerdo ATP, ¿qué es un vehículo identificado con las letras CRA?

Un vehículo calorífico reforzado de la clase A.
Esta clase de vehículo no existe.
Un vehículo isotermo reforzado de la clase A.
Un vehículo refrigerante reforzado de la clase A.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 64800
Según el acuerdo ATP, ¿qué es un vehículo identificado con las letras FRC?

Un vehículo refrigerante reforzado de la clase C.
Un vehículo frigorífico normal de la clase C.
Un vehículo isotermo reforzado C.
Un vehículo frigorífico reforzado de la clase C.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 64801
Según el acuerdo ATP, ¿qué es un vehículo identificado con las letras FRA?

Un vehículo calorífico reforzado de la clase A.
Un vehículo refrigerante reforzado de la clase A.
Un vehículo frigorífico reforzado de la clase A.
Un vehículo refrigerante reforzado de la clase A.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 64802
Según el acuerdo ATP, ¿qué es un vehículo identificado con las letras RND?

Un vehículo refrigerante reforzado de la clase D.
Un vehículo refrigerante normal de la clase D.
Un vehículo isotermo normal de la clase D.
Un vehículo calorífico normal  de la clase D.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 64803
Según el acuerdo ATP, ¿qué es un vehículo identificado con las letras RRA?

Un vehículo refrigerante reforzado de la clase A.
Un vehículo isotermo reforzado de la clase A.
Un vehículo frigorífico reforzado de la clase A.
Un vehículo calorífico reforzado de la clase A.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 64804
Según el acuerdo ATP, si el vehículo está dotado de un dispositivo térmico no autónomo móvil o con una parte móvil, la marca o marcas de identificación se complementarán con la letra:

A.
M.
Z.
X.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 64805
Según el acuerdo ATP, las marcas de clasificación y de la fecha de expiración deberán, al menos, estar fijadas externamente:

en el centro de la parte trasera del vehículo.
en la esquina superior izquierda de la parte trasera del vehículo.
en las esquinas superiores de ambos lados, cerca de la parte delantera.
Es indiferente el lugar en el que se fijen.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 64806
En un vehículo para el transporte a temperatura dirigida, ¿qué es el coeficiente K?

El coeficiente global de transmisión térmica.
El coeficiente de potencia en caballos de vapor que produzcan frío en el vehículo.
El coeficiente de producción de frío.
El coeficiente que mide la potencia de producción de frío.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 64807
La placa de certificación de conformidad para los vehículos autorizados para el transporte de mercancías perecederas tendrá, al menos, las siguientes dimensiones:

100 mm x 80 mm.
160 mm x 100 mm.
200 mm x 150 mm.
250 mm x 160 mm.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 64808
El acuerdo ATP se aplicará:

a toda operación de transporte por cuenta ajena o propia por carretera.
solo a las operaciones de transporte por cuenta propia por carretera.
a toda clase de transportes de cualquier clase de mercancía.
solo a las operaciones de transporte por cuenta ajena por carretera.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Art. 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 64809
Según el acuerdo ATP, los vehículos caloríficos de clase A deben permitir elevar la temperatura en el interior de la caja y mantenerla después a una temperatura no inferior a +12 °C con una temperatura media exterior de:

0 °C.
-5 °C.
-10 °C.
-20 °C.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 64810
Según el acuerdo ATP, los vehículos caloríficos de la clase B deben permitir elevar la temperatura en el interior de la caja y mantenerla después a una temperatura no inferior a +12 °C con una temperatura media exterior de:

0 °C.
-5 °C.
-10 °C.
-20 ºC
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 64811
Una cisterna construida con paredes aislantes que permiten limitar los intercambios de calor entre el interior y el exterior es una cisterna:

calorífica.
isoterma.
frigorífica.
refrigerante.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 64812
¿Cómo se denomina una cisterna isoterma que, con ayuda de una fuente de frío distinto de un equipo mecánico o de absorción, permite bajar la temperatura en el interior de la cisterna y mantenerla?

Refrigerante.
Frigorífica.
Isoterma.
Calorífica.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 64813
¿Cómo se denomina una cisterna isoterma provista de un dispositivo de producción de frío individual que permite bajar la temperatura en el interior de la cisterna y mantenerla?

Isoterma.
Refrigerante.
Frigorífica.
Calorífica.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 64814
¿De qué clases pueden ser las unidades de transporte de temperatura controlada?

Regulables y no regulables.
Aislantes y permeables.
Congeladoras y caloríficas.
Caloríficas, isotermas, refrigerantes, frigoríficas y frigoríficas y caloríficas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 64815
El transporte de alimentos perecederos a temperatura regulada, ¿por qué acuerdo se rige fundamentalmente?

Acuerdo sobre transportes internacionales de mercancías perecederas y sobre vehículos especiales utilizados en esos transportes (ATP).
Acuerdo sobre transportes de mercancías alimenticias y sobre vehículos especiales utilizados en esos transportes (ATAP).
Tratado internacional de transporte de consumo (TITC).
Acuerdo sobre transportes de mercancías agroganaderas de consumo (ATMA).
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Título
Referencia Doctrinal: 
COD: 64816
El acuerdo internacional que reglamenta las condiciones de transporte de las distintas mercancías perecederas y los requisitos de los vehículos utilizados se denomina:

ALP.
NBA.
ATD.
ATP.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ATP Título
Referencia Doctrinal: 
COD: 64817
Según la capacidad de enfriamiento, ¿cuántas clases existen de vehículos refrigerantes?

Tres.
Cuatro.
Cinco.
Dos.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 64818
Un vehículo frigorífico de clase C debe conseguir bajar la temperatura y después mantenerla entre:

0 °C y -10 °C.
+12 °C y -10 °C.
+7 °C y -20 °C.
+12 °C y -20 °C.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 64819
¿Cuántas clases de vehículos caloríficos se distinguen?

Tres.
Dos.
Cuatro.
Una.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 64820
Un vehículo refrigerante normal de la clase A, ¿qué marca de identificación lleva?

RRA.
RRC.
FNB.
RNA.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 64821
¿Cuál es la marca de identificación de un vehículo calorífico reforzado de la clase A?

CRA.
CNA.
CRB.
CFA.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 64822
En los vehículos de temperatura controlada, ¿dónde se colocarán las marcas de clasificación y la fecha de expiración?

Una en la parte delantera y otra en la parte trasera del vehículo.
Al lado de la matrícula del vehículo.
No es obligatorio llevarlas.
En las esquinas superiores de ambos lados del vehículo, cerca de la parte delantera.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 64823
¿A qué temperatura máxima debe hacerse el transporte refrigerado de carne de aves y conejos?

4 ºC.
5 ºC.
6 ºC.
7 ºC.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Anejo III
Referencia Doctrinal: 
COD: 64824
El acuerdo ATP se aplica directamente:

a cualquier transporte de mercancías perecederas incluidas en el acuerdo.
a los transportes internacionales de mercancías perecederas, incluidas en el acuerdo, efectuados entre países firmantes del mismo.
a los transportes nacionales, con un recorrido superior a 300 kilómetros, de mercancías perecederas incluidas en el acuerdo.
solo a los transportes que tengan una duración superior a 6 horas.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Introducción
Referencia Doctrinal: 
COD: 64825
Según el acuerdo ATP, ¿qué es un vehículo identificado con las letras FNA?

Un vehículo frigorífico normal de la clase E.
Un vehículo refrigerante reforzado de la clase A.
Un vehículo frigorífico normal de la clase A.
Un vehículo refrigerado normal de la clase A.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 64826
Según el acuerdo ATP, ¿qué es un vehículo identificado con las letras FRF?

Esta clase de vehículo no existe.
Un vehículo frigorífico reforzado de la clase F.
Un vehículo frigorífico reforzado de la clase N.
Un vehículo isotermo normal de la clase F.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 64827
Según el acuerdo ATP, con una temperatura exterior media de +30 °C, los vehículos refrigerantes de clase A deben permitir bajar la temperatura en el interior de la caja y mantenerla después, como máximo, a:

0 °C.
-5 °C.
-20 °C.
+7 °C.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 64828
Según el acuerdo ATP, con una temperatura exterior media de +30 °C, los vehículos frigoríficos de clase B deben permitir bajar la temperatura en el interior de la caja y mantenerla después entre:

0 °C y -10 °C.
+12 °C y -10 °C.
+7 °C y -20 °C.
+5 °C y -25 °C.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 64829
¿Cuál es la marca de identificación de un vehículo frigorífico normal de la clase D?

FNC.
FND.
FRE.
FNF.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 64830
¿Se aplica el ATP a transportes que tengan una parte de su trayecto por mar?

No, en ningún caso.
Solo si se trata de mercancías ultracongeladas.
Solo cuando el trayecto marítimo sea inferior a 150 kilómetros.
Sí, cuando se trate de mercancías destinadas al consumo humano.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ATP Art. 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 64831
¿Se aplica el ATP a transportes terrestres  efectuados en contenedores clasificados como marítimos con características térmicas, sin transbordo de mercancías?

No, en ningún caso.
No, si van precedidos o seguidos de un transporte marítimo superior a 150 kilómetros.
Sí, cuando se trate de mercancías destinadas al consumo humano.
Sí, siempre que el trayecto terrestre sea superior a 150 km.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Art. 5
Referencia Doctrinal: 
COD: 64832
Según el ATP, ¿qué caracteriza una unidad de transporte isoterma?

Que no puede superar una capacidad de carga determinada.
Que sus elementos tienen propiedades aislantes.
Que mantiene la temperatura con elementos no mecánicos.
Que no puede utilizarse en transporte internacional.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 64833
¿Qué función tiene el denominado coeficiente "K"?

Según su valor, la unidad de transporte puede ser frigorífica o refrigerante.
Según su valor, la unidad de transporte puede ser normal o reforzada.
Permite establecer el nivel óptimo de gas en el circuito de refrigeración.
No superarlo indica que la cadena del frío se mantiene.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 64834
Según el ATP, ¿qué caracteriza una unidad de transporte frigorífica?

El espesor de sus paredes es superior a 40 mm.
Tienen un dispositivo que permite bajar la temperatura en el interior de la caja.
Su coeficiente "K" es de 0,40 W/m2 K.
Todas las respuestas son correctas
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 64835
Según el ATP, ¿qué caracteriza una unidad de transporte frigorífica y calorífica?

Tienen un dispositivo de frío y de calor.
El espesor de sus paredes es superior a 40 mm.
Su coeficiente "K" es de 0,40 W/m2 K.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 64836
Según el ATP, las unidades para el transporte de mercancías perecederas, ¿cuándo son sometidas a controles de cumplimiento de normativa?

Antes de la puesta en servicio.
Cada año.
Cada dos años.
Cada tres años.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 64837
El certificado de conformidad ATP…

debe llevarse en el vehículo durante el transporte.
debe presentarlo el transportista antes de la carga o descarga.
debe conservarlo la empresa en sus dependencias.
tiene una validez de 2 años.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 64838
Según el ATP, ¿a qué temperatura máxima deben transportarse los pescados congelados?

 -18 ºC.
 -14 ºC.
 -10 ºC.
 -8 ºC.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Anejo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 64839
Según el ATP, ¿a qué temperatura máxima debe transportarse la leche cruda?

8 ºC.
7 ºC.
6 ºC.
A la que especifiquen los documentos del transporte.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ATP Anejo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 64840
Según el ATP, ¿a qué temperatura máxima deben transportarse las carnes rojas?

7 ºC.
8 ºC.
10 ºC.
A la que especifiquen los documentos del transporte.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Anejo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 64841
Según el ATP, ¿a qué temperatura máxima deben transportarse los zumos de frutas concentrados?

7 ºC.
8 ºC.
10 ºC.
A la que especifiquen los documentos del transporte.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ATP Anejo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 64842
Según el ATP, ¿cuándo debe contar la unidad de transporte con un aparato de control y registro de temperatura ambiente de la caja?

En todos los transportes de productos destinados a consumo humano.
En todos los transportes de productos refrigerados destinados a consumo humano.
En todos los transportes de productos ultracongelados destinados a consumo humano.
En todos los transportes de productos cuya temperatura debe ser controlada durante el transporte.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ATP Anejo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 64843
Según la normativa de la Unión Europea, ¿qué incluye el concepto de alimento destinado a consumo humano?

La goma de mascar.
Las bebidas.
El agua.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario 178/2002 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 64844
Según la normativa de la Unión Europea, ¿en qué debe basarse la legislación alimentaria con el fin de proteger la salud y la vida de las personas?

En el control de riesgos.
En el análisis del riesgo.
En la prevención de contaminaciones.
En los procesos seguros.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario 178/2002 Art. 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 64845
Según la normativa alimentaria de la Unión Europea, ¿qué elementos componen el análisis del riesgo? 

Determinación, gestión y comunicación.
Estudio, clasificación y actuación.
Detección, estudio y gestión.
Determinación, clasificación y gestión.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario 178/2002 Art. 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 64846
Según la normativa de la Unión Europea, ¿cuál es un requisito de seguridad alimentaria?

Todos los alimentos deben ser analizados antes de su comercialización.
No deben comercializarse los alimentos que no sean seguros.
Debe mantenerse una red de alertas sanitarias.
Todos los procesos alimentarios deben estar controlados.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario 178/2002 Art. 14
Referencia Doctrinal: 
COD: 64847
Según la normativa de la Unión Europea, ¿cuándo se considera que un alimento no es seguro?

Cuando sea nocivo para la salud.
Cuando tenga posibles efectos tóxicos acumulativos.
Cuando esté deteriorado o descompuesto.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario 178/2002 Art. 14
Referencia Doctrinal: 
COD: 64848
Según la normativa de la Unión Europea, ¿cuál sería una medida de higiene alimentaria?

El mantenimiento de la cadena de frio.
La ejecución de muestreos y análisis.
El cumplimiento de criterios microbiológicos de los alimentos.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario 852/2004 Art. 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 64849
Según la normativa de la Unión Europea, ¿qué medidas en materia de higiene deben tomar las empresas alimentarias?

Control de la contaminación procedente del aire.
Medidas biocidas y fitosanitarias.
Formación del personal que participe en los diferentes procesos.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario 852/2004 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 64850
¿El control de las zoonosis es una medida en materia de higiene alimentaria?

Sí, es una de las que recoge la normativa.
Sí, pero solo en el ámbito de las exportaciones.
No, aunque puede establecerse de forma temporal por la autoridad competente.
No, en ningún caso.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario 852/2004 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 64851
Una empresa alimentaria que se dedica a la producción de productos primarios de origen animal, ¿qué medidas de higiene alimentaria debe tomar?

Garantizar el buen estado de salud de todo su personal.
Limpiar y desinfectar las instalaciones utilizadas para almacenar el alimento para los animales.
Contar con un departamento veterinario.
Formar a todo su personal en riesgos fitosanitarios.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario 852/2004 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 64852
Una empresa alimentaria que se dedica a la producción de productos primarios vegetales, ¿qué medidas de higiene alimentaria debe tomar?

Utilizar correctamente los productos fitosanitarios.
Contar con un departamento de riesgos biológicos.
Garantizar el buen estado de salud de todo su personal.
Formar a todo su personal en riesgos fitosanitarios.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario 852/2004 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 64853
Según la normativa de la Unión Europea, ¿qué características deben tener los envases para productos alimenticios reutilizables?

No se permite la reutilización de los envases.
Deben ser resistentes y no degradables.
Deben ser fáciles de limpiar y desinfectar.
Deben ser de vidrio de seguridad.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario 852/2004 Anexo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 64854
Según la normativa de la Unión Europea, ¿qué características deben tener las operaciones de envasado de productos alimenticios?

Debe evitarse la contaminación de los productos.
No deben superar los tiempos establecidos en la normativa específica.
Deben realizarse en envases no reutilizados.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario 852/2004 Anexo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 64855
Según la normativa de la Unión Europea, ¿qué personas no pueden participar en operaciones de manipulación de productos alimenticios?

Quienes tengan infecciones cutáneas.
Las que padezcan diarrea.
Las que tengan heridas infectadas.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario 852/2004 Anexo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 64856
Los receptáculos de vehículos o contenedores utilizados para transportar los productos alimenticios deben…

estar construidos con los materiales autorizados por la normativa.
mantenerse limpios y en buen estado. 
someterse a un análisis de riesgo biológico cada seis meses.
contar con una reserva suficiente de biocidas.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario 852/2004 Anexo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 64857
Los productos alimenticios a granel en estado líquido, granulado o en polvo deberán transportarse …

siempre con temperatura regulada.
siempre con atmósfera "al vacío".
en contenedores o cisternas reservados para su transporte.
por personal con la formación específica adecuada.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario 852/2004 Anexo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 64858
¿Cómo se identifican los contenedores para transporte de productos alimenticios en estado líquido, granulado o en polvo ?

Con un rombo de color verde.
Con la indicación «exclusivamente para productos alimenticios».
Con un rectángulo de color azul en la parte delantera y trasera del vehículo.
No hay ninguna norma al respecto.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario 852/2004 Anexo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 64859
¿Cuál es una infracción administrativa en materia de seguridad alimentaria en España?

Reutilizar envases en la comercialización de productos alimentarios.
Puesta en el mercado de alimentos etiquetados de una manera insuficiente o defectuosa.
No documentar los procesos de análisis del riesgo efectuados por la empresa.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 17/2011 Art. 50
Referencia Doctrinal: 
COD: 64860
¿Cuál puede llegar a ser la sanción económica por infracción administrativa en materia de seguridad alimentaria en España?

1.000.000 €.
750.000 €.
600.000 €.
5.000.00
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 17/2011 Art. 52
Referencia Doctrinal: 
COD: 64861
Además de la sanción económica, ¿qué otra sanción puede llegar a ser impuesta por infracción administrativa en materia de seguridad alimentaria en España?

Cierre definitivo de las instalaciones.
Clausura de las instalaciones hasta 10 años.
Clausura de las instalaciones hasta cinco años.
Clausura de las instalaciones hasta dos años.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 17/2011 Art. 52
Referencia Doctrinal: 
COD: 64862
En relación con la higiene alimentaria, ¿cómo deben ser las superficies de trabajo con productos alimentarios?

Resistentes a la corrosión.
Con las señalizaciones correspondientes.
Ligeramente rugosas.
De materiales permeables.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 64863
En relación con la higiene alimentaria, ¿de qué tipo de materiales deben ser las superficies de trabajo con productos alimentarios?

Impermeables.
No oxidables.
No corrosivos.
Todas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de buenas prácticas de higiene en las industrias de aguas de bebida envasadas. AENABE
COD: 64864
En relación con la higiene alimentaria, el uso de productos químicos que entren en contacto con las superficies de trabajo con productos alimentarios…

está prohibido.
debe ser documentado.
debe ser autorizado expresamente por la inspección de consumo.
solo se permite en el caso de superficies metálicas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de buenas prácticas de higiene en las industrias de aguas de bebida envasadas. AENABE
COD: 64865
En relación con la higiene alimentaria, ¿qué medidas deben tomar los trabajadores que participen en el procesamiento de alimentos?

Mantener las uñas limpias y cortadas.
No ingerir alcohol durante la jornada laboral.
Descansar lo suficiente entre jornadas laborales.
Documentar sus actividades laborales.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de buenas prácticas de higiene en las industrias de aguas de bebida envasadas. AENABE
COD: 64866
En relación con la higiene alimentaria, ¿qué medidas debe tomar la empresa en relación con los trabajadores que participen en el procesamiento de alimentos?

Prohibir el uso de uñas o pestañas postizas.
Prohibir los artículos personales en las áreas de producción.
Prohibir comer fuera de las áreas asignadas.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de buenas prácticas de higiene en las industrias de aguas de bebida envasadas. AENABE
COD: 64867
En relación con la higiene alimentaria, ¿qué debe tenerse en cuenta en las operaciones con alimentos?

En todas las etapas de producción, deben protegerse los alimentos de todo riesgo de contaminación.
El almacenamiento de productos terminados debe ser inferior a una semana.
Está prohibida la utilización de paneles de madera.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de buenas prácticas de higiene en las industrias de aguas de bebida envasadas. AENABE
COD: 64868
En relación con la higiene alimentaria, ¿qué debe tenerse en cuenta si se utilizan palés en las operaciones con alimentos?

El número de usos debe limitarse a un número máximo.
Deben evitarse astillas, clavos o tornillos que dañen el producto.
No deben utilizarse con envases de vidrio.
No deben utilizarse con envases plásticos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de buenas prácticas de higiene en las industrias de aguas de bebida envasadas. AENABE
COD: 64869
Durante su almacenamiento, los alimentos …

deben mantener la misma ubicación.
deben ser reubicados periódicamente.
deben ser periódicamente inspeccionados.
no deben ser objeto de inspección hasta su salida del almacén.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de buenas prácticas de higiene en las industrias de aguas de bebida envasadas. AENABE
COD: 64870
En relación con la higiene alimentaria, ¿pueden almacenarse los materiales y productos relacionados con los alimentos sobre el suelo?

No, en ningún caso.
Solo sobre suelos de materiales no porosos.
Solo sobre suelos que permitan un fácil desinfección.
Sí, pero  sin que exista un contacto directo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de buenas prácticas de higiene en las industrias de aguas de bebida envasadas. AENABE
COD: 64871
Una buena práctica de higiene alimentaria es …

llevar un registro de la expedición de los diferentes lotes de alimentos.
no transportar las materias primas junto con otros materiales que puedan ser fuente de contaminación
colocar y proteger los alimentos en el vehículo de forma que se reduzca al mínimo el riesgo de contaminación.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de buenas prácticas de higiene en las industrias de aguas de bebida envasadas. AENABE
COD: 64872
¿Qué supone, según la normativa europea alimentaria, la trazabilidad en las etapas de distribución de los alimentos? 

Identificar a cualquier persona que haya suministrado un alimento.
Registrar las rutas de distribución.
Documentar los transportes realizados.
Elaborar planes de distribución capilar.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario 178/2002 Art. 18
Referencia Doctrinal: 
COD: 64873
¿Qué supone, según la normativa europea alimentaria, la trazabilidad en las etapas de producción de los alimentos? 

Identificar todos los trabajadores de la empresa.
Identificar cualquier sustancia destinada a ser incorporada en un alimento.
Llevar un registro de la maquinaria y herramientas utilizadas.
Elaborar planes de contingencia.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario 178/2002 Art. 18
Referencia Doctrinal: 
COD: 64874
¿Qué requiere el sistema de trazabilidad de una empresa alimentaria?

Procedimientos documentados.
Un gestor externo de control.
Planes específicos según la norma UNE correspondiente.
Sistema estadístico homologado por la autoridad competente.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía para la aplicación del sistema de trazabilidad en la empresa agroalimentaria. MINISTERIO DE SANIDAD
COD: 64875
¿Qué funciones cumple el sistema de trazabilidad en una empresa de alimentación?

Proporcionar información dentro de la empresa para facilitar el control de procesos.
Servir de apoyo si surgen problemas, facilitando la localización e inmovilización de los alimentos.
Ayudar a lograr un nivel elevado de protección de la vida y la salud de las personas.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía para la aplicación del sistema de trazabilidad en la empresa agroalimentaria. MINISTERIO DE SANIDAD
COD: 64876
¿Qué debe tener en cuenta el sistema de trazabilidad que se adopte dentro de una empresa?

Un medio único para identificar el producto.
La identificación de todas las personas de la empresa.
La designación de un gestor externo.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía para la aplicación del sistema de trazabilidad en la empresa agroalimentaria. MINISTERIO DE SANIDAD
COD: 64877
¿Qué debe tener en cuenta el sistema de trazabilidad que se adopte dentro de una empresa?

La identificación de todas las personas de la empresa.
Los vehículos utilizados en la distribución.
Las partes constituyentes del producto.
La designación de un gestor externo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía para la aplicación del sistema de trazabilidad en la empresa agroalimentaria. MINISTERIO DE SANIDAD
COD: 64878
El sistema de trazabilidad de una empresa, ¿qué datos del producto debe tener en cuenta?

Las materias primas utilizadas.
Su procedencia y destino.
Los controles de que ha sido objeto.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía para la aplicación del sistema de trazabilidad en la empresa agroalimentaria. MINISTERIO DE SANIDAD
COD: 64879
¿Qué debe cubrir un sistema eficiente de trazabilidad de una empresa alimentaria?

Trazabilidad hacia atrás.
Trazabilidad hacia delante.
Trazabilidad interna.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de buenas prácticas de higiene en las industrias de aguas de bebida envasadas. AENABE
COD: 64880
¿Cuál sería un objetivo del sistema de trazabilidad de una empresa alimentaria?

Mejora de la gestión logística de los almacenes.
Seguimiento de la formación del personal de producción.
Identificación de todos los productos potencialmente afectados por un problema.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de buenas prácticas de higiene en las industrias de aguas de bebida envasadas. AENABE
COD: 64881
¿Qué es un sistema APPCC?

Un sistema de control de producción integrado.
Una forma específica de gestión logística de almacenes.
Un sistema para gestionar la seguridad de los alimentos.
Un sistema de alerta en relación con el transporte de mercancías peligrosas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía para el diseño, implantación y mantenimiento de un sistema APPCC y prácticas correctas de higiene en las empresas alimentarias. . COMUNIDAD DE MADRID
COD: 64882
¿Qué significan las siglas APPCC?

Actuaciones Programadas de Control en Carretera.
Análisis de Programas de Cambio Crítico.
Análisis de Peligros y Puntos de Control Crítico.
Administración Planificada de Puntos y Centros de Control.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía para el diseño, implantación y mantenimiento de un sistema APPCC y prácticas correctas de higiene en las empresas alimentarias. . COMUNIDAD DE MADRID
COD: 64883
¿En qué se fundamenta el sistema APPCC?

En la normalización de procesos.
En la inspección y muestreo del producto final.
En la prevención.
En la reacción.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía para el diseño, implantación y mantenimiento de un sistema APPCC y prácticas correctas de higiene en las empresas alimentarias. . COMUNIDAD DE MADRID
COD: 64884
¿Cuáles son los principios básicos por los que ha de guiarse todo sistema APPCC?

Identificar cualquier peligro que deba evitarse, eliminarse o reducirse.
Determinar los puntos de control crítico en relación con los peligros. 
Elaborar documentos y registros para demostrar la aplicación efectiva de las medidas correctivas aplicadas.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía para la implantación de sistemas de autocontrol (APPCC) en el sector primario. CECOPESCA. Ministerio de Agricultura.
COD: 64885
¿Cuáles son los principios básicos por los que ha de guiarse todo sistema APPCC?

Establecer, para cada punto de control crítico, límites críticos. 
Aplicar  procedimientos de vigilancia en los puntos de control crítico identificados.
Establecer medidas correctivas cuando un punto de control crítico no esté controlado
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía para la implantación de sistemas de autocontrol (APPCC) en el sector primario. CECOPESCA. Ministerio de Agricultura.
COD: 64886
En relación con los sistemas APPCC ¿cuáles son los tipos de peligros que pueden identificarse?

Polución, descomposición e infección.
Físicos, químicos y biológicos.
Toxicidad, contaminación y nocividad.
Ninguna respuesta es correcta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía para la implantación de sistemas de autocontrol (APPCC) en el sector primario. CECOPESCA. Ministerio de Agricultura.
COD: 64887
En relación con los sistemas APPCC ¿qué se entiende por peligro biológico?

El provocado por un elemento químico.
El generado por cualquier tipo de agente vivo.
El que suponen los objetos extraños presentes en el producto.
El provocado exclusivamente por parásitos o bacterias.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía para la implantación de sistemas de autocontrol (APPCC) en el sector primario. CECOPESCA. Ministerio de Agricultura.
COD: 64888
En relación con los sistemas APPCC ¿qué se entiende por límite crítico?

El punto en el que hay que comenzar a aplicar medidas correctivas.
El punto a partir del cual un peligro deja de estar controlado.
Las etapas en las que hay que ejercer un control especial.
Los puntos finales de procedimientos en los que la prevención es esencial.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía para la implantación de sistemas de autocontrol (APPCC) en el sector primario. CECOPESCA. Ministerio de Agricultura.
COD: 64889
¿Qué es un sistema de refrigeración según la normativa vigente?

Circuito cerrado en el que por reacciones físicas se produce frío que se dirige a un medio externo al circuito.
Conjunto de componentes en los que un refrigerante circula con el propósito de extraer calor de un medio externo al circuito.
Instalación en la que por interacción de productos químicos se genera frío.
Ninguna respuesta es correcta.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 552/2019 INSTRUCCIÓN IF-01
Referencia Doctrinal: 
COD: 64890
¿Cuáles son los sistemas de refrigeración más utilizados?

Los de expansión.
Los de circulación.
Los de imprimación.
Los de compresión.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: MANUAL DE REFRIGERACIÓN – Juan Manuel Franco Lijó - Ed. Reverté
COD: 64891
¿Cuál es un elemento de un sistema de refrigeración por compresión?

Condensador.
Evaporador.
Dispositivo de expansión.
Todas las respuestas son correctas
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: MANUAL DE REFRIGERACIÓN – Juan Manuel Franco Lijó - Ed. Reverté
COD: 64892
¿Qué función tiene el condensador en un sistema de refrigeración por compresión?

Hace que el refrigerante pase de estado sólido a líquido.
Hace que el fluido refrigerante pase de estado gaseoso a líquido.
Hace que el fluido refrigerante pase de estado líquido a gaseoso.
Imprime velocidad a la circulación del refrigerante por el circuito.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: MANUAL DE REFRIGERACIÓN – Juan Manuel Franco Lijó - Ed. Reverté
COD: 64893
¿Qué función tiene el evaporador en un sistema de refrigeración por compresión?

Extrae el calor de la zona exterior del circuito.
Impulsa el aire frío hacia el exterior del circuito.
Incrementa la temperatura del gas refrigerante.
Hace que el fluido refrigerante pase de estado líquido a gaseoso.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: MANUAL DE REFRIGERACIÓN – Juan Manuel Franco Lijó - Ed. Reverté
