
Objetivo 1.4: Ser capaz de realizar una operación de carga respetando las consignas de seguridad y la buena utilización del vehículo
COD: 10
¿A qué se debe la resistencia a la aceleración?

A la máxima velocidad del camión.
A la inercia de la masa del camión.
Al estado de la superficie de la calzada.
A la fuerza aerodinámica.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 14
¿Cómo se define la deceleración de un camión?

Aceleración continua.
Aceleración negativa.
Aceleración discontinua.
Aceleración positiva.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 61
¿Cómo se calcula el volumen útil de la caja de un camión?

Multiplicando el peso por la altura de la carga.
Multiplicando la longitud, la anchura y la altura interiores de la caja.
Sumando la longitud, la anchura y la altura de la caja.
Sumando el peso y la altura de la carga.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de reglamentación de vehículos. Dirección General de Tráfico
COD: 62
El cálculo del volumen útil de la caja de un camión es el resultado de:

multiplicar el peso por la altura de la carga.
multiplicar la longitud, la anchura y la altura interiores de la caja.
sumar la longitud, la anchura y la altura de la caja.
multiplicar el peso por el resultado de la suma de la anchura y de la altura de la carga.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de reglamentación de vehículos. Dirección General de Tráfico
COD: 70
¿Cómo se define el sobreviraje?

Es la trayectoria real de un camión más abierta de la que debería realizar durante una trayectoria curva.
Es la trayectoria real de un camión más cerrada de la que debería realizar durante una trayectoria curva.
Es el vuelco del camión debido a una incorrecta maniobra de frenado durante una trayectoria curva.
Es el vuelco del camión debido a una incorrecta maniobra de frenado durante una trayectoria recta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 71
¿Cómo se define el subviraje?

Es la trayectoria real de un camión más abierta de la que debería realizar durante una trayectoria curva.
Es la trayectoria real de un camión más cerrada de la que debería realizar durante una trayectoria curva.
Es el vuelco del camión debido a una incorrecta maniobra de frenado.
Es la trayectoria de un camión cuando cambia de carril.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 84
¿Cómo se denomina el arte o pericia de colocar la carga en un vehículo para su transporte?

Remisión.
Estiba.
Carga.
Consolidación.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 91
¿Cómo se denomina el movimiento giratorio de la carrocería de un camión sobre su eje longitudinal?

Cabeceo.
Balanceo.
Sobreviraje.
Subviraje.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 92
¿Cómo se denomina el movimiento giratorio de la carrocería de un camión sobre un eje transversal a la marcha?

Balanceo.
Cabeceo.
Subviraje.
Sobreviraje.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 105
¿Cómo se denomina la fuerza que opone resistencia al movimiento por contacto entre los neumáticos de un camión y la calzada?

Rozamiento.
Resistencia dinámica.
Frenada.
Deceleración.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 114
¿Cómo se denomina la variación de la trayectoria registrada a causa de la deformación del flanco del neumático de un camión?

Deslizamiento.
Deriva del neumático.
Fuerza de frenado.
Histéresis.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 163
Respecto de los neumáticos de un camión, ¿cómo se puede describir el fenómeno de la histéresis?

El mecanismo de seguridad por el que se aumenta la presión de los neumáticos.
El mecanismo físico por el que el neumático supera  su límite de presión.
El mecanismo físico por el que el neumático desarrolla su adherencia.
El mecanismo físico por el que el movimiento del vehículo se interrumpe.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 279
Entre las fuerzas que se oponen al movimiento de un camión, ¿qué dos efectos produce la resistencia del aire o fuerza aerodinámica?

La resistencia al avance y las turbulencias.
Los impactos frontales y laterales.
La resistencia al avance y los impactos frontales.
Las turbulencias y los impactos laterales.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 360
¿Qué pares tratan de girar a un camión en torno a su eje geométrico vertical?

Los pares de las ruedas.
Los pares de viraje.
Los pares de inercia.
Los pares de frenado.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 448
¿Qué utilidad tiene la madera en la estiba de una mercancía?

Aumentar el peso de la carga.
Elevar la posición de la carga.
Separar los materiales pesados de los ligeros.
Rellenar huecos entre materiales y fabricar apoyos o cuñas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 500
A mayor altura del centro de gravedad, la estabilidad del camión:

disminuye.
aumenta.
aumenta, siempre que la parte más ligera de la carga permanezca en la base de la caja.
no sufre alteraciones.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 529
En una distribución correcta de la carga en la caja de un camión:

las partes más ligeras estarán encima de las más pesadas.
las partes más pesadas estarán detrás de las más ligeras.
las partes más ligeras estarán debajo de las más pesadas.
las partes más pesadas y más ligeras se irán intercalando entre sí.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de reglamentación de vehículos. Dirección General de Tráfico
COD: 576
La aceleración de un camión puede ser:

positiva si se aumenta la velocidad o negativa si se disminuye.
positiva solamente.
positiva, pero solo el vehículo alcanza la máxima velocidad.
negativa solamente.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 591
La carga útil que puede transportar un camión es el resultado de:

restar la tara de la MMA.
restar el peso en vacío a la tara.
restar la MMA de la tara.
sumar la MMA a la tara.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de reglamentación de vehículos. Dirección General de Tráfico
COD: 612
La forma en que la inclinación del terreno afecta al movimiento del vehículo depende del grado de la pendiente y…

de la masa total del camión.
de la velocidad del camión.
del estado de la calzada.
del estado de los frenos del camión.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 629
La mejor utilización de la caja de cambios de un camión es la que permite circular con la aguja del cuentarrevoluciones en la zona:

de par máximo del motor.
de par mínimo del motor.
de par máximo o mínimo, dependiendo del número de marchas.
de par de viraje.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 656
La resistencia del aire o resistencia aerodinámica afectará siempre al camión en sentido:

tangencial a la velocidad.
opuesto al movimiento.
favorable al movimiento.
opuesto o favorable al movimiento, según la dirección del viento.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 682
Las fuerzas de adherencia que intervienen en un camión en marcha resultan:

de la fuerza centrífuga y la fuerza motriz.
del frenado y de la fuerza de guiado.
de los pares de viraje y los pares de rueda.
de la fricción y de la atracción.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 749
¿Qué intentan conservar los pares de las ruedas y los pares de inercia que intervienen en un camión?

la aerodinámica del vehículo.
el sentido del giro que llevan.
la adherencia de las ruedas.
el eje geométrico vertical del vehículo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 757
A medida que aumenta la velocidad, el camión tiene que desplazar:

la misma cantidad de aire.
mayor inercia centrífuga.
menor inercia dinámica.
más cantidad de aire.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 799
Cuando el conductor de un camión acelera en una pendiente ascendente, ¿qué ocurrirá con la mercancía?

Tenderá a desplazarse hacia el lateral del vehículo que soporte más peso.
Tenderá a desplazarse en el mismo sentido de la marcha del vehículo.
Tenderá a desplazarse en sentido opuesto a la marcha del vehículo.
No tenderá a desplazarse hacia ninguna parte.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 800
Cuando el conductor de un camión frene en una pendiente descendente, ¿qué ocurrirá con la mercancía?

Tenderá a desplazarse en sentido opuesto a la marcha del vehículo.
Tenderá a desplazarse en el mismo sentido de la marcha del vehículo.
Tenderá a desplazarse hacia el lateral del vehículo que soporte más peso.
No tenderá a desplazarse hacia ninguna parte.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 811
Cuando la trayectoria es más cerrada que la que debería realizar, el camión…

derrapa.
se balancea.
subvira.
sobrevira.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 827
Cuando una curva permite que el camión circule apoyado durante un gran recorrido, los apoyos son:

fuertes.
débiles.
largos.
cortos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 864
Cada vez que se realiza un cambio de marcha durante la subida de una pendiente, el camión…

pierde potencia y reduce velocidad.
gana potencia y aumenta velocidad.
pierde potencia y aumenta velocidad.
gana potencia y reduce velocidad.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 909
El denominado ángulo de deriva está relacionado con:

el deslizamiento del camión cuando se produce un derrape.
la adherencia del neumático sobre el pavimento.
la capacidad de un camión para conservar su estabilidad.
la trayectoria del camión en una curva.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 910
El deslizamiento producido cuando la velocidad de giro de la rueda no coincide con la velocidad lineal del camión puede darse:

tanto por aceleración como por frenada.
principalmente en rectas.
solo por frenada.
solo por aceleración.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 958
El subviraje es un fenómeno físico que se produce en una curva cuando:

la trayectoria real del camión coincide en menos de un 30% con la que se debería realizar.
la trayectoria real del camión es más cerrada que la que se debería realizar.
la trayectoria real del camión coincide en menos de un 50% con la que se debería realizar.
la trayectoria real del camión es más abierta que la que se debería realizar.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 976
En camiones de caja abierta, ¿dónde debe situarse la carga para reducir la resistencia del aire?

En la parte trasera de la caja.
En la parte delantera de la caja.
Lo más centrada posible en la caja.
Lo más elevada posible.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1054
En la estiba de un vehículo, ¿para qué sirve un torno?

Para rotar la mercancía sobre su eje.
Para comprimir una carga a granel.
Para subir o bajar la mercancía.
Para generar tensión sobre cinchas y cables.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 1064
Durante la conducción de un camión, ¿qué es la aceleración?

Es la relación entre la máxima velocidad y la máxima potencia del camión.
Es la máxima potencia del camión transmitida a las ruedas.
Es la velocidad del camión en relación con el par en ruedas.
Es la modificación de la velocidad del camión.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1166
¿Qué debe hacer el conductor de un camión para reducir la resistencia a la pendiente?

Interrumpir la fuerza de tracción.
Utilizar el compresor con más frecuencia.
Reducir el número de cambios de marcha.
Aumentar el número de cambios de marcha.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1173
Se denomina "aceleración" a la magnitud física que mide la variación:

de la velocidad de un camión respecto de la distancia recorrida.
de la velocidad de un camión respecto del tiempo.
del tiempo en relación con la distancia recorrida por un camión.
de la distancia recorrida respecto de la velocidad de un camión.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1174
Por cada cambio de marcha realizado por el conductor de un camión en una pendiente ascendente se pierde un determinado porcentaje de…

aceleración.
peso.
velocidad.
fuerza.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1300
Si, durante una subida, se interrumpe la fuerza de tracción del camión, la velocidad disminuye de forma:

proporcional al grado de la pendiente.
tangencial al grado de la pendiente.
similar al grado de la pendiente.
inversamente proporcional al grado de la pendiente.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1330
Si se aumenta la altura de la carga, el centro de gravedad del camión:

se desplaza hacia arriba.
se mantiene en el mismo punto.
se desplaza hacia atrás.
se desplaza hacia abajo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1728
¿Cómo debe estar dispuesta la carga transportada en un vehículo?

Debe ser permitir la transferencia de masas para mantener el equilibrio de fuerzas durante la conducción.
Debe colocarse la más pesada sobre el eje de tracción para aprovechar la potencia del vehículo.
Debe colocarse la parte más voluminosa sobre el eje trasero para facilitar la visibilidad al conductor.
No debe comprometer la estabilidad.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 14.1.b
Referencia Doctrinal: 
COD: 2069
¿Qué es la guiñada?

Es una trayectoria real del camión más cerrada de la que debería realizar.
Es el movimiento giratorio alrededor del eje vertical del camión.
Es el movimiento giratorio de la carrocería sobre su eje longitudinal.
Es una trayectoria real del camión más abierta de la que debería realizar.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2073
Todo cuerpo está expuesto a diferentes fuerzas y pares de fuerzas. ¿Qué sucede cuando la suma de las fuerzas y los pares de fuerzas aplicadas a un camión es igual a cero?

Que la trayectoria del vehículo es recta.
Que el vehículo se encuentra en reposo.
Que puede haber aceleración o desaceleración dependiendo de la pendiente de la vía.
Que la trayectoria del vehículo es estable.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2074
Todo cuerpo está expuesto a diferentes fuerzas y pares de fuerzas. ¿Qué sucede cuando la suma de las fuerzas y los pares de fuerzas aplicadas a un camión es distinta de cero?

Que el vehículo se mueve.
Que el vehículo se encuentra en reposo
Que la trayectoria del vehículo no es recta.
Que la trayectoria del vehículo es inestable.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2075
Entre las fuerzas que intervienen en el movimiento de un camión, ¿cómo se denomina a la fuerza de la atracción terrestre?

Fuerza centrípeta.
Fuerza de presión vertical.
Fuerza de gravedad.
Fuerza de guiado interno.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2076
¿Qué son los pares de viraje?

Unas fuerzas que tratan de girar el camión en torno al eje geométrico vertical.
Unas fuerzas que intervienen en el camión y producen principalmente su desaceleración.
Unas fuerzas que intervienen en el camión y producen principalmente su aceleración.
Unas fuerzas que tratan de girar el camión en torno al eje geométrico horizontal.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2077
¿Qué son los pares de las ruedas y pares de inercia?

Unas fuerzas que intervienen sobre el eje vertical del camión.
Unas fuerzas que intervienen en el camión intentando conservar el sentido de giro que llevan las ruedas.
Unas fuerzas que intervienen sobre el eje horizontal del camión.
Unas fuerzas principalmente de aceleración que intervienen en el camión.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2078
¿Qué función realizan los pares de viraje?

Tratan de empujar al camión hacia un lateral.
Tratan de empujar al camión hacia atrás.
Tratan de girar al camión en torno al eje geométrico vertical.
Tratan de girar al camión en torno al eje geométrico horizontal.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2079
¿Cómo actúa la fuerza de frenado en un camión?

Actúa paralela a la fuerza motriz.
Actúa perpendicular a la fuerza motriz.
Actúa en contra de la fuerza motriz.
Actúa a favor de la fuerza motriz.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2438
¿Cómo se denomina la acción que sucede al frenar cuando parte del peso que soporta el eje trasero de un camión pasa hacia delante?

Desplazamiento de masas.
Cabeceo.
Guiñada.
Balanceo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2440
¿Qué es el apoyo?

Es un término que sirve para explicar una fase por la que pasa el camión al tomar una curva.
Se produce cuando la velocidad angular o de giro de la rueda coincide con la velocidad lineal del vehículo
Es el movimiento giratorio de la carrocería sobre su eje longitudinal.
Es el movimiento giratorio de la carrocería sobre un eje transversal a la marcha.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2442
En un camión, ¿qué es el balanceo?

Es el movimiento del vehículo que se produce cuando la velocidad angular o de giro de las ruedas no coinciden.
Es el movimiento giratorio de la carrocería sobre su eje longitudinal.
Es el movimiento giratorio de la carrocería sobre un eje transversal a la marcha.
Es un movimiento de giro sobre el eje vertical.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2443
En un camión, ¿qué es el cabeceo?

Es el movimiento vertical de la carga.
Es el movimiento giratorio de la carrocería sobre su eje longitudinal.
Es el movimiento giratorio de la carrocería sobre un eje transversal a la marcha.
Es el movimiento de giro sobre el eje vertical.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2449
La fuerza que se opone al avance de un camión a través del aire se denomina:

resistencia por rozamiento.
resistencia aerodinámica.
fuerza de molaridad.
fuerza centrípeta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2450
La resistencia que se produce al acelerar o frenar el camión debido a la inercia de su masa se denomina:

resistencia masadinámica.
balanceo.
resistencia a la aceleración.
resistencia por rozamiento.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2451
En un camión en movimiento, ¿qué es el sobreviraje?

Es el movimiento giratorio de la carrocería sobre un eje transversal a la marcha.
Es una trayectoria real del vehículo más abierta de la que debería realizar.
Es el movimiento de giro sobre el eje vertical.
Es una trayectoria real del vehículo más cerrada de la que debería realizar.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2452
En un camión en movimiento, ¿qué es el subviraje?

Es una trayectoria real del vehículo más abierta de la que debería realizar.
Es el movimiento giratorio de la carrocería sobre un eje transversal a la marcha.
Es el movimiento de giro sobre el eje vertical.
Es una trayectoria real del vehículo más cerrada de la que debería realizar.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2453
¿Cómo se denomina el término que sirve para explicar una fase por la que pasa el camión al tomar una curva?

Fuerza termotecnia lateral.
Apoyo.
Guiñada.
Balanceo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2455
La deriva del neumático de un camión depende de:

la fuerza termotecnia lateral.
la fuerza de solubilidad térmica.
la velocidad.
la fuerza termodinámica.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2456
La deriva del neumático de un camión depende de:

la fuerza termodinámica.
la fuerza segmentarial cónica.
la fuerza motriz.
la carga del vehículo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2457
La deriva del neumático de un camión depende de:

la presión de inflado del neumático.
la fuerza de la atracción terrestre.
la fuerza de gravedad.
la fuerza submotriz.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2458
La deriva del neumático de un camión depende:

de la distancia de aceleración.
del perfil del neumático.
de la fuerza de molaridad.
del coeficiente aerodinámico.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2459
¿Qué se produce cuando la velocidad angular o de giro de la rueda no coincide con la velocidad lineal del camión?

El deslizamiento.
La deriva.
El balanceo.
La guiñada.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2460
El deslizamiento de las ruedas motrices de un camión puede darse:

por el cambio a una relación de marchas inferiores.
por entrada de impurezas gaseosas.
por una reducción paulatina de la velocidad.
por una fuerte aceleración o por un frenada excesiva.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2461
Una de las formas de medir el deslizamiento de las ruedas motrices de un camión es:

la curva de deslizamiento aparente.
el índice térmico de desplazamiento.
el coeficiente de deslizamiento aparente.
el coeficiente aerodinámico.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2462
¿Qué función, entre otras, tiene el sistema de suspensión de un camión?

Proporcionar cierto confort.
Que las imperfecciones del terreno se transmitan al habitáculo.
Evitar el balanceo de la carrocería.
Evitar el cabeceo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2463
¿Qué función, entre otras, tiene la suspensión de un camión?

Moderar la velocidad del vehículo.
Proporcionar cierto confort.
Aumentar la aceleración del vehículo.
Regular la presión de inflado.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2464
El sistema de suspensión de un camión:

regula la presión de inflado.
evita que la rueda sufra un cierto deslizamiento.
evita que todas las imperfecciones del terreno se transmitan dentro del habitáculo.
controla el movimiento del vehículo en caso de aquaplaning.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2465
¿Qué función, entre otras, tiene la suspensión de un camión?

Permitir el empleo de compuestos más blandos que proporcionen una menor adherencia.
Controlar la generación de calor asociada a la deformación.
Moderar la velocidad del vehículo.
Evitar que todas las imperfecciones del terreno se transmitan dentro del habitáculo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2562
La elección de la relación correcta de la caja de cambios de un camión durante la marcha depende:

del perfil de la carretera.
del tipo de neumáticos.
de la experiencia del conductor.
del rozamiento mecánico.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2563
¿Qué factor interviene en la elección de la relación de marchas de la caja de cambios de un camión?

La adecuada relación de engranajes del diferencial.
El perfil de la ruta.
La inadecuada utilización del pedal del acelerador.
La entrada de impurezas gaseosas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2565
Respecto de los neumáticos de un camión, ¿es lo mismo la deriva que la pérdida de adherencia?

Sí, pero solo en superficies secas.
Sí, pero solo en pendientes.
No.
Sí, porque la falta de adherencia puede provocar un derrape.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2566
¿De qué depende la deriva del neumático de un camión?

De la anchura del vehículo.
De la velocidad de transferencia del cambio.
De la carga electrostática.
De la anchura de la llanta.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2567
¿De qué depende la deriva del neumático de un camión?

De la fuerza termotecnia lateral.
De la anchura de la llanta.
De la fuerza de molaridad.
De la fuerza angular.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2568
Cuando los neumáticos de un camión no son capaces de evacuar toda el agua que se encuentran y pierden contacto con el suelo, se habla de:

fuerza de deriva.
fuerza transversal dinámica.
aquaplaning.
balanceo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2569
¿Cómo se denomina el movimiento giratorio de la carrocería del camión sobre su eje longitudinal?

Cabeceo.
Derrape.
Guiñada.
Balanceo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2570
¿Cómo se denomina el movimiento giratorio de la carrocería del camión sobre el eje transversal a la marcha?

Cabeceo.
Derrape lateral.
Desplazamiento de masas.
Guiñada.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2571
¿Cómo se denomina el movimiento de giro de la carrocería de un camión sobre su eje vertical?

Desplazamiento de masas.
Guiñada.
Deriva.
Sobreviraje.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2572
Si, al trazar una curva, la trayectoria del camión es de menor radio que la que se pretende describir, ¿cómo se denomina a este efecto?

Histéresis.
Deslizamiento.
Sobreviraje.
Subviraje.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2573
Si, al trazar una curva, la trayectoria del camión es de mayor radio que la que se pretende describir, ¿cómo se denomina a este efecto?

Sobreviraje.
Deslizamiento lateral.
Guiñada.
Subviraje.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2574
¿Cuándo se habla de un cambio de apoyo?

Cuando el apoyo pasa sucesivamente de las ruedas de un lado a las del otro.
Cuando el apoyo pasa sucesivamente de las ruedas delanteras a las traseras y viceversa.
Cuando durante la trazada de una curva se produce un balanceo superior al 10%.
Cuando el intervalo entre girar la dirección y el apoyo es grande.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2586
¿Cómo se denomina la masa que puede transportar un camión, resultante de restar su tara de la Masa Máxima Autorizada?

Carga útil.
Masa de cálculo de resistencia.
Masa radial.
Masa neta de transporte.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de reglamentación de vehículos. Dirección General de Tráfico
COD: 2590
¿Qué es el llamado círculo de Kamm?

Es un círculo con el que calcular las velocidades del camión, según el cambio de marchas.
Es una tabla con acciones preventivas en caso de derrape.
Es una representación simplificada de lo que ocurre en una rueda.
Es una tabla de consumos en función del peso.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2591
¿Cómo se denomina a la representación simplificada de lo que ocurre en una rueda de un camión en movimiento?

Tabla de histéresis.
Curvas de Oligorueda.
Círculo de Kamm.
Diagrama hiático.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2592
¿Qué fuerzas se representan en los ejes del llamado círculo de Kamm?

Fuerzas de atracción terrestre y rozamiento.
Fuerzas de gravedad y resistencia aerodinámica.
Fuerzas longitudinales, con aceleraciones y deceleraciones.
Fuerzas dinámicas, de resistencia y estáticas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2593
¿Qué fuerzas se representan en los ejes del llamado círculo de Kamm?

Fuerzas de resistencia del aire.
Fuerzas de termotecnia lateral.
Fuerzas centrífugas o fuerzas laterales.
Fuerzas termodinámicas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2594
Cuando la resultante de las fuerzas representadas en el círculo de Kamm está dentro del círculo:

las ruedas del camión no tienen alta capacidad de carga.
las ruedas del camión convierten el movimiento de avance en giro.
el camión puede ser dirigido sin problemas.
el camión incurre en una situación ya no dominable.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2595
Cuando la resultante de las fuerzas representadas en el círculo de Kamm está fuera del círculo:

las ruedas del camión no tienen alta capacidad de carga.
las ruedas del camión convierten el movimiento de avance en giro.
esa rueda pierde adherencia.
el camión se halla en condiciones estables.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2596
Cuando la resultante de las fuerzas representadas en el círculo de Kamm está fuera del círculo:

las ruedas convierten el movimiento de avance en giro.
las ruedas tienen muy poca masa.
la dirección del camión se hace incontrolable.
el camión se halla en condiciones estables.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2597
¿Cuál de las siguientes fuerzas tienen que encontrarse dentro del círculo de Kamm para que el camión pueda ser dirigido sin problemas?

La fuerza de solubilidad térmica.
La fuerza atemporal.
La fuerza de frenado.
La fuerza termotecnia lateral.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2598
¿Qué fuerza tiene que estar dentro del círculo de Kamm para que el camión pueda ser dirigido sin problemas?

La fuerza de la atracción terrestre.
La fuerza de guiado lateral.
La fuerza atemporal.
La fuerza de solubilidad térmica.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2599
¿Qué fuerza tiene que estar dentro del círculo de Kamm para que el camión pueda ser dirigido sin problemas?

La fuerza de frenado.
La fuerza termodinámica.
La fuerza de la gravedad.
La fuerza motriz.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2600
¿Qué se puede observar en el círculo de Kamm?

Que, si disminuyen las fuerzas de frenado y las de guiado lateral, el camión pierde estabilidad.
Que, si aumenta la fuerza de frenado, la fuerza de guiado lateral disminuye y el camión pierde estabilidad.
Que, si aumentan las fuerza de frenado y las de guiado lateral, el camión pierde estabilidad.
Que, si aumenta la fuerza de frenado y la fuerza de guiado lateral disminuye, el camión gana estabilidad.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2601
Si observamos en el círculo de Kamm que aumenta la fuerza de frenado:

el camión gana estabilidad.
el camión ni gana ni pierde estabilidad.
el camión pierde estabilidad, puesto que disminuye la fuerza de guiado lateral.
el camión gana estabilidad, puesto que disminuye la fuerza de guiado lateral.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2602
Según el círculo de Kamm, si aumenta la fuerza de frenado en curva,:

la fuerza de guiado lateral aumenta.
la fuerza de guiado lateral ni aumenta ni disminuye.
la fuerza de guiado lateral disminuye.
el camión nunca pierde estabilidad.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2603
Si observamos en el círculo de Kamm que disminuye la fuerza de frenado:

el camión pierde estabilidad.
el camión ni gana ni pierde estabilidad.
el camión gana estabilidad.
la fuerza de guiado lateral ni aumenta ni disminuye.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2604
Según el círculo de Kamm, si disminuye la fuerza de frenado en curva,:

el camión ni gana ni pierde estabilidad.
la fuerza de guiado lateral aumenta.
la fuerza de guiado lateral disminuye.
la fuerza de guiado lateral ni aumenta ni disminuye.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2605
¿Qué se puede observar en el círculo de Kamm?

Que, si la fuerza total equivale a la fuerza de frenado, la rueda se desbloquea y es posible controlar la dirección del camión.
Que, si la fuerza total equivale a la fuerza de frenado, la rueda se bloquea y no es posible controlar la dirección del camión debido a la falta de fuerza de guiado lateral.
Que, si la fuerza total es mucho mayor que la fuerza de frenado, la rueda circula libremente sin bloqueos.
Que, si la fuerza total equivale a la fuerza de frenado, la rueda se bloquea y la dirección del camión se controla perfectamente.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2606
Si observamos en el círculo de Kamm que la fuerza total equivale a la fuerza de frenado:

el camión frena perfectamente.
la rueda del camión se bloquea.
la rueda del camión no se bloquea.
se tiene fuerza de guiado lateral suficiente.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2608
Según el círculo de Kamm, si la fuerza total equivale a la fuerza de frenado:

el camión frena perfectamente.
la rueda no se bloquea.
no es posible controlar la dirección del camión puesto que falta fuerza de guiado lateral y la rueda se bloquea.
es posible controlar la dirección del camión debido a que la rueda se bloquea.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2628
¿Cómo se denomina la fuerza que opone resistencia al movimiento de una superficie sobre otra?

Fuerza termodinámica.
Fuerza motriz.
Fuerza de gravedad.
Rozamiento.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2629
La resistencia del aire actúa siempre:

en el mismo sentido que la trayectoria del camión.
en sentido perpendicular a la fuerza motriz.
en sentido oblicuo a su trayectoria.
en sentido opuesto al movimiento del camión.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2633
¿Cuándo se habla de apoyos largos?

Cuando la curva no permite que el camión circule con la caja muy vacía.
Cuando la curva permite que el camión circule apoyado durante un gran recorrido.
Cuando la inclinación que alcanza el camión es la mínima posible.
Cuando el apoyo pasa sucesivamente de las ruedas de un lado a las del otro.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2634
¿Cuándo se habla de apoyos fuertes?

Cuando el intervalo entre girar la dirección y el apoyo es pequeño.
Cuando la inclinación que alcanza el camión es la mínima posible.
Cuando la inclinación que alcanza el camión es la máxima posible o cercana a la máxima.
Cuando la curva permite que el camión circule apoyado durante un gran recorrido.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2635
¿Cuándo se dice que un camión tarda en apoyarse?

Cuando la inclinación que alcanza es la mínima posible.
Cuando el intervalo entre girar la dirección y el apoyo es pequeño.
Cuando el apoyo se va cambiando con la altura.
Cuando el intervalo entre girar la dirección y el apoyo es grande.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2636
Cuando el apoyo de un camión pasa sucesivamente de las ruedas de un lado a las del otro, se habla de:

un cambio de apoyo.
apoyos simétricos.
apoyos altos.
apoyos largos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2637
Cuando la curva permite que el camión circule apoyado durante un gran recorrido, se habla de:

apoyos largos.
apoyos cortos.
apoyos débiles.
apoyos fuertes.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2638
Cuando la inclinación que alcanza el camión es la máxima posible o cercana a la máxima, se habla de:

apoyos fuertes.
apoyos altos.
apoyos débiles.
un cambio de apoyo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2639
¿Cuándo se produce el balanceo?

Cuando hay aceleraciones fuertes.
Cuando llueve mucho.
Cuando el camión experimenta una fuerza lateral.
Cuando el apoyo se va cambiando con la altura.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2640
El balanceo es tanto mayor cuanto:

menor es la distancia entre el centro de gravedad del camión y el eje de balanceo.
mayor es la lluvia.
mayor es la distancia entre el centro de gravedad del camión y el eje de balanceo.
menor sea la fuerza lateral experimentada por el camión.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2641
¿Cuándo se produce el cabeceo?

Cuando el camión experimenta una fuerza lateral.
Cuando hay mucha nieve.
Cuando hay una aceleración o una frenada.
Cuando se produce el aquaplaning.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2642
El cabeceo es tanto mayor cuanto:

menor sea la frenada.
más bajo esté el centro de gravedad del camión.
más alto esté el centro de gravedad del camión.
menor sea la aceleración.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2643
Si la guiñada es excesiva para la velocidad del camión en una curva,:

el vehículo permanece estable.
el vehículo subvira.
el vehículo sobrevira.
el vehículo reduce la velocidad.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2644
¿Qué es la resistencia por rozamiento?

Es la fuerza que opone resistencia al movimiento de una superficie sobre la otra.
Es la fuerza que se opone al movimiento de un camión a través del aire.
Es la magnitud física que mide la tasa de variación de la velocidad respecto del tiempo.
Es la cantidad de masa que percibe para el correcto trabajo de adherencia, dirección y frenado.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2645
¿Qué es la resistencia aerodinámica?

Es la resistencia que se produce al subir un camión de un nivel a otro.
Es la fuerza que se opone al movimiento de un camión a través del aire.
Es la resistencia que se produce al acelerar o frenar el camión debido a la inercia de su masa.
Es la cantidad de masa que percibe para el correcto trabajo de adherencia, dirección y frenado.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2646
¿Qué es la resistencia a la aceleración?

Es la resistencia que se produce al subir un camión de un nivel a otro.
Es la fuerza que opone resistencia a la caída libre sobre una superficie líquida.
Es la resistencia que se produce al acelerar o frenar el camión debido a la inercia de su masa.
Es la forma en que la inclinación del terreno en forma de pendiente afecta al movimiento.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2647
¿Qué es la resistencia a la pendiente?

Es la fuerza que opone resistencia al movimiento de una superficie sobre la otra.
Es la fuerza que opone resistencia a la caída libre sobre una superficie líquida.
Es la magnitud física que mide la tasa de variación de la velocidad respecto del tiempo.
La forma en que la inclinación del terreno, en forma de pendiente, afecta al movimiento del camión.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2648
¿Cuándo se produce la resistencia a la aceleración durante la circulación de un camión?

Solo se considera resistencia la aceleración negativa.
Cuando se efectúa un giro.
Cuando se produce una aceleración o una deceleración.
Cuando se transporta una masa excesiva.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2649
La fuerza que opone resistencia al movimiento entre la superficie del neumático de un camión y la calzada se denomina:

resistencia por rozamiento.
desplazamiento de masas.
fuerza de molaridad.
resistencia a la pendiente.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2653
La forma en que la inclinación del terreno en forma de pendiente afecta al movimiento de un camión se denomina:

fuerza termotecnia lateral.
balanceo.
resistencia a la aceleración.
resistencia a la pendiente.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2654
¿Cómo se denomina la resistencia al movimiento de un camión que proviene del aire?

Desplazamiento de masas.
Resistencia aerodinámica.
Fuerza de molaridad.
Fuerza atemporal.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2655
¿De qué factores depende el grado de rozamiento en un camión?

De la velocidad.
Del desplazamiento de masas lineales.
De la fuerza de molaridad.
De la fuerza atemporal.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2656
¿De qué factores depende el grado de rozamiento en un camión?

De la fuerza termotecnia lateral.
Del peso del vehículo.
De la fuerza atemporal.
Del balanceo del motor.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2657
El grado de rozamiento en un camión depende:

de la fuerza termotecnia lateral.
del centro de gravedad.
del tipo de neumáticos.
del balanceo del motor.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2658
¿De qué factores depende el grado de rozamiento en un camión?

De la fuerza termotecnia lateral.
Del centro de gravedad.
Del porcentaje de nitrógeno.
Del estado y superficie de la calzada.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2659
¿De qué factores depende el grado de rozamiento en un camión?

De las condiciones climatológicas.
Del centro de gravedad.
Del porcentaje de nitrógeno.
Del grado de dilución.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2660
El grado de rozamiento en un camión depende:

del desplazamiento de masas transversales.
del estado de los frenos.
del porcentaje de nitrógeno.
del grado de dilución.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2661
¿De qué factores depende el grado de rozamiento en un camión?

De la dilución.
De la concentración.
Del perfil de los neumáticos.
Del centro de gravedad.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2662
¿De qué factores depende el grado de rozamiento en un camión?

Del calentamiento.
Del enfriado.
Del desplazamiento de masas transversales.
De la presión de los neumáticos.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2663
¿Cómo se denomina uno de los efectos que provoca la resistencia del aire y que hace que el camión tenga que realizar un esfuerzo para avanzar?

Desplazamiento de masas transversales.
Turbulencias.
Balanceo del motor.
Desplazamiento del centro de gravedad.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2664
Cuanto mayor sea la velocidad del camión…

mayor será el rozamiento y mayor será la fuerza necesaria para mantenerlo en movimiento.
menor será el rozamiento y mayor será la fuerza necesaria para mantenerlo en movimiento.
menor será el rozamiento y menor será la fuerza necesaria para mantenerlo en movimiento.
mayor será el rozamiento y menor será la fuerza necesaria para mantenerlo en movimiento.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2665
Cuanto mayor sea el peso del camión…

menor será el rozamiento y menor será la fuerza necesaria para mantenerlo en movimiento.
mayor será el rozamiento y menor será la fuerza necesaria para mantenerlo en movimiento.
mayor será el rozamiento y mayor será la fuerza necesaria para mantenerlo en movimiento.
menor será el rozamiento y mayor será la fuerza necesaria para mantenerlo en movimiento.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2666
¿Qué sucede a medida que aumenta la velocidad del camión?

Que el vehículo tiene que desplazar menos cantidad de aire en el mismo tiempo.
Que las turbulencias se suprimen.
Que se reduce la potencia.
Que el vehículo tiene que desplazar más cantidad de aire en el mismo tiempo y se tiene que rellenar más rápido el vacío creado.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2667
A medida que aumenta la velocidad:

el camión tiene que desplazar menos cantidad de aire en el mismo tiempo.
las turbulencias son menores.
la succión del aire es menos potente.
las turbulencias son mayores.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2668
¿Qué sucede a medida que aumenta la velocidad de un camión?

Que se requiere un incremento de potencia.
Que las turbulencias son menores.
Que la succión del aire es menos potente.
Que se requiere una disminución de la potencia.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2669
A medida que aumenta la velocidad:

se requiere una disminución de la potencia.
el camión tiene que desplazar menos cantidad de aire en el mismo tiempo.
las turbulencias son menores.
el camión tiene que desplazar más cantidad de aire en el mismo tiempo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2670
En los camiones, la caja de cambios o caja de velocidades es el elemento encargado de:

conectar el motor con el sistema de transmisión.
convertir la velocidad lineal en velocidad de giro.
convertir la energía cinética en energía potencial.
reducir el rozamiento termodinámico.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2671
¿En qué puede convertir la velocidad de giro del cigüeñal el conductor de un camión mediante la caja de cambios, a través de las diferentes relaciones de engranajes?

En aceleración del embrague.
En distintas velocidades de giro en las ruedas.
En energía potencial.
En calor termodinámico.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2672
¿Cómo se denomina a la caja de cambios?

Caja de velocidades.
Caja primaria.
Caja secundaria.
Caja de embrague.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2675
El incremento del número de marchas en un camión:

facilita el cambio con una disminución del par.
empeora el cambio pues es más complicado.
facilita el cambio con un incremento del par.
empeora el cambio pues se adquiere menos potencia.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2676
¿Cuántas relaciones de marchas suelen tener los camiones con más potencia y tonelaje más elevado?

Más marchas que los vehículos de menor tonelaje.
Menos marchas que los vehículos de menor tonelaje.
Menos marchas que los vehículos de menor potencia.
Más marchas que los vehículos de menor tonelaje, pero menos marchas que los vehículos de menor potencia.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2677
¿De qué depende fundamentalmente la utilización de la caja de cambios?

De la velocidad del camión, solamente.
Del tipo de neumáticos.
De la velocidad del camión y de las prestaciones del motor.
De las prestaciones del motor, solamente.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2678
Cuando la utilización de la caja de cambios del camión permite circular con la aguja de las revoluciones en la zona de par máximo del motor:

se incrementa la aceleración.
se disminuye la velocidad.
se aprovecha al máximo el empuje del motor.
se obtiene el máximo consumo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2679
¿Qué sucede si se circula con la aguja de las revoluciones en la zona de par máximo del motor?

Se aprovecha al mínimo el empuje del motor.
Se obtiene el menor consumo.
Se tarda más tiempo.
Se circula peor en época de lluvia.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2680
Cada vez que se realiza un cambio durante la subida de una pendiente, existe un instante en el que el camión pierde potencia. ¿En qué se traducen estas pérdidas de potencia?

En una disminución de la temperatura.
En una reducción de velocidad.
En un aumento de velocidad.
Esta acción no tiene ningún tipo de consecuencia.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2681
Cada vez que se realiza un cambio durante la subida de una pendiente, existe un instante en el que el camión pierde potencia. ¿De qué dependen estas pérdidas de potencia?

De la experiencia del conductor.
De la inclinación de la pendiente y de la masa del vehículo.
Del aumento del flujo de refrigeración.
De la disminución de la temperatura.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2682
¿Qué implica el hecho de circular con un camión con más carga en una pendiente ascendente?

Más esfuerzo para moverlo, lo que significa que tendrán que realizarse menos cambios.
Más esfuerzo para moverlo, lo que significa que tendrán que realizarse más cambios.
Menos esfuerzo para moverlo, lo que significa que tendrán que realizarse más cambios.
Menos esfuerzo para moverlo, lo que significa que tendrán que realizarse menos cambios.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2683
¿Qué implica el hecho de circular con un camión con más carga en una pendiente ascendente?

Más esfuerzo para moverlo, lo que significa que se realizará una subida más rápida.
Más esfuerzo para moverlo, lo que significa que se realizará una subida más lenta.
Menos esfuerzo para moverlo, lo que significa que se realizará una subida más rápida.
Menos esfuerzo para moverlo, lo que significa que se realizará una subida más lenta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2684
¿Qué implica el exceso de carga circulando con un camión en una pendiente ascendente?

Que tendrán que realizarse más cambios y se realizará una subida más rápida.
Que tendrán que realizarse más cambios y se realizará una subida más lenta.
Que tendrán que realizarse menos cambios y se realizará una subida más rápida.
Que tendrán que realizarse menos cambios y se realizará una subida más lenta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2685
Cuantos menos cambios de marcha realice el conductor de un camión durante una subida:

más veces se perderá velocidad, más veces se tendrá que recuperar y, por tanto, se llegará más tarde a la cumbre.
más veces se perderá velocidad, más veces se tendrá que recuperar y, por tanto, se llegará antes a la cumbre.
menos veces se perderá velocidad, menos veces se tendrá que recuperar y, por tanto, se llegará más tarde a la cumbre.
menos veces se perderá velocidad, menos veces se tendrá que recuperar y, por tanto, se llegará antes a la cumbre.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2686
Cuantos menos cambios de marcha realice el conductor de un camión durante una subida:

más veces se perderá velocidad, más veces se tendrá que recuperar y se aumentará el consumo.
más veces se perderá velocidad, más veces se tendrá que recuperar y se reducirá el consumo.
menos veces se perderá velocidad, menos veces se tendrá que recuperar y se aumentará el consumo.
menos veces se perderá velocidad, menos veces se tendrá que recuperar y se reducirá el consumo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2687
Cuantos menos cambios de marcha realice el conductor de un camión durante una subida:

llegará más tarde a la cumbre habiendo consumido más.
llegará más tarde a la cumbre habiendo consumido menos.
llegará antes a la cumbre habiendo consumido más.
llegará antes a la cumbre habiendo consumido menos.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2688
¿Qué es la carga útil de un camión?

Es la masa que puede transportar el vehículo, resultante de restar la tara del mismo de su Masa Máxima Autorizada.
Es la masa que se alcanza con aceleración máxima.
Es la masa que se alcanza con aceleración mínima.
Es la masa que se alcanza con velocidad máxima.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de reglamentación de vehículos. Dirección General de Tráfico
COD: 2689
La carga útil de un camión es…

la masa que se alcanza con aceleración máxima.
la masa que puede transportar el vehículo, resultante de restar la tara del mismo de su Masa Máxima Autorizada.
la masa máxima para la utilización del vehículo con carga en circulación por las vías públicas.
la masa máxima por eje basada en su construcción y especificada por el fabricante.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de reglamentación de vehículos. Dirección General de Tráfico
COD: 2690
La carga que puede transportar un camión, resultante de restar la tara de su Masa Máxima Autorizada, se denomina:

carga máxima autorizada.
carga máxima técnicamente admisible.
carga útil.
carga máxima residual.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de reglamentación de vehículos. Dirección General de Tráfico
COD: 2728
¿En qué momento se produce el deslizamiento de un neumático?

Cuando llueve mucho.
Cuando la velocidad angular o de giro de la rueda no coincide con la velocidad lineal del camión.
Cuando la velocidad angular o de giro de la rueda coincide con la velocidad lineal del camión.
Cuando está nevando.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2729
En un camión, el deslizamiento de un neumático puede darse:

por aceleración únicamente.
por frenada únicamente.
por aceleración o por frenada.
en cualquier circunstancia.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2731
A igualdad de fuerza lateral, un camión alto:

se inclina menos que uno normal porque su centro de gravedad está más lejos del eje de balanceo.
se inclina menos que uno normal porque su centro de gravedad está más cerca del eje de balanceo.
se inclina más que uno normal porque su centro de gravedad está más cerca del eje de balanceo.
se inclina más que uno normal porque su centro de gravedad está más lejos del eje de balanceo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2732
¿En qué consiste el balanceo de un camión?

En el movimiento giratorio de la carrocería sobre su eje longitudinal.
En el movimiento de giro sobre el eje vertical.
En el movimiento giratorio de la carrocería sobre un eje transversal a la marcha.
En el movimiento del vehículo producido al subirse en él.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2733
¿En qué consiste el cabeceo del camión?

En el movimiento giratorio de la carrocería sobre su eje longitudinal.
En el movimiento de giro sobre el eje vertical.
En el movimiento giratorio de la carrocería sobre un eje transversal a la marcha.
En el movimiento del vehículo producido al subirse en él.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2734
¿Cómo se denomina el sistema que aumenta o disminuye la guiñada para que el camión se mantenga en la trayectoria que marcan las ruedas?

Control de estabilidad.
La anchura del neumático.
Sistema de suspensión.
El dibujo del neumático.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2735
Si la trayectoria curva es de menor radio que la curva que se pretende describir, el camión se encuentra en:

guiñada.
sobreviraje.
cabeceo.
subviraje.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2737
¿Qué se entiende por trayectoria real del camión más abierta de la que debería realizar?

Cabeceo.
Guiñada.
Sobreviraje.
Subviraje.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2738
¿Cómo se nota el subviraje en un camión?

El volante ofrece menos resistencia de lo normal.
El volante ofrece más resistencia de lo normal.
El volante no se puede mover.
El volante se parte.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2793
¿Qué es el volumen útil de un camión?

El espacio concebido y adaptado para el transporte de mercancía.
La parte utilizable del volumen.
El resultado de multiplicar las dimensiones de longitud, anchura y altura exteriores de la caja del vehículo.
El espacio concebido y adaptado para alojar las herramientas imprescindibles.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de reglamentación de vehículos. Dirección General de Tráfico
COD: 2794
El cálculo del volumen útil es el resultado de multiplicar:

las dimensiones de longitud y altura de la caja del vehículo.
las dimensiones de longitud, anchura y altura interiores de la caja del vehículo.
las dimensiones de longitud, anchura y altura exteriores de la caja del vehículo.
las dimensiones de longitud y anchura de la caja del vehículo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de reglamentación de vehículos. Dirección General de Tráfico
COD: 2795
La distribución incorrecta de la carga:

afecta positivamente a la estabilidad del vehículo.
afecta a la maniobrabilidad de los operarios de descarga.
reduce considerablemente el riesgo de accidente.
afecta negativamente a la estabilidad del vehículo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2796
¿A qué afecta la incorrecta distribución de la carga?

A la estabilidad del vehículo.
Al peso específico de la carga.
Al centro de gravedad de la carga.
A la fuerza termotecnia lateral.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2797
¿A qué afecta la distribución incorrecta de la carga?

A la fuerza termotecnia lateral.
A la maniobrabilidad del vehículo.
A la velocidad máxima conseguida.
Al porcentaje de nitrógeno.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2798
Una incorrecta distribución de la carga:

afecta a la aportación de nitrógeno.
afecta a la aceleración máxima conseguida.
provoca un aumento en el riesgo de accidente.
afecta al peso específico de la carga.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2799
¿Qué es la distribución de la carga en el vehículo?

La parte del peso total que cada eje soporta.
El peso específico de la carga.
La fuerza termotecnia lateral.
Es lo mismo que calcular el centro de gravedad de la carga.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2800
La diferencia entre las cargas sobre la rueda derecha e izquierda de un mismo eje no debería sobrepasar:

el 50 % de la carga total sobre el eje.
el 3 % de la carga total sobre el eje.
el 15 % de la carga total sobre el eje.
No debe existir ninguna diferencia.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2801
Para garantizar la buena tracción del vehículo:

al menos un 50 % del peso del vehículo debería descansar sobre los ejes con dirección.
al menos un 40 % del peso del vehículo debería descansar sobre los ejes con dirección.
la carga no debe estar distribuida por igual.
al menos un 20 % del peso del vehículo debería descansar sobre los ejes con dirección.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2802
¿Qué supone un incremento de la altura del centro de gravedad del vehículo?

Un incremento de la estabilidad del vehículo.
Menores probabilidades de que se produzca un vuelco.
Una reducción del riesgo en las curvas.
Un incremento de la inestabilidad del vehículo con mayores probabilidades de que se produzca un vuelco.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2803
Un incremento de la altura del centro de gravedad del vehículo, ¿qué supone?

Un incremento de la estabilidad del vehículo.
Menores probabilidades de que se produzca un vuelco.
Incrementa el riesgo en las curvas.
Disminuye el riesgo en las curvas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2804
Un incremento de la altura del centro de gravedad del vehículo supone:

una disminución del riesgo en las curvas.
unas mayores probabilidades de que se produzca un vuelco.
una disminución del riesgo ante la posibilidad de realizar una maniobra brusca para esquivar un peligro.
una mayor velocidad de crucero.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2805
¿Qué supone un incremento de la altura del centro de gravedad del vehículo?

Un incremento de la inestabilidad del vehículo.
Mayor velocidad de crucero.
Mejor aceleración.
Un incremento de la estabilidad del vehículo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2806
¿Qué supone un incremento de la altura del centro de gravedad del vehículo?

Mejor aceleración.
Un incremento de la estabilidad del vehículo.
Disminuye el riesgo en las curvas.
Incrementa el riesgo ante la posibilidad de realizar una maniobra brusca para esquivar un peligro.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2807
¿Qué sucede cuando se coloca el mayor peso en la parte superior de la carga?

Un incremento de la estabilidad del vehículo.
El centro de gravedad se eleva.
Menores probabilidades de que se produzca un vuelco.
Disminuye el riesgo en las curvas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2808
¿Se deben colocar las partes más pesadas de la carga debajo de las partes más ligeras?

No.
No, porque se incrementa el riesgo en las curvas.
Sí, porque se consigue mayor velocidad de crucero.
Sí, porque hay menores probabilidades de que se produzca un vuelco.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2809
Para incrementar la seguridad…

se debe intentar que la altura de la carga en el vehículo sea lo más alta posible.
se deben colocar las partes más ligeras de la carga debajo de las partes más pesadas.
se debe distribuir la carga de manera que quede lo más agrupada posible en una misma zona.
se deben colocar las partes más pesadas de la carga debajo de las partes más ligeras.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2810
¿Qué se debe hacer para incrementar la seguridad?

Intentar que la altura de la carga en el vehículo sea lo más alta posible.
Colocar las partes más ligeras de la carga debajo de las partes más pesadas.
Distribuir la carga de manera que quede lo más alta posible.
Intentar que la altura de la carga en el vehículo sea lo más baja posible.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2811
¿Qué factor puede afectar a la estabilidad del vehículo?

La capacidad del suelo para soportar la carga.
La fuerza de molaridad.
La fuerza atemporal.
La masa de cálculo de resistencia.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2812
Un factor que puede afectar a la estabilidad del vehículo es:

la fuerza termotecnia lateral.
la posición del centro de gravedad.
la masa radial.
la masa neta que se puede levantar.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2813
¿Qué factor puede afectar a la estabilidad del vehículo?

La masa radial.
La masa neta que se puede levantar.
La resistencia al balanceo del chasis.
La resistencia a la aceleración.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2814
Un factor que puede afectar a la estabilidad del vehículo es:

la masa neta que se puede levantar.
la masa de velocidad máxima.
la fuerza termotecnia lateral.
la rigidez torsional de la carrocería.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2817
En un camión, el desgaste prematuro de los neumáticos es una característica típica:

de la sobrecarga en el eje delantero, no así del eje trasero.
de la sobrecarga en los ejes delantero y trasero.
de la sobrecarga en el eje trasero, no así del eje delantero.
El desgaste prematuro de los neumáticos no produce sobrecarga sobre ningún eje.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2818
El sobrecalentamiento de los neumáticos de un camión es una característica típica…

de la correcta presión de inflado.
del accionamiento correcto de los frenos.
de la sobrecarga en los ejes delantero y trasero.
provocada por el desgaste prematuro de los neumáticos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2819
El incorrecto comportamiento del camión durante el frenado es una característica típica:

de la correcta estiba de la carga.
de la correcta presión de inflado.
del comportamiento correcto del sistema de suspensión.
de la sobrecarga en los ejes delantero y trasero.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2820
¿Qué fenómeno es típico de una sobrecarga en el eje delantero de un camión?

El sobrecalentamiento de los frenos.
El esfuerzo excesivo para la suspensión trasera.
La suavidad de la dirección del vehículo.
La falta de apoyo en el eje delantero.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2821
¿Qué fenómeno es típico de una sobrecarga del eje delantero del camión?

La falta de apoyo en el eje delantero.
El esfuerzo excesivo para la suspensión trasera y la repercusión de golpes en el chasis.
El desgaste prematuro de los neumáticos.
La suavidad de la dirección del vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2822
¿Qué fenómeno es típico de una sobrecarga en el eje trasero del camión?

El sobrecalentamiento de los frenos.
El esfuerzo excesivo para la suspensión delantera.
La dureza en la dirección del vehículo.
La falta de apoyo en el eje delantero y el desgaste prematuro de los neumáticos debido al deslizamiento.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2823
¿Qué fenómeno es típico de una sobrecarga del eje trasero del camión?

El sobrecalentamiento de los frenos.
El esfuerzo excesivo para la suspensión trasera y la repercusión de golpes en el chasis.
La dureza en la dirección del vehículo.
El esfuerzo excesivo para la suspensión delantera.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2824
¿Qué es la estiba?

Es el arte de colocar la carga para ser transportada de la mejor manera.
Es la actividad que regula la aceleración del vehículo.
Es la forma de ahorrar combustible.
Es la manera de conducir.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 2825
¿Cómo se denomina el arte de colocar la carga para ser transportada de la mejor manera?

Balanceo.
Estiba.
Cabeceo.
Guiñada.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 2826
Una buena estiba requiere que la carga sea colocada:

para ser transportada con un máximo de seguridad para el vehículo.
de forma transversal a la caja del vehículo.
de forma longitudinal a la caja del vehículo.
con espacios de, al menos, un centímetro entre los bultos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 2827
Una buena estiba requiere que la carga sea colocada:

de forma longitudinal a la caja del vehículo.
con espacios de, al menos, cuatro centímetros entre los bultos.
con espacios de, al menos, un centímetro entre los bultos.
para ser transportada con un máximo de seguridad para el personal del vehículo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 2828
Una buena estiba requiere que la carga sea colocada:

con espacios de, al menos, cuatro centímetros entre los bultos.
ocupando el mínimo espacio posible.
con espacios de, al menos, un centímetro entre los bultos.
de la forma que predomine la rentabilidad económica.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 2829
Una buena estiba requiere que la carga sea colocada:

de forma transversal a la caja del vehículo.
de la forma que asegure una mayor rentabilidad económica.
de forma que nunca se superpongan más de 5 bultos.
de modo que se eviten desperfectos en la misma.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 2830
Una buena estiba requiere que la carga sea colocada:

reduciendo al mínimo el tiempo de carga y descarga.
de forma que nunca se superpongan más de 5 bultos.
de forma transversal a la caja del vehículo.
de forma longitudinal a la caja del vehículo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 2831
Si la suma de fuerzas y pares a que puede estar sometido un camión fuese igual a cero, ¿qué repercusión tendría sobre su movimiento?

Que se movería en la dirección definida por la fuerza resultante de la suma.
Que se encontraría en reposo.
Que se movería solo a la derecha.
Que se movería solo a la izquierda.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2832
Si la suma de fuerzas y pares a que puede estar sometido un camión fuese distinta de cero, ¿qué repercusión tendría sobre su movimiento?

Que se movería en la dirección definida por la fuerza resultante de la suma.
Que se encontraría en reposo.
Que se movería solo a la derecha.
Que se movería solo a la izquierda.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2833
Cuando un camión se encuentra inmóvil, la suma de las fuerzas y los pares es:

igual a cero.
desigual a cero.
igual a diez.
igual a cien.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2834
Cuando un camión se encuentra en movimiento, la suma de las fuerzas y los pares es:

igual a diez.
igual a cien.
igual a cero.
desigual a cero.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2835
¿Cuál de las siguientes fuerzas intervienen en el movimiento de un camión?

La fuerza mayor.
La fuerza menor.
La fuerza motriz.
La fuerza nula.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2836
De las siguientes fuerzas, ¿cuál interviene en el movimiento de un camión?

La fuerza mayor.
La fuerza de frenado.
La fuerza menor.
La fuerza nula.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2871
¿Qué fuerzas intervienen en un camión?

La fuerza menor.
La fuerza mayor.
La fuerza nula.
La fuerza de guiado lateral.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2872
¿Cuál de las siguientes fuerzas intervienen en un camión?

La fuerza de adherencia.
La fuerza mayor.
La fuerza menor.
La fuerza nula.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2874
De las siguientes fuerzas, ¿cuál interviene en el movimiento de un camión?

La fuerza de hipótesis.
La fuerza electromagnética.
La fuerza de compresión.
La fuerza motriz.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2875
¿En qué consiste la fuerza de adherencia?

Es la que conserva la dirección del camión.
Es la que actúa en contra de la fuerza motriz.
Es la que resulta de la fricción y de la atracción.
Es la que resulta de la resistencia al aire.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2876
¿En qué consiste la fuerza de frenado?

Es la que conserva la dirección del camión.
Es la que actúa en contra de la fuerza motriz.
Es la que resulta de la fricción y de la atracción.
Es la que resulta de la resistencia al aire.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2877
¿En qué consiste la fuerza de guiado lateral?

Es la que conserva la dirección del camión.
Es la que actúa en contra de la fuerza motriz.
Es la que resulta de la fricción y de la atracción.
Es la que resulta de la resistencia al aire.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2878
Si la resultante de las fuerzas de frenado y de guiado lateral se encuentran dentro del círculo de Kamm, el camión:

pierde estabilidad.
es imposible de controlar.
puede dirigirse sin problemas.
sufre un accidente.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2879
Según el círculo de Kamm, ¿qué sucede si aumenta la fuerza de frenado?

Que la fuerza de guiado desaparece.
Que la fuerza de guiado lateral disminuye.
Que la fuerza de guiado se multiplica.
Que la fuerza de guiado aumenta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3555
¿Cuándo se produce la resistencia a la aceleración?

Al frenar el camión, solamente.
Al acelerar el camión, solamente.
Al cambiar de marcha.
Al acelerar o frenar el camión.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 5600
En el momento de frenar al camión se sobrecarga el eje delantero, ¿qué sucede en el eje trasero?

Se mantiene igual.
Se sobrecarga.
Se aligera.
Los neumáticos sufren un deslizamiento.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 5602
Para una mayor eficiencia de la frenada, ¿cuánto peso se debe transferir al eje delantero del camión?

El mínimo posible.
El máximo posible.
No se tiene que transferir ningún peso.
Durante una frenada no hay desplazamiento de masas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 5603
¿Qué repercusión tiene el hecho de que exista una mínima transferencia de masas de los ejes traseros a los delanteros del camión en el momento de la frenada?

Un mayor desgaste de los frenos.
Un menor consumo de combustible.
El aprovechamiento del agarre de todas las ruedas.
El mantenimiento de la velocidad.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 5852
Para garantizar la correcta estiba de la carga, ¿cuál de las siguientes condiciones se debe cumplir?

No exceder la MMA.
La carga debe ser redistribuida después de una descarga parcial.
No limitar, ni siquiera parcialmente, la visibilidad del conductor.
Las tres condiciones anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 5950
La fuerza centrífuga es la fuerza que tiende a:

empujar al camión hacia el interior de la curva que está trazando.
detener al camión al entrar en una curva.
empujar al camión hacia el exterior de la curva que está trazando.
mantener al camión en línea recta al entrar en una curva.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6251
De los siguientes factores, ¿cuál influye en el grado de rozamiento?

La presión de los neumáticos.
La pendiente de la calzada.
El tamaño del frontal del camión.
El diseño de las superficies del camión.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6253
¿Qué dos efectos tiene la resistencia del aire sobre el movimiento del camión?

La resistencia del aire en contra del avance y las turbulencias en la parte de atrás que favorecen el avance del vehículo.
La resistencia del aire en la parte de atrás en contra del avance y las turbulencias adelante en contra del avance del vehículo.
La resistencia del aire adelante que favorece el avance y las turbulencias en la parte de atrás que favorecen el avance del vehículo.
La resistencia del aire al avance y las turbulencias que se generan en la parte de atrás del vehículo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6256
La fuerza que opone resistencia al movimiento entre la superficie de los neumáticos de un camión y la calzada se denomina:

aceleración.
rozamiento.
inercia.
deceleración.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6258
¿Por qué se produce resistencia al acelerar o frenar el camión?

Porque aumentan las turbulencias.
Porque el rozamiento se hace más intenso.
Por la deceleración.
Debido a la inercia de la masa del vehículo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6260
¿Qué factores intervienen para producir la resistencia a la pendiente?

El grado de la pendiente y la masa total del camión.
El grado de la pendiente y la climatología.
El firme de la pendiente y el volumen de la carga.
La fuerza de tracción.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6274
¿Cuántas velocidades suelen tener los camiones que desarrollan poca potencia, destinados generalmente al transporte de corto recorrido?

Entre 4 y 6.
Entre 6 y 9.
Entre 10 y 12.
Entre 13 y 16.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6275
Respecto a la caja de cambios de un camión, ¿por qué la mejor zona de utilización es la cercana al par máximo?

Porque se aprovecha al máximo el empuje del motor, aunque el consumo sea alto.
Porque en esa zona la potencia también es la máxima, con un consumo intermedio.
Porque en esa zona la relación entre la potencia y el par es máxima, lo que asegura una velocidad mayor.
Porque se aprovecha al máximo el empuje del motor con el menor consumo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6276
Si el conductor de un camión observa que pierde velocidad al subir una pendiente, ¿cómo deberá proceder?

Cambiando a una marcha más corta e intentando saltarse algunas marchas con el fin de reducir el número de cambios.
Realizando cuantos más cambios de marcha mejor hasta llegar a las marchas más cortas.
Pisando el acelerador lo más posible para que no necesite cambiar de marcha el vehículo.
No cambiando a una marcha más corta, en ningún caso, pues en el momento del cambio se pierde velocidad.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6277
¿Es conveniente que un camión de elevado tonelaje disponga de muchas marchas?

No, porque al cambiar de marchas en una pendiente se pierde velocidad.
Sí, porque se facilita el cambio con un incremento de par.
No, porque el cambio es una operación muy delicada que debe hacerse con cuidado.
Sí, porque se facilita el cambio aunque el consumo aumenta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6279
¿Qué sucede cada vez que se realiza un cambio cuando un camión circula en una pendiente ascendente?

Que pierde potencia.
Que gana velocidad.
Que gana potencia.
Que pierde potencia y gana velocidad.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6283
¿Qué porcentaje del peso del vehículo debería descansar sobre los ejes con dirección para garantizar una buena seguridad y maniobrabilidad del camión?

Al menos un 20 %.
Al menos un 15 %.
Nunca más del 10 %.
Siempre un 5 %.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6284
¿Qué efectos tiene la carga sobre la posición del centro de gravedad y la estabilidad de un camión?

La carga provoca que baje el centro de gravedad del vehículo, incrementándose la probabilidad de vuelco.
La carga provoca que baje el centro de gravedad del vehículo, reduciéndose la probabilidad de vuelco.
La carga provoca que suba el centro de gravedad del vehículo, incrementándose la probabilidad de vuelco.
La carga provoca que suba el centro de gravedad del vehículo, reduciéndose la probabilidad de vuelco.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6290
¿Qué es la carga útil de un camión?

La masa resultante de restar la tara de la Masa Máxima Autorizada.
La masa del vehículo con su equipo fijo autorizado.
La carga que cabe en un vehículo.
La suma de la tara y la carga.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de reglamentación de vehículos. Dirección General de Tráfico
COD: 6899
¿Qué se entiende por subviraje en una curva tomada por un camión?

La trayectoria real es más abierta que la que debería realizar.
La trayectoria real es más cerrada que la que debería realizar.
La trayectoria del camión cuando cambia de carril.
El vuelco del camión al tomar la curva frenando.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6900
¿Qué se entiende por sobreviraje en una curva tomada por un camión?

La trayectoria real es más abierta de la que debería realizar.
La trayectoria real es más cerrada de la que debería realizar.
La trayectoria del camión cuando cambia de carril.
La trayectoria real más recta de la que debería realizar.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6901
¿Cuándo se produce un cabeceo?

Cada vez que circulamos en una curva.
Cuando el camión experimenta una fuerza lateral.
Cuando hay una aceleración o una frenada.
Solo cuando hay una frenada.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6927
La energía acumulada por un camión en movimiento depende:

solo de su masa.
solo de su velocidad.
de su masa y de su velocidad.
de su capacidad de aceleración.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6938
¿Qué es una guiñada?

El movimiento de giro sobre el eje longitudinal.
El movimiento de giro sobre el eje transversal.
El movimiento de giro sobre el eje central.
El movimiento de giro sobre el eje vertical.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6939
¿Cuándo se produce un cambio de apoyo?

Cuando la curva permite que el camión circule apoyado durante un gran recorrido.
Cuando la inclinación que alcanza el camión es la máxima posible.
Cuando el apoyo pasa sucesivamente de las ruedas de un lado a las del otro.
Cuando el apoyo pasa sucesivamente de las ruedas delanteras a las traseras.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6995
El correcto reparto de la mercancía en el compartimento destinado al efecto, ¿a qué afecta de manera directa?

A la velocidad del vehículo solamente.
A la seguridad y al rendimiento del vehículo.
A la maniobrabilidad del vehículo solamente.
A la reducción del consumo de combustible y del tiempo de trabajo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6996
¿A qué afecta directamente el incorrecto reparto de la mercancía en el compartimento destinado al efecto?

A la carga exclusivamente.
Al incremento del tiempo necesario para realizar el porte.
A la disminución de la estabilidad y maniobrabilidad del vehículo, incrementándose el riesgo de accidente.
Al aumento del consumo de combustible.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6998
En un camión, ¿qué consecuencias tendrá una sobrecarga del eje de dirección?

Puede hacer demasiado ligera la conducción.
Puede hacer pesada la conducción, dañar el eje y los neumáticos.
Puede hacer pesada la conducción e incrementar el consumo de combustible.
Puede desequilibrar la conducción.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6999
En el supuesto de que un mismo camión transporte dos o más mercancías diferentes, ¿qué acción es correcta?

No colocar las mercancías más pesadas sobre las ligeras.
Dejar los huecos existentes entre mercancías de distintos embalajes.
Cargar mercancías peligrosas junto a otras que no lo sean.
Ninguna de las tres acciones anteriores es correcta.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7000
¿Cómo se denomina al recipiente hecho de cualquier material y de diversas formas, concebido para contener mercancías y destinado a individualizar, dosificar, conservar, presentar y describir unitariamente los objetos que contiene?

Embalaje.
Bulto.
Envase.
Cubierta.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7001
¿Cómo se puede describir el embalaje?

Como cualquier material de diversas formas concebido para contener mercancías.
Como cualquier medio material destinado a proteger una mercancía para su expedición o su conservación en depósitos o almacenes.
Es el recipiente destinado a individualizar, conservar y presentar la mercancía.
Es una plataforma de carga.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7002
¿A qué se llama embalaje primario?

Es aquel que está en contacto directo con el producto.
Al que se realiza con materiales desechables como cartón, papel, etc.
Respecto de una carga, al que sea más ligero.
Al que se utiliza para transportar productos dentro de sus envases.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7003
¿Qué es el embalaje terciario o de transporte?

Aquel que protege al producto para el transporte y generalmente contiene varias unidades de producto individual.
Es la envoltura utilizada para contener uno o varios embalajes.
Aquel que protege al embalaje primario y no cumple una función ligada directamente al uso del producto.
Las cajas plegables o rígidas de cartón o de plástico.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7004
Desde el punto de vista de su transporte material, las cargas pueden dividirse en:

grandes y pequeñas.
ligeras y pesadas.
divisibles e indivisibles.
verticales u horizontales.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7009
Para un transporte por carretera, ¿principalmente en qué sentido deben sujetarse los pilares metálicos?

En sentido vertical.
En sentido transversal.
En sentido longitudinal.
En sentido horizontal.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7010
¿Cómo se deben estibar los troncos y piezas de madera que se van a transportar transversalmente?

Deben estar repartidos en pilas atadas que no sobrepasen dos metros de longitud.
Deben estar repartidos en pilas atadas que no sobrepasen los tres metros de longitud.
Deben estar repartidos en pilas atadas que no sobrepasen los cuatro metros de longitud.
Deben estar repartidos en pilas atadas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7011
Las cargas formadas por bloques pesados o muy pesados, ¿en qué parte de la batea deben colocarse?

Lo más cercano a la cabina que sea posible.
En la parte central de la batea.
Encima de los ejes.
En cualquier parte de la batea.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7012
¿Por qué es recomendable estibar los objetos circulares usando cuñas portabobinas?

Porque reduce el consumo de combustible.
Porque aumenta la visibilidad del conductor.
Porque desciende el centro de gravedad por lo que el vehículo goza de mayor estabilidad y maniobrabilidad.
Las tres respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7013
¿Cómo debe realizarse el transporte de líquidos envasados en botellas o bidones?

Tumbados.
Tumbados de forma transversal.
Procurando que estos se asienten sobre sus bases.
De forma longitudinal.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7053
La tara de un vehículo es:

la masa del vehículo en vacío.
la masa de la carga.
la masa del vehículo con carga.
la masa del vehículo con su conductor y su carga.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 2822/1998 Anexo IX, 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 7057
¿Puede ser conveniente saltarse una o varias velocidades durante la conducción de un camión?

Sí, tanto circulando en pendientes ascendentes como descendentes.
Solo durante una frenada de emergencia.
No, las velocidades deben introducirse de forma correlativa en todos los casos.
Saltarse la correlación de velocidades es una medida antieconómica e insegura.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de reglamentación de vehículos. Dirección General de Tráfico
COD: 7213
Uno de los objetivos fundamentales de una correcta estiba es contrarrestar las fuerzas de inercia que actúan en las diferentes direcciones, pero, ¿cuándo actúan más estas fuerzas?

En los giros.
En las pendientes.
En los arranques o en frenazos intensos.
En las curvas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7214
¿Para qué tipo de pisos están recomendadas las técnicas de sujeción directas?

Para cargas asentadas sobre pisos lisos.
Para cargas asentadas sobre pisos húmedos.
Para cargas asentadas sobre pisos engrasados.
Las tres respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7215
¿Cómo se llama el sistema de sujeción basado en el rozamiento entre el elemento de sujeción y la carga, por un lado, con las paredes y el suelo de la caja, por otro?

Sistema de sujeción directa.
Sistema de sujeción flexible.
Sistema de sujeción por resistencia.
Sistema de sujeción indirecta.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7216
¿Para qué tipo de transporte están indicados los toldos?

Para todo tipo de materiales.
Para mercancías peligrosas.
Para materiales sueltos o a granel.
Para grandes bultos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7217
¿Qué ventaja tienen los cables metálicos de fibra de acero frente a las cinchas?

Son más flexibles.
Son más económicos.
Son más resistentes a la climatología.
Tienen mayor resistencia.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7218
¿Para qué se emplean los tornos en la estiba?

Para reparar los elementos de sujeción.
Para tensar los elementos de sujeción (correas, cables y cadenas).
Sirven como medio auxiliar a la eslinga.
Las tres respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7219
¿Se puede usar la eslinga como elemento de sujeción de la carga?

No.
Sí.
Solo si es una carga ligera.
Solo si es una carga poco voluminosa.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7220
¿Cómo se deben utilizar las cuñas para fijar la carga?

Apoyadas en las paredes de la caja del vehículo.
Fijadas a la parte delantera y trasera de la carga por medio de cables metálicos.
Apoyadas en el suelo de la caja del vehículo.
Las tres respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7221
Si las mercancías no están suficientemente compactadas, ¿qué puede pasar?

Existirá riesgo de desplazamiento de la carga y de disminución de la tensión en los dispositivos de sujeción.
Se puede producir una tensión extra en el compartimento de carga.
Se producirá una vibración que hará que aumente el consumo de carburante.
Se pueden producir pequeños desequilibrios en la conducción.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7222
Debido a la irregularidad de la carga, el estibador debe ayudarse de ciertos materiales para rellenar los huecos. ¿Cuál de los siguientes materiales es incorrecto para esta tarea?

Madera.
Comburentes.
Espuma de poliuretano.
Bolsas de aire.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7223
¿Qué función cumplen las cantoneras en la estiba?

De conservación de los elementos de sujeción.
De protección de la mercancía.
De agrupación de la mercancía.
Las tres respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7224
¿Cuál es la normativa internacional de normalización que marca la estructura y medida de los palés?

AENOR.
DIN.
ISO.
Las tres respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7225
¿Cuál es la medida del palé europeo o europalé?

1.000 x 700 milímetros.
1.200 x 800 milímetros.
1.400 x 900 milímetros.
1.500 x 1.000 milímetros.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7226
¿Cuál es la medida del palé universal o isopalé?

1.500 x 1.200 milímetros.
1.600 x 1.200 milímetros.
1.200 x 1.000 milímetros.
1800 x 1.200 milímetros.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7227
¿Cuál es el problema del palé de madera con relación a la normativa internacional?

Obliga a que la madera utilizada sea de haya.
Obliga a tratar la madera para su fortalecimiento.
Obliga a reciclar la madera utilizada en los palés.
Obliga a tratar la madera que se destina a exportación para su desbacterización.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7228
¿Cuál es la principal ventaja del palé de cartón?

La garantía de higiene al tratarse de un producto desechable.
Su coste.
Es varias veces reutilizable.
El palé de cartón no existe.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7229
¿Qué capacidad de carga puede soportar el palé metálico?

2.000 kg de peso.
1.000 kg de peso.
3.000 kg de peso.
2.500 kg de peso.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7230
¿Cuál es la función del entoldado?

Refuerza la sujeción de la mercancía y contribuye a limitar sus deslizamientos durante el viaje.
Protege las mercancías transportadas de las inclemencias atmosféricas.
Evita el desprendimiento de una parte de la carga y el riesgo consiguiente de daños.
Las tres respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de estiba de la mercancía. CEFTRAL; Manual de estiba para mercancías sólidas. Ediciones UPC
COD: 7231
Según determinan las condiciones generales de contratación, ¿quién es el responsable de las operaciones de entoldado y desentoldado del vehículo?

El expedidor.
El cargador.
El transportista.
El consignatario.
RESPUESTA: C
NORMA: OM FOM/1882/2012 Anexo, 4.15
Referencia Doctrinal: 
COD: 7279
¿Cómo se denomina a la suma de las masas del vehículo motor cargado y del remolque arrastrado cargado para su utilización por las vías públicas?

Masa máxima del conjunto (MMC).
Masa máxima técnica del conjunto (MMTC).
Masa máxima autorizada del conjunto (MMC).
Masa técnica autorizada del conjunto (MTAC).
RESPUESTA: C
NORMA: RD 2822/1998 Anexo IX, 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 7551
¿Qué se debe tener en cuenta para poder realizar un transporte de mercancías?

Las masas máximas permitidas.
Los trámites administrativos.
Calcular el teorema de Kamm.
Hacer una comprobación previa del transporte.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de reglamentación de vehículos. Dirección General de Tráfico
COD: 7555
El sistema de suspensión de un camión…

no tiene influencia en el desplazamiento de la masa de la carga.
tiene influencia sobre su estabilidad.
tiene influencia sobre el mantenimiento de la presión de los neumáticos.
no tiene influencia sobre la confortabilidad de la carga.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7588
¿Cómo afecta a la estabilidad del camión el correcto uso del freno de servicio?

Aumentando la distancia de frenado.
Disminuyendo la eficacia de frenado.
Evitando el desplazamiento excesivo de la carga.
Provocando un desplazamiento excesivo de la carga.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7592
De las que se citan, ¿qué fuerzas se aplican a un camión en movimiento?

La fuerza motriz y la fuerza de frenado.
La fuerza de guiado atemporal y la fuerza de fricción.
La fuerza de la aceleración es la única fuerza que se aplica al movimiento de un camión.
Las fuerzas de superviraje y de infraviraje.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7601
¿Cuál es la fuerza más conocida que interviene en un camión?

La fuerza de atracción terrestre o gravedad.
La fuerza de ingravidez.
La fuerza atemporal.
La resistencia motriz.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7602
De las que se citan, ¿qué fuerzas se aplican a un camión en movimiento?

La fuerza electromotriz.
La fuerza intermolecular.
La fuerza termotecnia lateral.
Las fuerzas de guiado lateral que conservan la dirección del vehículo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7604
¿Qué fuerza intervine en el movimiento de un camión?

La fuerza segmentarial cónica.
La fuerza intermolecular.
La fuerza electromotriz.
La fuerza de adherencia que resulta de la fricción y de la atracción.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7605
En el movimiento de un camión…

no son aplicables los pares de las ruedas y pares de inercia.
interviene la fuerza de molaridad.
no es aplicable la fuerza de la atracción terrestre.
interviene la resistencia aerodinámica o resistencia del aire.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7606
La sobrecarga del eje de un camión…

puede tener efectos negativos al frenar.
afecta considerablemente a la fuerza termotecnia lateral.
acrecienta el efecto positivo de una pendiente ascendente.
puede tener efectos positivos para controlar la velocidad.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7607
La sobrecarga del eje de un camión…

puede tener efectos negativos al controlar la velocidad.
acrecienta el efecto positivo de una pendiente ascendente.
hace que el centro de gravedad sea más estable.
ayuda a controlar la velocidad durante una pendiente descendente prolongada.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7608
¿Puede provocar efectos negativos la sobrecarga de algunos de los ejes de un camión?

Sí.
No.
Sí, pero solamente si el eje que se sobrecarga es alguno de los delanteros.
Sí, pero solamente si el eje que se sobrecarga es alguno de los traseros.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7609
La sobrecarga de alguno de los ejes de un camión…

produce el efecto de descenso térmico de temperatura.
provoca un aumento en la distancia de detención.
afecta positivamente en un aumento de la tracción.
reduce el efecto que provoca una pendiente descendente sobre la disminución de la velocidad del vehículo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7610
¿Puede provocar un aumento de la distancia de detención la sobrecarga de alguno de los ejes de un camión?

Sí.
No, puesto que la masa no afecta a la distancia de reacción.
Sí, pero solamente si el eje que se sobrecarga es alguno de los delanteros.
Sí, puesto que la masa afecta directamente a la distancia del tiempo de reacción del conductor.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7611
La sobrecarga en el eje delantero de un camión…

puede afectar en el aumento de la tracción.
provoca exceso de peso sobre el eje de dirección y puede hacer pesada la conducción.
disminuye la fuerza termotecnia lateral.
provoca una reducción de la distancia de detención.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7620
La resistencia que opone el aire al movimiento de un camión puede denominarse como:

resistencia aerodinámica.
fuerza segmentarial cónica.
fuerza de molaridad.
fuerza de consumo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7621
La deriva del neumático de un camión es la variación:

de la velocidad de giro del neumático.
de la trayectoria como consecuencia de la deformación de la llanta y que afecta al apoyo de la cubierta.
de la trayectoria como consecuencia de la deformación del dibujo del neumático y que, en ningún caso, afecta al apoyo de la cubierta.
de la trayectoria como consecuencia de la deformación del flanco del neumático y que afecta al apoyo de la cubierta.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7629
Para lograr poner en movimiento un camión cargado…

se requiere un mínimo de esfuerzo.
se requiere una fuerza facilitada por el acelerador.
la fuerza facilitada por el motor deberá ser superior a la fuerza resistente que opone el vehículo.
se requiere una fuerza que es proporcionada por la caja de cambios.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7630
Cuando la fuerza disponible para poner en movimiento un camión es inferior a la fuerza resistente que se opone al movimiento…

el motor se calará.
el vehículo solo se pondrá en movimiento si la pendiente es inferior al 15 %.
el vehículo solo se pondrá en movimiento si la pendiente es inferior al 5 %.
el vehículo se comenzará a mover normalmente.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7632
Cuando la masa del camión es elevada durante la circulación en una pendiente ascendente…

se requiere más esfuerzo para mover el vehículo y se tendrán que realizar más cambios de marcha.
se requiere menor esfuerzo para mover el vehículo y se tendrán que realizar más cambios de marcha.
se requiere mayor esfuerzo para mover el vehículo y se tendrán que realizar menos cambios de marcha.
se requerirá el mismo esfuerzo y la misma utilización de marchas que durante una pendiente descendente.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7633
Cuantos más cambios realice el conductor de un camión durante una subida:

menos veces se perderá velocidad.
menos veces se tendrá que recuperar la velocidad.
más veces se perderá velocidad.
se llegará antes a la cima habiendo consumido menos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7649
¿Qué se debe comprobar para saber si se puede transportar una determinada cantidad de mercancías?

La masa de la mercancía usando el teorema de Kant para comprobarlo.
Que el vehículo disponga de una carga útil suficiente para la cantidad de mercancías que va a transportar.
Comprobar, mediante una simulación con paquetes definidos para tal fin, que el vehículo dispone del espacio suficiente.
Realizar un cálculo de la masa sustancial de la carga.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de reglamentación de vehículos. Dirección General de Tráfico
COD: 7651
¿Qué se debe calcular para poder realizar un transporte de mercancías?

Si se dispone de espacio suficiente, mediante una simulación con paquetes definidos para tal fin.
El peso indeterminado de la carga.
La cantidad de mercancías que se pueden transportar.
El centro de gravedad de la carga.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de reglamentación de vehículos. Dirección General de Tráfico
COD: 7652
¿Qué se debe comprobar para saber si se puede transportar una determinada cantidad de mercancías?

La masa insustancial de la mercancía.
El centro de gravedad de la carga.
Los trámites administrativos.
Que se dispone del espacio y el acondicionamiento necesario para alojar correctamente la mercancía transportada.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de reglamentación de vehículos. Dirección General de Tráfico
COD: 7656
La sobrecarga de alguno de los ejes de un camión…

aumenta la fuerza atemporal.
puede tener efectos negativos durante la frenada.
puede tener efectos positivos para el control de la velocidad.
puede tener efectos negativos sobre las capacidades del conductor.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7657
La sobrecarga de alguno de los ejes de un camión…

no puede dañar el eje de dirección.
no puede dañar a los neumáticos.
no afecta a la tracción.
provoca efectos negativos en la conducción y seguridad del vehículo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7660
De las fuerzas que se citan, ¿cuál se aplica a un camión en movimiento?

La fuerza de adherencia.
La fuerza de reducción.
La fuerza nula.
La fuerza de progresión.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7667
De las que se citan, ¿cuál constituye una resistencia al avance del camión?

La resistencia al rozamiento.
La fuerza de deceleración.
La resistencia de la climatología adversa.
La resistencia a la potencia.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7669
¿Cuál de los siguientes factores puede hacer variar el grado de rozamiento?

El estado y superficie de las zapatas.
La distancia de frenado.
El peso del camión.
La velocidad de trasferencia de masas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7678
¿De qué factores depende la energía acumulada por un camión en movimiento?

De la masa del vehículo y de la velocidad.
De la velocidad y de la resistencia del aire.
De la Masa Máxima Autorizada del vehículo.
De la evacuación del calor en los sistemas de frenado.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7681
Para poder calcular la carga útil de un camión es necesario:

sumar su MMA a su TARA.
restar la TARA de su MMA.
restar la MMA de la TARA.
cargar el vehículo en una báscula, en todo caso.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de reglamentación de vehículos. Dirección General de Tráfico
COD: 7688
La energía acumulada de un camión que se encuentra en movimiento dependerá:

del estado y de la superficie de las zapatas.
del estado de los neumáticos.
de la masa del vehículo y de la velocidad.
de la velocidad, solamente.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7689
En el momento de la frenada, ¿qué puede evitar una transferencia excesiva de masas de un eje a otro?

El peso del conductor.
Solamente una buena distribución de la carga.
Solamente una buena estiba de la carga.
Una buena estiba y distribución de la carga.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7690
¿Qué se tendrá en cuenta respecto al centro de gravedad del camión para garantizar que este reaccione correctamente durante una frenada?

Que el centro de gravedad esté lo más bajo posible.
Que el centro de gravedad esté situado lo más a la izquierda posible del vehículo.
Que el centro de gravedad esté lo más alto posible.
Que el centro de gravedad esté situado lo más a la derecha posible del vehículo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7701
¿Cómo se denominan las acciones o influencias que modifican el estado de movimiento o de reposo de un camión?

Fuerzas.
Resistencias.
Resortes.
Facultades.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7702
¿Cómo se denominan los diversos elementos que se oponen al movimiento del camión?

Fuerzas.
Resistencias.
Resortes.
Facultades.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7708
De las que se citan, ¿cuál constituye una de las resistencias al avance del camión?

Resistencia de los rodamientos.
Resistencia a la entrada de oxígeno en la admisión.
Resistencia a la pendiente.
Resistencia de los materiales del chasis del vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7709
De los siguientes factores, ¿cuál puede reducir la resistencia del aire?

Que las ventanillas y trampillas estén abiertas.
Una regulación correcta de los deflectores.
Colocar los toldos de manera que puedan ondear fácilmente.
Instalar objetos con formas sobresalientes en la superficie del camión.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7710
¿Qué factor puede hacer variar el grado de rozamiento?

La potencia del motor.
Las previsiones meteorológicas.
La forma de conducir.
El estado y superficie de la calzada.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7711
De las siguientes actuaciones que realiza el conductor de un camión, ¿cuál es correcta para reducir la resistencia a la aceleración?

Provocar aceleraciones excesivas, sobre todo en los arranques.
Reducir la presión de los neumáticos.
Mantener la distancia de seguridad para evitar frenadas bruscas.
Utilizar los frenos asiduamente, sobre todo en pendientes ascendentes.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7712
¿Cuál de los siguientes efectos es típico de una sobrecarga en el eje trasero del camión?

El desgaste normal de la banda de rodadura de los neumáticos.
Los esfuerzos excesivos para la suspensión trasera.
La falta de apoyo en el eje trasero.
La dureza en la dirección del vehículo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de reglamentación de vehículos. Dirección General de Tráfico
COD: 7716
Los camiones, a la entrada de una curva, tienden a:

subvirar.
sobrevirar.
derrapar.
volcar.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7733
Una caja de cambio automático cambia de marcha:

cuando el conductor acciona el pedal del embrague.
en función de la velocidad programada por el conductor.
sin necesidad de la intervención del conductor.
cuando el conductor acciona un interruptor.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 9079
Un camión en movimiento está expuesto a:

fuerzas impares diferentes.
fuerzas y pares siempre iguales.
diferentes fuerzas y pares.
diferentes fuerzas impares.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65491
Los embragues hidráulicos son…

embragues automáticos.
embragues específicos para camiones.
embragues específicos para autobuses.
embragues para cajas de más de 8 marchas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica y entretenimiento simple del automóvil. DGT.
COD: 65492
¿Qué emplean para su funcionamiento los embragues hidráulicos?

La electricidad.
Un fluido, generalmente aceite.
La energía cinética de las ruedas.
La energía química de los gases del escape.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica y entretenimiento simple del automóvil. DGT.
COD: 65493
En cajas de cambio automático, ¿cómo se sincroniza una marcha más larga?

Mediante el pulsador de cambio.
A través el pedal del acelerador.
Usando la palanca de cambio.
Liberando el freno motor.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica y entretenimiento simple del automóvil. DGT.
COD: 65494
¿Afectan los sistema de transmisión automáticos al consumo de combustible del vehículo?

No, no afecta.
Incrementa el consumo en las pendientes ascendentes.
Incrementa el consumo en general.
Reduce el consumo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica y entretenimiento simple del automóvil. DGT.
COD: 65495
¿Qué debe accionar el conductor, en un vehículo con sistema de transmisión automática, para cambiar de marcha.

Únicamente pisar el pedal del embrague.
Únicamente accionar la palanca de cambio.
Únicamente presionar el pulsador de cambio.
Nada, todo el proceso de cambio se realiza automáticamente.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica y entretenimiento simple del automóvil. DGT.
COD: 65496
¿Cómo afecta el incremento de la presión sobre el pedal del acelerador a la selección de marchas en vehículo con sistema de transmisión automática?

Se produce el cambio a una marcha superior.
Acciona el avisador de cambio de marcha.
Se bloquea el incremento de velocidad hasta que se efectúe el cambio a una marcha superior.
No tiene interacción alguna en relación con el cambio de marcha.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica y entretenimiento simple del automóvil. DGT.
