
Módulo 7. Formación sobre sensibilización y educación vial
COD: 1270
Señale la afirmación correcta referida a las personas mayores como conductores:

En las últimas décadas, la población de conductores mayores de 65 años ha aumentado notablemente.
Se acentúa la pérdida de capacidades psicomotoras.
No se les tiene en cuenta a la hora del diseño de la señalización vertical y la del propio vehículo.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 1927
¿Cuál de las siguientes conductas está presente con menos frecuencia en accidentes de tráfico?

Conducir utilizando incorrectamente la señalización o los elementos de seguridad de los vehículos.
Circular con exceso de lentitud.
Circular con fatiga o somnolencia, con falta de atención o con distracciones durante la conducción.
Conducir sin respetar la señalización viaria.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 1928
¿Cuál de las siguientes conductas está presente con menos frecuencia en accidentes de tráfico?

Conducir sin respetar la señalización viaria.
Conducir durante la noche distancias largas.
Circular a una velocidad inadecuada o peligrosa.
Conducir bajo los efectos del alcohol o de drogas tóxicas o estupefacientes.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 5186
¿Cuáles suelen ser las coordenadas espaciotemporales del accidente del conductor joven?

En días laborables.
En primavera.
Desplazamientos cortos en carreteras secundarias.
En autopistas de peaje.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 5187
¿A partir de qué año de conducir existe un mayor riesgo para el conductor joven?

En el primer año porque es un conductor inexperto.
A partir del décimo año.
A partir del vigésimo año.
A partir del segundo año porque tiene más sensación de seguridad en la conducción.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5379
¿Qué tipos de plantas producen la alergia por pólenes?

Las gramíneas.
Los árboles.
Las malezas.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5622
¿Qué materias regula el Texto Articulado de la Ley sobre Tráfico, Circulación de Vehículos a Motor y Seguridad Vial?

Las infracciones en materias de transporte terrestre.
Los criterios de señalización de las vías de utilización general.
El diseño de las carreteras.
El concurso de acreedores.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo jun.-15 Art. 1.2.d
Referencia Doctrinal: 
COD: 5626
De las siguientes conductas, ¿cuál suele ser responsable de la mayoría de los accidentes de tráfico?

Circular dentro de los límites de velocidad.
Circular respetando la señalización viaria.
Circular utilizando correctamente la señalización del vehículo.
Circular con fatiga o somnolencia.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
