
Módulo 2. Transporte en cisternas y contenedores-cisterna
COD: 256
¿Qué debe evitarse especialmente en la carga de mercancía peligrosa en una cisterna?

Que el motor del vehículo se pare.
La derivación a tierra de la masa metálica de la cisterna.
Que se produzcan desbordamientos o emanaciones peligrosas.
El cumplimiento de las instrucciones del fabricante en relación con la carga.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 97/2014 Art. 44
Referencia Doctrinal: 
COD: 349
¿Qué materias peligrosas pueden transportarse en cisterna?

Todas las de las clases 2 y 3.
Todas las de las  clases 2 y 3 y las del resto de clases que indique el ADR.
Únicamente aquellas materias que el ADR indique de manera expresa.
Cualquier materia, siempre que la cisterna tenga el certificado de aprobación ADR.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 4.3.2.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 352
¿Qué mercancías peligrosas pueden transportarse en cisterna?

Cualquiera, siempre que esté en estado líquido o gaseoso.
Aquellas que expresamente indique el ADR.
Las que tengan un grado de peligrosidad II o III.
Únicamente las que el fabricante indique en la ficha de seguridad.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 4.3.2.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 447
¿Qué tipos de materias peligrosas pueden transportarse en cisternas?

Líquidas.
Pulverulentas.
Granuladas.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 4.3.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 464
¿Se debe colocar alguna identificación de peligro en una cisterna portátil cargada de mercancía peligrosa?

No, únicamente deben etiquetarse los bultos o recipientes.
Sí, deben colocarse placas-etiqueta que identifiquen los peligros de la mercancía.
Sí, debe colocarse una placa-etiqueta que identifique la clase y la cantidad de la mercancía transportada.
Sí, pero únicamente cuando se esté realizando un transporte combinado marítimo-terrestre.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 491
Al finalizar la carga de mercancía peligrosa en una cisterna, ¿debe el conductor comprobar los elementos de llenado, vaciado y seguridad antes de iniciar la marcha?

No, no es su responsabilidad.
No, debe indicar al cargador que lo haga.
Sí, pero solo en aquellos casos en que se lo indique el transportista en las instrucciones escritas.
Sí, siempre.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 97/2014 Art. 45
Referencia Doctrinal: 
COD: 590
La cantidad de mercancía peligrosa cargada en una cisterna se determinará en función:

del grado de llenado.
de la capacidad de la cisterna.
de la carga residual contenida.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 97/2014 Art. 43
Referencia Doctrinal: 
COD: 828
Cuando vaya a realizarse la carga de mercancía peligrosa en una cisterna:

únicamente debe presentarse la misma documentación que en el resto de vehículos.
el transportista debe explicar al cargador las características básicas de la cisterna.
debe presentarse la documentación de los últimos tres transportes.
debe presentarse un certificado de lavado cuando lo exija la normativa.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 97/2014 Art. 42
Referencia Doctrinal: 
COD: 859
Después de la carga de mercancía peligrosa en un vehículo, ¿debe el conductor efectuar alguna comprobación?

No, es responsabilidad del cargador.
Sí, debe comprobar la presión de las ruedas.
No, es responsabilidad del expedidor.
Sí, debe comprobar los elementos de llenado y vaciado si se trata de una cisterna.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 97/2014 Art. 45
Referencia Doctrinal: 
COD: 861
Durante el transporte, ¿puede haber algún resto peligroso en el exterior de la cisterna?

Sí, si se trata de la misma mercancía transportada u otra compatible.
Sí, si la mercancía transportada es de baja peligrosidad y no es corrosiva.
Depende del material del que esté fabricada la cisterna y el tipo de mercancía transportada.
No, nunca.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 4.3.2.3.5
Referencia Doctrinal: 
COD: 898
El conductor no deberá presentar un certificado de lavado de la cisterna antes de la carga si:

la mercancía peligrosa que se transportará tiene un punto de inflamación superior a 80 ºC.
se va a cargar una mercancía peligrosa compatible con la que se cargó en el último viaje.
la cisterna se va cargar con mercancía peligrosa en menos del 30 % de su capacidad.
el transporte que se va a realizar no supera los 100 km de distancia.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 97/2014 Art. 42
Referencia Doctrinal: 
COD: 931
El grado de llenado de una cisterna que debe transportar mercancías peligrosas:

se indica en la carta de porte.
se indica en el exterior de la cisterna, en la placa de llenado.
se indica en el certificado de aprobación de la cisterna.
se lo indica el transportista al cargador en las instrucciones escritas.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 97/2014 Art. 43
Referencia Doctrinal: 
COD: 938
El lavado de una cisterna que ha transportado materia peligrosa debe realizarlo:

el conductor después de la descarga y antes de la próxima carga.
una empresa autorizada de acuerdo con la normativa vigente.
el cargador antes de la carga.
el descargador como responsable de la descarga.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 97/2014 Art. 42
Referencia Doctrinal: 
COD: 1025
En el transporte de mercancías peligrosas por carretera, ¿qué es un vehículo FL?

Un vehículo especial para el transporte de explosivos.
Un vehículo especial para el transporte de materias radiactivas.
Un vehículo destinado al transporte de líquidos con punto de inflamación no superior a 60 ºC en cisterna.
Cualquier vehículo destinado al peróxido de hidrógeno.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 9.1.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1096
En relación con el transporte de mercancías peligrosas, ¿qué es un vehículo AT?

Un vehículo botellero para transporte de gases.
Un vehículo destinado al transporte de materias explosivas.
Un vehículo destinado al transporte de mercancías a alta temperatura.
Un vehículo cisterna.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 9.1.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1188
Se considera transporte de mercancías de alto riesgo el transporte de gases inflamables no tóxicos en cisterna si la cantidad transportada supera:

1.000 l.
1.500 l.
2.000 l.
3.000 l.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 1.10.3.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1326
Si las placas-etiqueta que identifican el peligro de una mercancía cargada en una cisterna portátil no son visibles desde el exterior del vehículo que la transporta:

deben colocarse placas-etiqueta en la parte delantera del vehículo.
deben colocarse placas-etiqueta en la parte delantera y trasera del vehículo.
deben colocarse placas-etiqueta en la parte trasera y en los dos laterales del vehículo.
En el vehículo no deben colocarse placas-etiqueta ya que son suficientes con las que lleva la cisterna.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 1375
Una cisterna de 10.000 l de capacidad que no tenga ningún tabique de separación o rompeolas y deba transportar una materia líquida, ¿con qué porcentaje de llenado, de los siguientes, debe efectuar el transporte?

11 %.
22 %.
33 %.
44 %.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 4.3.2.2.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 1376
Una cisterna de 8.000 l de capacidad que no tenga ninguna separación ni tabique interior debe llenarse de mercancía peligrosa líquida:

como mínimo al 90 %.
como máximo al 90 %.
como mínimo al 80 %.
como máximo al 80 %.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 4.3.2.2.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 1377
Una cisterna portátil vacía que ha transportado mercancía peligrosa y aún no se ha limpiado, ¿debe llevar placas-etiqueta de peligro?

No, ya que está vacía.
Sí, debe llevar una en la parte delantera del vehículo.
Sí, debe llevar una en la parte delantera y otra en la parte trasera del vehículo.
Sí, debe llevar las mismas que si circulara cargada.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.1.6.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 1378
Una cisterna que ha transportado mercancías peligrosas y se ha vaciado completamente, ¿cómo se considera si no se ha lavado?

Sigue transportando mercancías peligrosas.
Transporta mercancías peligrosas en cantidad limitada (LQ).
Transporta mercancías peligrosas en régimen de exención del 1.1.3.1.
Ya no transporta mercancías peligrosas.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 97/2014 Art. 46.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 1379
Una cisterna vacía que ha transportado mercancías peligrosas y no se ha limpiado:

está vacía, no realiza ningún transporte, por lo que no debe llevar carta de porte.
debe utilizar la misma carta de porte que cuando estaba llena.
debe hacer constar en la carta de porte "Vehículo cisterna vacío".
debe hacer constar en la carta de porte "Vehículo cisterna vacío" y los datos de la última mercancía transportada.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.1.1.6.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1426
Un vehículo cisterna que circule después de haber descargado mercancía peligrosa debe llevar a bordo:

un certificado de lavado o una carta de porte en vacío.
un certificado de descarga.
una declaración del descargador indicando la hora, lugar y cantidad de descarga realizada.
un certificado de arrumazón y descarga.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 97/2014 Art. 46.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 1427
Un vehículo cisterna que ha transportado mercancía peligrosa y que viaja vacío sin limpiar, ¿debe indicar en la carta de porte la última mercancía transportada?

No, basta con indicar en la carta de porte que circula vacío.
No, no debe llevar carta de porte.
Sí, si la última mercancía transportada tenía un grado de peligrosidad alto.
Sí, siempre.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.1.1.6.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1428
Un vehículo cisterna que ha transportado mercancías peligrosas y está vacío sin limpiar:

se considera que ya no efectúa ningún transporte.
debe llevar una carta de porte con la indicación "Vehículo cisterna vacío".
se considera que transporta una cantidad residual de mercancía exenta de cumplir el ADR.
no puede circular hasta que no sea sometido a la limpieza reglamentaria.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.1.1.6.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1434
Un vehículo que transporta una cisterna portátil vacía, pero que ha contenido anteriormente materia peligrosa y no ha sido aún limpiada, ¿debe llevar alguna indicación en los paneles naranja de señalización?

Sí, el número de peligro y el número ONU de la última mercancía transportada, en caso de que debiera llevarlos cuando estaba cargada.
Sí, el número de peligro "00" y el número ONU de la última mercancía transportada.
No, debe llevar los paneles sin ninguna indicación.
No debe llevar paneles.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.1.2; Acuerdo ADR 5.3.2.1.7
Referencia Doctrinal: 
COD: 1738
Generalmente, un vehículo que transporta una cisterna portátil compartimentada cargada con varias mercancías peligrosas:

no debe llevar ninguna señalización por tratarse de una cisterna portátil.
debe ir señalizado únicamente con paneles naranja en la parte delantera y trasera, sin ningún número.
debe ir señalizado con paneles naranja en los costados de cada compartimento y en la parte delantera y trasera del vehículo.
No pueden transportarse mercancías peligrosas en una cisterna portátil.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 3542
¿Cuándo es necesario presentar un certificado de lavado antes de iniciar la carga?

Cuando se vaya a cargar un contenedor en un transporte combinado marítimo-terrestre.
Cuando se vaya a reutilizar un GRG.
Cuando se vayan a rellenar recipientes con mercancías de clase diferente a la del último viaje.
Cuando se vaya a cargar una cisterna con una mercancía no compatible con la anteriormente transportada.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 97/2014 Art. 42
Referencia Doctrinal: 
COD: 3579
¿Debe ir señalizado con paneles naranja un vehículo que transporta una cisterna portátil vacía que ha contenido mercancías peligrosas y aún no se ha limpiado?

No, porque es una cisterna portátil; si fuera fija debería ir señalizada.
No, porque está vacía.
Sí, pero solo si hubiera transportado materia de la clase 3.
Sí, siempre.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.1.7
Referencia Doctrinal: 
COD: 3615
¿Dónde deben colocarse las placas-etiqueta de peligro en una cisterna portátil que transporta mercancías peligrosas?

Únicamente en la parte delantera y en la trasera.
Únicamente en los costados.
En los costados y en la parte trasera.
En los costados y en cada extremo.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 3746
¿Pueden transportarse en una cisterna compartimentada materias que puedan reaccionar peligrosamente entre sí?

Nunca.
Sí, si no se trata de gases a presión o materias muy corrosivas.
Sí, si no se hace en compartimentos contiguos.
Sí, en cantidades no superiores a 3.000 l.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 4.3.2.3.6
Referencia Doctrinal: 
COD: 3747
¿Pueden transportarse productos alimenticios en una cisterna utilizada para el transporte de mercancías peligrosas?

No, en ninguna circunstancia.
No, salvo si las materias transportadas han sido exclusivamente de la clase 3.
No, salvo los considerados peligrosos y si se han tomado medidas para prevenir daños a la salud pública.
Sí, si nunca se transportó una materia con etiqueta 6.2.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 97/2014 48;  Acuerdo ADR 4.3.2.1.6
Referencia Doctrinal: 
COD: 3757
¿Qué comprende el equipo de estructura de una cisterna?

Los dispositivos de llenado y vaciado.
Los elementos de aislamiento térmico.
Los aparatos de medida.
Los elementos de fijación.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 3758
¿Qué comprende el equipo de servicio de una cisterna?

Los dispositivos de llenado y vaciado.
Los extintores.
La caja de herramientas.
Los elementos de fijación.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4658
¿Cómo se denomina en el ADR al tipo de vehículo  destinado al transporte de líquidos con punto de inflamación no superior a 60 ºC (cisternas)?

EX/III.
OX.
AD.
FL.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 9.1.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4660
¿A qué categoría pertenece el tipo de vehículo para el transporte de líquidos con punto de inflamación no superior a 60 ºC en cisternas desmontables con capacidad superior a 1 m3?

FL.
EX/II.
EX/III
OX.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 9.1.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4661
¿Cómo se denomina en el ADR al tipo de vehículo para el transporte de mercancías peligrosas en general (cisternas)?

AT.
OX.
EX/II.
HJ.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 9.1.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4664
¿A qué clase de transporte se dedican los vehículos del tipo FL?

Al transporte de líquidos y gases inflamables (cisternas).
Al transporte de materias de la clase 5.1, apartado 1º a).
Al transporte de mercancías perecederas.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 9.1.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4665
¿A qué clase de transporte se dedican los vehículos del tipo FL?

Al transporte de líquidos con punto de inflamación no superior a 60 ºC en cisternas.
Al transporte de mercancías perecederas.
Al transporte de materias corrosivas en cisternas.
Al transporte de explosivos.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 9.1.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4666
¿A qué clase de transporte se dedican los vehículos del tipo AT?

Al transporte de productos bituminosos.
Al transporte de líquidos y gases inflamables (cisternas).
Al transporte de mercancías peligrosas en general (cisternas).
Al transporte de materias de la clase 5.1, apartado 1º a).
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 9.1.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4779
Un vehículo cisterna para mercancías peligrosas, ¿podrá cargar únicamente las materias peligrosas para las que esté autorizado?

No, también todas aquellas que sean similares.
Los vehículos cisterna no pueden transportar mercancías peligrosas.
No.
Sí.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 4.3.2.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4780
¿Qué mercancías peligrosas transportan los vehículos cisterna?

Únicamente productos pulverulentos o granulados.
Productos líquidos, gaseosos, pulverulentos o granulados.
Únicamente productos líquidos alimentarios.
Únicamente productos líquidos y gases.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4782
¿Qué número de placas-etiqueta deberá llevar un vehículo-cisterna que va vacío, pero sin limpiar?

Únicamente las de delante.
Ninguna.
Las mismas que si fuera cargado.
Solo dos, delante y detrás.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.1.6.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4783
¿Cómo se denomina en el ADR a un vehículo que lleva varias cisternas fijas conectadas entre sí por una tubería colectora?

Contenedor.
Multicisterna.
Autoportante.
Vehículo batería.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4785
¿Cuál es una de las causas principales que influye en la estabilidad de un vehículo cisterna?

Los movimientos del líquido en el interior de la cisterna.
La instalación eléctrica.
La elevada temperatura ambiente.
La distancia a recorrer.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4786
¿Qué produce cargas de electricidad estática en un vehículo cisterna?

La evaporización de los líquidos del interior de la cisterna.
La presión interior que ejerce sobre la cisterna.
La elevada temperatura ambiente.
El movimiento de los líquidos en el interior de la cisterna durante la marcha.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 4787
Según el ADR, en vehículos cisterna, antes de la carga de líquidos inflamables cuyo punto de inflamación sea inferior a 60 ºC, ¿es obligatorio conectar la toma de tierra del vehículo?

Sí, pero solo cuando la temperatura ambiente supere los 35 ºC.
Sí, pero solo cuando la temperatura ambiente supere los 45 ºC.
No.
Sí.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 7.5.10
Referencia Doctrinal: 
COD: 4788
¿Qué instrumento de control puede formar parte del equipamiento de una cisterna fija, según el ADR?

Un manómetro para controlar la presión del interior de la cisterna.
Un termómetro para controlar la temperatura del interior de la cabina.
Un manómetro para controlar la temperatura de las mercancías transportadas.
Un termómetro para controlar la presión del interior de la cisterna.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 6.8.2.2.10
Referencia Doctrinal: 
COD: 5855
Un vehículo cisterna destinado al transporte de mercancías peligrosas en general se clasificará como de tipo:

AT.
FL.
EX/II.
OX.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 9.1.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5856
Un vehículo dedicado al transporte de líquidos con punto de inflamación no superior a 60 ºC en cisternas se clasificará como:

AT.
FL.
EX/II.
EX/III
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 9.1.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5857
¿En qué tipo se clasificará una cisterna destinada al transporte de líquidos con punto de inflamación no superior a 60 ºC ?

Tipo AT.
Tipo OX.
Tipo FL.
Tipo EX/II.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 9.1.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5858
Cuando se haya descargado una cisterna, una empresa autorizada debe realizar una limpieza en determinados supuestos y tiene que entregar un certificado de:

idoneidad.
lavado.
conformidad.
No se necesita ningún certificado.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 97/2014 Art. 42
Referencia Doctrinal: 
COD: 5864
En el caso de las cisternas, ¿qué dato debe hacerse constar en la carta de porte?

Cuál fue el último material transportado.
Los datos técnicos del vehículo.
La fecha de la última revisión.
El grado de llenado.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 97/2014 Art. 43
Referencia Doctrinal: 
COD: 5867
Cuando se haya descargado una cisterna, pero no se haya realizado su limpieza, ¿deberá el descargador realizar alguna acción?

No.
Sí, comunicarlo al expedidor.
Sí, facilitará una carta de porte en vacío indicando la última mercancía transportada.
Sí, solicitará la inmovilización del vehículo hasta que se realice su limpieza.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 97/2014 Art. 46.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5936
¿Con qué intervalo máximo de tiempo se realizará un control periódico de la presión hidráulica en una cisterna fija de mercancías peligrosas?

6 años.
5 años.
4 años.
3 años.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 6.8.2.4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5937
Según el ADR, se realizará un control intermedio del depósito de una cisterna fija, que incluirá prueba de estanqueidad y verificación del funcionamiento correcto de todo el equipo, al menos cada:

4 años.
3 años.
5 años.
6 años.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 6.8.2.4.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 5938
Según el ADR, ¿qué es la presión de prueba en una cisterna?

La que se aplica al depósito durante los diferentes ensayos y controles.
La que se aplica al depósito durante la carga inicial.
La que se mantiene en el depósito después de la descarga debido a los gases acumulados.
La que se aplica al depósito para comprobar su compatibilidad con ciertas mercancías.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5939
Según el ADR, las bocas de hombre de una cisterna son:

parte del depósito.
equipo de estructura.
equipo de servicio.
parte del vehículo portador.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5940
¿Qué fuerza debe poder absorber una cisterna fija de mercancías peligrosas, cargada al máximo, en el sentido de la marcha?

Tres veces el peso total.
Una vez el peso total.
Dos veces el peso total.
Una vez y media el peso total.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 6.8.2.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5941
¿Cuál es la superficie mínima que deben tener los rompeolas de una cisterna fija, según el ADR, expresada en porcentaje de la superficie de la sección recta del depósito?

El 70 %.
El 60 %.
El 50 %.
El 40 %.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 6.8.2.1.22
Referencia Doctrinal: 
COD: 5942
¿Frente a qué tipo de movimientos son efectivos los rompeolas de una cisterna?

Cualquier tipo de movimiento.
Transversales.
Longitudinales.
Verticales.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 5943
Según el ADR, ¿qué cisternas fijas deben estar equipadas con toma de tierra?

Las destinadas al transporte de gases inflamables y de líquidos cuyo punto de inflamación no es superior a 60 ºC.
Las destinadas al transporte de gases inflamables.
Las destinadas al transporte de gases y de líquidos cuyo punto de inflamación no es superior a 40 ºC.
Todas las cisternas tienen obligación de llevarlo.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 6.8.2.1.27
Referencia Doctrinal: 
COD: 5944
¿Qué tipo de cisternas fijas deben ir aisladas térmicamente, según el ADR?

Las destinadas al transporte de gases inflamables.
Las destinadas al transporte de gases licuados refrigerados.
Las destinadas al transporte de líquidos inflamables.
Las destinadas al transporte de sólidos inflamables.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 6.8.3.2.15
Referencia Doctrinal: 
COD: 5945
Según el ADR, ¿qué nombre recibe una cisterna que forma parte integrante del chasis de un vehículo?

Contenedor cisterna.
Cisterna desmontable.
Cisterna fija.
Cisterna móvil.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5946
Según el ADR, ¿cómo se llama la cisterna que no ha sido concebida para transportar sin operaciones intermedias de carga y descarga?

Contenedor cisterna.
Cisterna fija.
Cisterna intercambiable.
Cisterna desmontable.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5947
Si se utiliza para transportar materias de la clase 2, ¿qué capacidad debe tener un contenedor cisterna para ser considerado como tal?

Superior a 450 litros.
Superior a 550 litros.
Superior a 800 litros.
Superior a 400 litros.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5951
De los siguientes datos, según el ADR, ¿cuál debe hacerse constar en la placa que ha de llevar cada cisterna fija?

El nombre del propietario.
La MMA.
Solo el número de fabricación.
Entre otros, el número de aprobación y el año de construcción.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 6.8.2.5.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6005
¿Dónde deben fijarse normalmente las placas-etiqueta en un contenedor cisterna que transporta mercancía peligrosa?

En los dos costados y en la parte trasera.
Una a cada costado.
En los dos costados y en cada extremo.
Los contenedores no necesitan etiquetas de peligro.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6006
Cuando se realiza un transporte en vacío con una cisterna sin limpiar, ¿qué se debe hacer con las placas-etiqueta de peligro?

Deberán mantenerse las etiquetas, pero añadiendo una marca para indicar que es un viaje en vacío.
Las etiquetas se taparán.
Se llevarán las etiquetas en las mismas condiciones que si la cisterna fuera llena.
Se podrán retirar las etiquetas porque ya no hay mercancía.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.1.6.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6052
¿Debe efectuar el transportista la descarga de combustible destinado a calefacción desde un vehículo cisterna?

Sí, salvo pacto contrario.
No.
Solo si el conductor es también el transportista.
Solo en transportes urgentes de fin de semana.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 97/2014 Art. 37.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6058
En un transporte de mercancías peligrosas en cisterna, ¿hay que informar al cargador de cuál ha sido la última mercancía cargada?

Sí.
No.
Sí, pero solo si se trata de la misma mercancía que se va a cargar.
Solo si transportó productos de consumo humano.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 97/2014 Art. 42
Referencia Doctrinal: 
COD: 6060
Después de la carga de mercancía peligrosa en una cisterna, ¿quién debe hacer un examen del vehículo y comprobar que todos los elementos de llenado, vaciado y seguridad están en las debidas condiciones para iniciar la marcha?

El conductor.
El expedidor.
El cargador.
El transportista.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 97/2014 Art. 45
Referencia Doctrinal: 
COD: 6064
En un transporte de mercancías peligrosas en cisterna, ¿quién emite la carta de porte en vacío?

El expedidor.
El descargador.
El transportista.
El cargador.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 97/2014 Art. 46.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6078
El cargador tiene que comprobar el certificado ADR de aprobación que autorice a realizar el transporte en un vehículo cisterna de capacidad superior a:

2.000 litros.
1.000 litros.
3.000 litros.
3.500 litros.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 9.1.1.2; RD 97/2014 36.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6079
El cargador tiene que comprobar el certificado ADR de aprobación del vehículo para el transporte de contenedores cisterna con una capacidad superior a:

3.000 litros.
2.000 litros.
3.500 litros.
4.000 litros.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 9.1.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6080
En la operación de carga de mercancías peligrosas en una cisterna, ¿qué tarea de las siguientes está contemplada en la relación de comprobaciones que debe efectuar el cargador? 

El cálculo de grado de llenado y carga máxima.
La existencia de carga residual.
La atmósfera interior.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 97/2014 36.3; RD 97/2014 Anexo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 6081
En caso de necesitarse, ¿quién debe comprobar que la toma de tierra de un vehículo cisterna está conectada para llevar a cabo una operación de carga?

El conductor.
El transportista.
El cargador.
El expedidor.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 97/2014 44
Referencia Doctrinal: 
COD: 6082
¿Qué comprobaciones, entre otras, hará el cargador durante la carga de una mercancía peligrosa?

Que los brazos de carga o mangueras no sufren tensiones.
La velocidad de llenado en cisternas.
Que se respeta la prohibición de fumar.
Las tres comprobaciones anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 1.4.3.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6092
¿Cómo denomina el ADR al cuerpo principal de una cisterna, de sección cilíndrica, y a los dos extremos de la misma formados por tabiques abombados?

Vitola y extremos.
Cuerpo principal o virola y extremos.
Base cilíndrica y fondos.
Virola y fondos.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 6.7.2.4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6093
En el control inicial antes de la puesta en servicio de una cisterna fija para mercancías peligrosas, ¿qué acción se realiza?

Verificación de la conformidad con el tipo autorizado.
Verificación de las características del material empleado.
Examen del estado interior y exterior del vehículo.
Verificación del estado de los neumáticos.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 6.8.2.4.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6094
Según el ADR, ¿qué indicaciones se llevarán sobre un panel en los vehículos cisterna?

Fecha del último control, nombre del propietario y año de matriculación.
Nombre del propietario o explotador, masa en vacío y masa máxima autorizada.
Matrícula del vehículo, masa en vacío y masa máxima autorizada.
Nombre del propietario o explotador y datos técnicos del vehículo.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 6.8.2.5.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6095
Según el ADR, ¿debe figurar el nombre del propietario y del explotador en los contenedores cisterna?

No.
Sí.
Solo si se va a utilizar en transportes internacionales.
Solo el nombre del propietario.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 6.8.2.5.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6096
Según el ADR, ¿cuándo debe hacerse la conexión de la toma de tierra en una operación de carga?

Una vez que se enganchen los medios de carga.
Una vez que empiece la carga.
Antes de empezar la carga.
A la vez que se inicia la carga.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 7.5.10
Referencia Doctrinal: 
COD: 6097
Según el ADR, ¿en qué condiciones pueden transportarse en una misma cisterna compartimentada las materias que corran peligro de reaccionar peligrosamente entre sí?

En compartimentos contiguos si los tabiques de separación son de un espesor igual o superior al de la cisterna.
Separadas por un espacio vacío.
Dejando un compartimento vacío entre los compartimentos cargados.
Las tres respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 4.3.2.3.6
Referencia Doctrinal: 
COD: 6098
¿Quién será el responsable de limpiar externamente los posibles restos de mercancía que puedan haberse adherido a una cisterna durante la carga de mercancía peligrosa?

El conductor.
El cargador.
El expedidor.
El transportista.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 97/2014 Art. 45
Referencia Doctrinal: 
COD: 6099
Una vez finalizada la carga de mercancía peligrosa en una cisterna, ¿quién debe comprobar que todos los elementos de llenado/vaciado y seguridad están en las debidas condiciones para iniciar la marcha?

El cargador.
El transportista.
El conductor.
El expedidor.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 97/2014 Art. 45
Referencia Doctrinal: 
COD: 6100
¿En qué circunstancias debe interrumpirse la operación de carga de mercancía peligrosa en una cisterna?

En caso de tensiones mecánicas que puedan suponer emanaciones de gases.
En caso de fuga de mercancía.
Cuando lo indiquen las instrucciones específicas de la planta en relación con las operaciones de carga y descarga.
Las tres respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 97/2014 Art. 44
Referencia Doctrinal: 
COD: 6101
¿En cuál de los siguientes supuestos no será necesario el certificado de lavado de una cisterna?

Cuando la cisterna tenga una capacidad inferior a 2.000 litros.
Cuando el vehículo venga vacío después de descargar una mercancía y vaya a cargar la misma u otra compatible.
Cuando el vehículo haya transportado materias de la clase 3.
Cuando el vehículo lleve más de 20 días parado.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 97/2014 Art. 42
Referencia Doctrinal: 
COD: 6103
Según el ADR, ¿solo se podrá efectuar un transporte en cisterna cuando se admita expresamente este modo de transporte para la mercancía en cuestión?

No, la elección depende del cargador.
Sí.
No, la elección depende del transportista.
Sí, pero solo en el caso de que se vayan a utilizar cisternas de más de 3.500 kilogramos.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 7.4.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6464
¿Con qué se divide interiormente un vehículo cisterna en diferentes compartimentos estancos?

Con  fondos laterales.
Con mamparos o tabiques de separación.
Con corcheras.
Con  rompeolas.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 4.3.2.2.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 6465
¿Puede el conductor de un vehículo cisterna mantener encendido el motor durante las operaciones de carga y descarga?

Sí, cuando el funcionamiento del motor sea necesario para las bombas u otros mecanismos que permitan la carga y descarga del vehículo.
Sí, pero solo por las noches.
Sí, en todos los casos.
No, está prohibido siempre.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 8.3.6
Referencia Doctrinal: 
COD: 6467
¿Hasta cuántos paneles naranja puede tener que llevar un vehículo cisterna con cuatro compartimentos?

Uno delante, otro detrás y seis a cada lado.
Uno delante, otro detrás y uno a cada lado.
Uno delante, otro detrás y cuatro por cada lado.
Dos delante y dos detrás.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6468
Como norma general, ¿cuántos paneles naranja deberá llevar un vehículo cisterna compartimentado, vacío y sin limpiar, que haya transportado dos mercancías peligrosas diferentes?

Uno delante, otro detrás y dos por cada lado.
Uno delante, otro detrás y uno por cada lado.
Dos, colocados uno a cada lado de la cisterna.
Uno delante y otro detrás de la cisterna.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.1.7
Referencia Doctrinal: 
COD: 6470
¿Se puede entrar en el interior de una cisterna que ha transportado mercancías peligrosas si aún no se ha limpiado?

No, nunca.
Sí, para observar el vaciado de la cisterna.
Sí, para verificar el estado de las paredes interiores.
Sí, para coger un objeto personal que ha caído dentro.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 948/2003 Art. 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 6471
Según el ADR, si se constata que el equipamiento de carga de un vehículo cisterna es defectuoso, ¿se puede efectuar la carga?

Únicamente si se trata de gases licuados.
Sí, tomando las precauciones necesarias.
No, en ningún caso.
Depende de la materia peligrosa que se vaya a cargar.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 7.5.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6472
Con carácter previo a la operación de carga de mercancías peligrosas en una cisterna, ¿cuál será una de las acciones que debe efectuarse?

Comprobar que la carga residual que contiene la cisterna es compatible con la materia a cargar.
Revisar el funcionamiento del aire acondicionado del vehículo.
Verificar la presión de los neumáticos.
Abrir todas las válvulas de la cisterna.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 97/2014 Anexo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 6474
¿Qué cisternas fijas, según el ADR, deben ir aisladas térmicamente?

Las utilizadas para transportar gasolina.
Las utilizadas para transportar gasoil.
Todas las cisternas llevan aislamiento térmico.
Las utilizadas para transportar gases licuados refrigerados.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 6.8.3.2.15
Referencia Doctrinal: 
COD: 6476
Los movimientos del líquido en el interior de una cisterna, ¿influyen en la estabilidad del vehículo?

Sí, siempre.
Solo cuando la cisterna lleva líquidos refrigerados.
Solo cuando la cisterna lleva líquidos calorifugados.
No.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6481
¿Qué debe hacer el conductor después de haberse realizado la limpieza de una cisterna?

Descansar.
Poner en marcha el motor.
Solicitar el certificado de limpieza de la cisterna.
Cargar otra mercancía.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 97/2014 Art. 42
Referencia Doctrinal: 
COD: 6482
¿Qué figura en la placa de características de una cisterna ADR?

El año de construcción.
El número de aprobación.
La presión de prueba.
Las tres respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 6.8.2.5.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6483
¿Qué figura en la placa de características de una cisterna ADR?

La matrícula del vehículo.
El número de bastidor del vehículo.
La razón social del carrocero.
La presión de prueba.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 6.8.2.5.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 7513
¿Cómo define el ADR una cisterna fija?

Como un tipo de depósito de capacidad superior a 1.000 litros, fijado sobre el vehículo.
Como un tipo de depósito de MMA superior a 2 t, fijado sobre el vehículo.
Como un tipo de depósito especialmente diseñado para el transporte multimodal.
Como un tipo de depósito de material metálico y MMA superior a 3 t, fijado o no sobre el vehículo.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 7516
¿A qué se denomina cisterna portátil?

A una cisterna multimodal.
A una cisterna de capacidad inferior a 450 l.
A una cisterna compartimentada.
A una cisterna de MMA inferior a 400 kg.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 7518
Generalmente, un vehículo cisterna compartimentado que está cargado con varias mercancías peligrosas:

no debe llevar ninguna señalización.
debe ir señalizado únicamente con paneles naranja en la parte delantera y trasera, sin ningún número.
debe ir señalizado con paneles naranja en los costados de cada compartimento y en la parte delantera y trasera del vehículo.
No pueden transportarse mercancías peligrosas en una cisterna compartimentada.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 7519
Una cisterna portátil compartimentada que está cargada con varias mercancías peligrosas:

no debe llevar ninguna señalización por tratarse de una cisterna portátil.
debe ir señalizada únicamente con paneles naranja en la parte delantera y trasera, sin ningún número.
debe ir señalizada con placas-etiqueta en los costados de cada compartimento y en los extremos.
No pueden transportarse mercancías peligrosas en una cisterna portátil.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 7520
Después de limpiar y desgasificar una cisterna que ha transportado mercancías peligrosas, ¿qué debe hacerse con los paneles rectangulares de color naranja?

Dejarlos visibles.
Iluminarlos adecuadamente.
Tienen que ser cubiertos totalmente.
Tienen que ser cubiertos parcialmente.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.1.8
Referencia Doctrinal: 
COD: 7956
Una vez finalizado el lavado de una cisterna de mercancías peligrosas:

un experto acreditado hará una inspección interior inmediatamente.
tras comprobar que la atmósfera es segura se hará una inspección interior.
se hará un barrido con agua caliente a presión.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 948/2003 Art. 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 7959
¿En qué consiste la desgasificación de una cisterna?

En el vaciado de una cisterna que transporta materias de la clase 2.
En el vaciado de una cisterna que transporta materias de la clase 3 en estado gaseoso.
En la eliminación de los gases residuales de una cisterna una vez ha sido descargada.
En el drenaje de una cisterna que ha transportado materias de la clase 2.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 948/2003 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66302
¿Qué caracteriza a un vehículo batería, según el ADR?

Tener botellas unidas entre sí y montadas de modo permanente en el vehículo.
Tener botellas unidas entre sí y montadas sobre un cuadro que se puede desmontar con facilidad del vehículo.
Transportar más de dos cisternas fijadas sobre su chasis. 
Transportar más de dos cisternas desmontables.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66303
¿Qué caracteriza a un contenedor de gas de elementos múltiples, según el ADR?

Tener botellas unidas entre sí y montadas de modo permanente en el vehículo.
Tener botellas unidas entre sí y montadas sobre un cuadro.
Tener más de dos cisternas fijadas sobre el chasis del vehículo.
Tener más de dos cisternas desmontables.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66304
Según el ADR, las cisternas multimodales son:

contenedores cisterna.
cisternas desmontables.
cisternas portátiles.
cualquiera de las anteriores.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66305
Según el ADR, una cisterna desmontable:

es una cisterna portátil.
es una cisterna multimodal.
normalmente no puede manipularse si no está vacía.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66306
El ADR considera cisternas fijas las que van fijadas sobre un vehículo  y tienen una capacidad superior a:

5.000 litros.
3.000 litros.
2.000 litros.
1.000 litros.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66307
Cuando se dedica al transporte de gases, para considerarla cisterna portátil, el ADR prescribe que tenga una capacidad superior a:

450 litros.
1.000 litros.
2.000 litros.
3.000 litros.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66308
¿Qué capacidad debe tener una cisterna para que el ADR la catalogue como cisterna desmontable?

Superior a 450 litros.
Superior a 1.000 litros.
La misma que las cisternas fijas.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66309
Según el ADR, las cisternas de residuos que operan al vacío:

no pueden tener nunca fondos abatibles.
pueden tener fondos abatibles cuando se autorice su vaciado por la parte inferior.
pueden tener fondos abatibles en todo caso.
nunca tienen fondos abatibles, sino solo bocas de respiración.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 6.10.1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66310
Según el ADR, las cisternas de residuos que operan al vacío:

deben ser capaces de resistir una presión interna negativa.
solo deben estar preparadas para resistir presiones internas positivas.
deben operar siempre con nivel cero de presión, esto es, ni positiva ni negativa.
no presentan ninguna particularidad respecto de otras cisternas ADR en cuanto a los requisitos de presión interna.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 6.10.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66311
Según el ADR, las cisternas de residuos que operan al vacío:

deben ir siempre equipadas con un brazo de aspiración.
deben ir siempre equipadas con un brazo de aspiración por cada compartimento.
pueden llevar brazos de aspiración cumpliendo determinadas condiciones.
no pueden llevar nunca brazos de aspiración.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 6.10.3.7
Referencia Doctrinal: 
COD: 66312
Según el ADR, ¿qué elemento de los siguientes deben equipar las cisternas de residuos que operan al vacío?

Válvula de seguridad precedida de disco de ruptura.
Indicador de nivel.
Manómetro.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 6.10.3.8; Acuerdo ADR 6.10.3.9
Referencia Doctrinal: 
COD: 66313
Según el ADR, ¿qué elementos son adecuados para proteger contra daños el depósito y los equipos de servicio de una cisterna portátil?

Barras longitudinales por los dos lados.
Anillos de refuerzo.
Parachoques.
Todos los anteriores.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 6.7.2.17.5
Referencia Doctrinal: 
COD: 66314
¿Se puede construir con aluminio el depósito de una cisterna portátil dedicada al transporte de mercancías peligrosas?

Sí.
No.
Solo cuando se indique en una disposición especial del ADR o sea aprobado por el órgano competente.
Las cisternas portátiles no se pueden utilizar para mercancías peligrosas.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 6.7.2.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66315
Según el ADR, las cisternas portátiles deben tener dispositivo de conexión eléctrica a tierra:

en todo caso.
cuando se destinen a mercancías que cumplen los criterios de inflamación de la clase 3.
cuando se destinen a mercancías transportadas en caliente a una temperatura igual o superior a su punto de inflamación.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 6.7.2.2.15
Referencia Doctrinal: 
COD: 66316
Según el ADR, ¿qué cisternas deben tener dispositivos de elevación y apilado?

Las portátiles.
Las desmontables.
Todas las dedicadas a mercancías peligrosas.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 6.7.2.2.8
Referencia Doctrinal: 
COD: 66317
¿Las cisternas portátiles dedicadas a transportar mercancías peligrosas deben someterse a una prueba de presión hidráulica?

No.
Sí.
Solo las que vayan a transportar líquidos.
Solo las que vayan a transportar gases licuados.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 6.7.2.3.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66318
¿Cuál es, normalmente, el espesor mínimo exigido por el ADR para el depósito de una cisterna portátil, con diámetro de 1,80 m, construida en acero de referencia?

3 mm.
4 mm.
5 mm.
6 mm.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 6.7.2.4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66319
¿Cuál es, normalmente, el espesor mínimo exigido por el ADR para el depósito de una cisterna portátil, con diámetro superior a 1,80 m, construida en acero de referencia?

3 mm.
4 mm.
5 mm.
6 mm.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 6.7.2.4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66320
Según el ADR, ¿cuántos cierres deben tener, como mínimo, los orificios de vaciado por debajo de las cisternas portátiles?

Siempre tres.
Tres, salvo que transporten algunas materias sólidas, cristalizables o muy viscosas.
Siempre dos.
Las cisternas portátiles no pueden tener orificios de vaciado por debajo.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 6.7.2.6.2; Acuerdo ADR 6.7.2.6.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 66321
En el ADR, la presión de cálculo de una cisterna:

es la presión máxima autorizada en la cisterna durante una operación de llenado o de vaciado.
es la presión utilizada para determinar el grosor de las paredes del depósito.
es siempre igual a la presión de servicio.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66322
La presión utilizada para determinar el grosor de las paredes del depósito de una cisterna se denomina en el ADR:

presión de prueba.
presión de servicio.
presión de cálculo.
presión estabilizada.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66323
La presión de cálculo de una cisterna de mercancías peligrosas será, como mínimo:

dos veces la presión de llenado.
igual a la presión de llenado.
dos veces la presión de prueba.
igual a la presión de prueba.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66324
Según el ADR, el revestimiento protector no metálico de una cisterna fija no debe presentar riesgo de inflamación por cargas electostáticas:

si va a transportar líquidos inflamables con punto de inflamación no superior a 60 ºC.
si va a transportar líquidos inflamables con punto de inflamación no superior a 80 ºC.
si va a transportar gases.
en ningún caso.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 6.8.2.1.26
Referencia Doctrinal: 
COD: 66325
Según el ADR, ¿los vehículos cisterna deben tener normalmente parachoques? 

Sí, delantero y trasero.
Sí, trasero.
No es obligatorio, pero se recomienda que lleven parachoques delantero y trasero.
El parachoques delantero es opcional y el trasero está prohibido para no interferir con la descarga de la cisterna.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 9.7.6
Referencia Doctrinal: 
COD: 66326
Según el ADR, ¿qué vehículos cisterna no están obligados a tener parachoques trasero? 

Todos están obligados.
Este elemento es opcional para todos.
Los que tengan depósito en forma de arcón que ya cuente con un medio de protección similar.
Los que tengan depósito basculante que transporte materias pulverulentas si disponen de un medio de protección similar.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 9.7.6
Referencia Doctrinal: 
COD: 66327
Según el ADR, ¿a qué distancia de la cisterna debe colocarse el parachoques trasero en los vehículos cisterna que deban llevarlo? 

A la mínima necesaria para permitir manipular los dispositivos de carga y descarga.
A 200 mm como mínimo.
A 100 mm como mínimo.
A 300 mm como máximo.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 9.7.6
Referencia Doctrinal: 
COD: 66328
Según el ADR, las cisternas de material plástico:

no están diseñadas para resistir la acción del fuego, por lo que no deben utilizarse para transportar materias inflamables.
deben estar diseñadas para resistir, sin fugas, una inmersión total al fuego durante 15 minutos. 
deben estar diseñadas para resistir, sin fugas, una inmersión total al fuego durante 30 minutos. 
deben estar diseñadas para resistir, sin fugas, una inmersión total al fuego durante 45 minutos. 
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 6.9.2.13
Referencia Doctrinal: 
COD: 66329
Según el ADR, las cisternas de material plástico se construirán de modo que se eliminen los componentes de electricidad estática:

en todo caso.
cuando lo estime oportuno el constructor, pero no es obligatorio en ningún caso.
cuando se dediquen al transporte de materias cuyo punto de inflamación no sobrepase 90 ºC.
cuando se dediquen al transporte de materias cuyo punto de inflamación no sobrepase 60 ºC.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 6.9.2.14
Referencia Doctrinal: 
COD: 66330
Según el ADR, ¿cuántas capas deben tener las cisternas de material plástico?

Solo pueden tener una capa.
Dos.
Tres.
No está regulado.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 6.9.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66331
Según el ADR, el revestimiento interno de las cisternas de material plástico tiene como finalidad:

oponer resistencia química a las materias transportadas.
impedir reacciones peligrosas con el contenido.
impedir el debilitamiento de la capa estructural a causa de las materias transportadas.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 6.9.2.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66332
Según el ADR, el revestimiento interno de las cisternas de material plástico tiene como finalidad:

oponer resistencia química a las materias transportadas.
resistir las tensiones mecánicas.
resistir las condiciones del exterior.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 6.9.2.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66333
Según el ADR, la capa estructural de las cisternas de material plástico tiene como finalidad:

oponer resistencia química a las materias transportadas.
resistir las tensiones mecánicas.
resistir las condiciones del exterior.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 6.9.2.2.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 66334
Según el ADR, la capa externa de las cisternas de material plástico tiene como finalidad:

oponer resistencia química a las materias transportadas.
resistir las tensiones mecánicas.
resistir las condiciones del exterior.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 6.9.2.2.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 66335
Las cisternas de material plástico:

no están permitidas en el transporte de mercancías peligrosas.
están permitidas para el transporte de algunas mercancías peligrosas.
están permitidas para el transporte de mercancías peligrosas, pero no pueden ser cisternas fijas.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 6.9.4.4.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 66336
Una cisterna de 9.000 l de capacidad que no tenga ninguna separación ni tabique interior debe llenarse de mercancía peligrosa líquida:

más del 50 y menos del 75 %.
hasta el 20 %.
hasta el 80 %.
más del 30 y menos del 50 %.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 4.3.2.2.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 66337
Según el ADR, el ancho total de la superficie de apoyo en la calzada de los vehículos cisterna debe ser:

como mínimo, el 90 % de la altura del centro de gravedad con el vehículo cargado.
como mínimo, el 90 % de la altura del centro de gravedad con el vehículo vacío.
como mínimo, el 70 % de la altura del centro de gravedad con el vehículo cargado.
como mínimo, el 70 % de la altura del centro de gravedad con el vehículo vacío.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 9.7.5.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66338
Según el ADR, en el caso de un semirremolque cisterna, el peso sobre los ejes de la unidad portadora del semirremolque debe ser:

como mínimo, el 40 % del peso total del conjunto cargado.
como mínimo, el 60 % del peso total del conjunto cargado.
como máximo, el 60 % del peso total del conjunto cargado.
como máximo, el 40 % del peso total del conjunto cargado.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 9.7.5.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66339
¿Qué información debe figurar en el certificado de aprobación de tipo de una cisterna ADR?

El código de cisternas.
Un número de aprobación.
Los códigos de las disposiciones especiales que corresponden a las materias cuyo transporte se autoriza.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 6.8.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66340
La aprobación de tipo de una cisterna ADR permite:

aprobar cisternas con variaciones limitadas que aumenten hasta un 10 % las fuerzas exigidas a las mismas.
aprobar cisternas con variaciones limitadas que reduzcan las fuerzas exigidas a las mismas.
solo construir cisternas según ese tipo, sin ninguna modificación.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 6.8.2.3.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66341
¿Cuál es el plazo de validez del certificado de aprobación de tipo de una cisterna ADR?

Diez años.
Cinco años.
Dos años.
La validez es indefinida, sin perjuicio de los controles periódicos que deba superar cada unidad.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 6.8.2.3.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 66342
¿Quién está obligado a conservar el dossier de una cisterna ADR?

El propietario o el explotador.
Siempre y únicamente el explotador.
El transportista.
El cargador.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 4.3.2.1.7
Referencia Doctrinal: 
COD: 66343
¿Durante cuánto tiempo se debe conservar el dossier de una cisterna ADR?

Hasta que se obtiene el certificado de aprobación.
Durante toda la vida de la cisterna.
Durante toda la vida de la cisterna y un año más después de ser retirada del servicio.
Durante toda la vida de la cisterna y quince meses más después de ser retirada del servicio.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 4.3.2.1.7
Referencia Doctrinal: 
COD: 66344
¿Qué sucede con el dossier de una cisterna ADR cuando cambia de propietario  o explotador?

Se debe abrir un dossier nuevo, entregando el anterior al organismo de control.
Se debe transferir el dossier al nuevo propietario o explotador.
Se debe abrir un dossier nuevo, destruyendo el anterior en presencia de un inspector del organismo de control.
Se hará una copia para el nuevo propietario o expedidor, debiendo el anterior conservar el dossier original durante quince meses.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 4.3.2.1.7
Referencia Doctrinal: 
COD: 66345
Según el ADR, ¿cuándo debe llevar una cisterna fija la advertencia "No abrir durante el transporte. Peligro de inflamación espontánea"?

Siempre.
Cuando transporte determinadas materias de la clase 6.
Cuando transporte determinadas materias de la clase 4.2.
No es obligatorio en ningún caso.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 6.8.4 (TM1)
Referencia Doctrinal: 
COD: 66346
Según el ADR, ¿cuándo debe llevar una cisterna fija la advertencia "No abrir durante el transporte. Formación de gases inflamables en contacto con el agua"?

No es obligatorio en ningún caso.
Cuando transporte cualquier materia de la clase 2.
Cuando transporte determinadas materias de la clase 8.
Cuando transporte determinadas materias de la clase 4.3.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 6.8.4 (TM2)
Referencia Doctrinal: 
COD: 66347
¿Qué mercancías peligrosas se pueden transportar en una cisterna portátil?

Las que admitan el transporte a granel.
Las que pertenezcan a los grupos de embalaje I o II.
Las que tengan asociado en el ADR un código de cisterna.
Las que tengan asociada en el ADR una instrucción de transporte en cisternas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 4.2.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66348
¿Qué mercancías peligrosas se pueden transportar en una cisterna fija?

Las que admitan el transporte a granel.
Las que pertenezcan a los grupos de embalaje I o II.
Las que tengan asociado en el ADR un código de cisterna.
Las que tengan asociada en el ADR una instrucción de transporte en cisternas.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 4.3.2.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66349
¿Cuántas partes tienen los códigos de cisternas ADR?

Cuatro.
Cinco.
Dos.
Tres.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 4.3.2.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66350
Los códigos de cisternas ADR se componen de:

letras o números.
solo letras.
solo números.
las siglas UN seguidas de un número formado por tres dígitos.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 4.3.2.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66351
El código de cisterna asociado a una mercancía en el ADR:

indica el único tipo de cisterna admitido para esa mercancía.
indica el tipo con condiciones de construcción menos severas que resulta admisible para esa mercancía.
indica el tipo con condiciones de construcción más severas que resulta admisible para esa mercancía.
es meramente indicativo del tipo de cisterna que se aconseja para esa mercancía.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 4.3.2.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 66352
En el código de una cisterna ADR, la letra L en la primera parte del mismo indica:

que debe limpiarse bien por el exterior antes de salir de la instalación de carga. 
que debe comprobarse siempre su estado de limpieza interior antes de cargar.
que es adecuada para materias líquidas.
que tiene limitado su grado de llenado.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 4.3.4.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66353
¿Cómo se indica en el código de una cisterna ADR que es adecuada para materias pulverulentas o granuladas?

Siempre con la letra P.
Siempre con la letra G.
Con las letras P o G, según corresponda.
Con la letra S.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 4.3.4.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66354
La letra A en la tercera parte del código de una cisterna ADR indica:

que tiene aberturas de llenado y vaciado en el fondo con dos cierres.
que tiene aberturas de llenado y vaciado en el fondo con tres cierres.
que tiene aberturas de llenado y vaciado arriba, pero cuenta con orificios de limpieza en el fondo.
que no tiene ninguna abertura en el fondo.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 4.3.4.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66355
La letra B en la tercera parte del código de una cisterna ADR indica:

que tiene aberturas de llenado y vaciado en el fondo con dos cierres.
que tiene aberturas de llenado y vaciado en el fondo con tres cierres.
que tiene las aberturas de llenado y vaciado arriba, pero cuenta con orificios de limpieza en el fondo.
que no tiene ninguna abertura en el fondo.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 4.3.4.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66356
La letra C en la tercera parte del código de una cisterna ADR indica:

que tiene aberturas de llenado y vaciado en el fondo con dos cierres.
que tiene aberturas de llenado y vaciado en el fondo con tres cierres.
que tiene las aberturas de llenado y vaciado arriba, pero cuenta con orificios de limpieza en el fondo.
que no tiene ninguna abertura en el fondo.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 4.3.4.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66357
La letra D en la tercera parte del código de una cisterna ADR indica:

que tiene aberturas de llenado y vaciado en el fondo con dos cierres.
que tiene aberturas de llenado y vaciado en el fondo con tres cierres.
que tiene las aberturas de llenado y vaciado arriba, pero cuenta con orificios de limpieza en el fondo.
que no tiene ninguna abertura en el fondo.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 4.3.4.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66358
¿Cuándo es necesario efectuar el lavado interior de una cisterna dedicada a mercancías peligrosas?

Cuando se vaya a cargar un producto incompatible con el anteriormente transportado.
Cuando se vaya a efectuar una inspección de la cisterna.
Cuando se vaya a efectuar una reparación que afecte a la envolvente.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 948/2003 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 66359
¿Cuándo es necesario efectuar la despresurización de una cisterna dedicada a mercancías peligrosas?

Cuando transporte mercancías de clase 2 y deba someterse a una operación de lavado.
Cuando transporte mercancías de clase 2 y deba someterse a una reparación.
Siempre que se vaya a cambiar el producto transportado.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 948/2003 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 66360
Salvo pacto en contrario, la descarga de gasóleo desde un vehículo cisterna corresponde al transportista:

en todos los casos.
cuando se descargue en una instalación de uso privado.
exclusivamente cuando el gasóleo vaya destinado a calefacción.
cuando la cantidad descargada no exceda de 1.000 litros.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 97/2014 Art. 37.2
Referencia Doctrinal: 
