
Objetivo 3.4: Tener conciencia de la importancia de la aptitud física y mental
COD: 312
¿Qué es recomendable para minimizar los efectos de la fatiga durante la conducción?

Conducir bajo los efectos de los fármacos o del alcohol.
Beber agua o zumos a lo largo del trayecto.
Realizar una actividad física fuerte antes de la conducción.
Realizar comidas copiosas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 313
¿Qué es recomendable para prevenir los efectos del sueño sobre la conducción?

Interrumpir la conducción cada dos horas o 200 km.
Tratar de adoptar una postura relajada al volante, incluso un poco recostada.
Mantener en el vehículo una temperatura elevada.
Realizar comidas copiosas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 319
¿Qué situación de las siguientes puede producir somnolencia?

Tomar comidas ligeras.
Ambiente caldeado en el vehículo.
Tomar mucha agua.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 322
¿Qué funciones cumplen los nutrientes?

Conseguir la energía necesaria para realizar las funciones vitales.
Formar y mantener órganos.
Regular todos los procesos que tienen lugar en nuestro organismo.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Información nutricional básica. Ministerio de Sanidad, 2003
COD: 325
¿Qué haremos para prevenir la aparición de sueño durante la conducción?

Poner la radio más fuerte para distraernos.
Tomar mucho café.
Comer copiosamente y continuar el viaje.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 372
¿Qué precauciones son recomendables para evitar la aparición de la fatiga durante de la conducción?

Levantarse con la hora justa para llegar a tiempo a nuestro destino.
Tomar mucho café o té.
Realizar ejercicios relajantes con cierta frecuencia.
Procurar dormir pocas horas el día anterior a un largo viaje.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 399
¿Qué puede incidir en una pérdida de atención durante la conducción?

Hacer los descansos reglamentarios.
No hacer comidas copiosas.
Consumir alcohol.
No conducir bajo los efectos de fármacos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 400
¿Qué se debe hacer tras una gran discusión?

Coger el coche para tranquilizarse conduciendo.
Esperar a tranquilizarse para coger el coche y emprender el viaje.
Continuar con la discusión por el manos libres mientras se conduce.
Poner la radio e intentar olvidar la discusión conduciendo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 487
Al conducir de noche, ¿cuál es la franja más peligrosa por combinarse fatiga y sueño?

Medianoche.
Entre las doce de la noche y la una de la madrugada.
Entre las tres y las seis de la madrugada.
Entre las once y las doce de la noche.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 498
Al tomar medicamentos:

podemos circular normalmente, sin preocupación.
debemos informarnos de los efectos secundarios que pueden producir.
favorecemos la atención del conductor.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de consejo sanitario en seguridad vial laboral. Observatorio Nacional de Seguridad Vial-Dirección General de Tráfico
COD: 587
La cantidad de alcohol ingerida y la rapidez con la que se tome, ¿influyen en el nivel de alcohol en la sangre?

Sí.
No.
La cantidad ingerida sí afecta, la rapidez no.
Solamente la rapidez con que se tome el alcohol influye.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 594
La comida y la complexión física del conductor, ¿influyen en el nivel de alcohol en sangre?

No.
Solamente influye la comida.
Sí.
Solamente influye la complexión física.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 630
La mezcla de medicamentos y alcohol:

es aconsejable, ya que aumenta la efectividad de los medicamentos.
no tiene efecto especial alguno, ya que el alcohol no interactúa con los medicamentos.
puede producir reacciones imprevisibles y difícilmente controlables por el conductor.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 641
La percepción del riesgo por el conductor, ¿se puede ver alterada por el alcohol y las drogas?

Sí, siempre.
Nunca.
Solo por las drogas.
Solo por el alcohol.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 708
La toma de medicamentos, ¿influye en la conducción?

Sí, ya que puede llegar a producir efectos sedantes, disminuyendo la atención.
No influye.
Solo influye si se mezcla con alcohol.
Solo influye si se mezcla con drogas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de consejo sanitario en seguridad vial laboral. Observatorio Nacional de Seguridad Vial-Dirección General de Tráfico
COD: 737
Durante la conducción y para prevenir los efectos de la fatiga, es recomendable efectuar descansos, al menos, cada:

4 horas y media.
1 hora.
2 horas.
3 horas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 743
¿Cuál de los siguientes es un factor de riesgo para la conducción?

El exceso de velocidad.
El consumo de alcohol.
El consumo de drogas.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 745
Los mareos y los desvanecimientos pueden provenir de:

dormir más de ocho horas.
respetar los tiempos de conducción y descanso.
una mala alimentación.
llevar correctamente ventilado el vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 879
El bostezo, la sed o la necesidad de ir al baño, ¿son señales de pérdida de energía?

No.
Solo el bostezo.
Sí.
Solo la necesidad de ir al baño.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 904
El consumo de alcohol, ¿puede provocar alteración en el tiempo de reacción y en la atención?

No.
Solamente influye en el tiempo de reacción.
Solamente influye en la atención.
Sí.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 917
El estrés, en los conductores profesionales, ¿de qué puede ser consecuencia?

Sobrecarga de trabajo.
Ritmo de vida acelerado.
Problemas de inseguridad o de frustración profesional.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 1149
Para evitar el cansancio en la conducción se recomienda realizar las paradas cada:

300 km.
100 km - 150 km.
150 km - 200 km.
200 km - 250 km.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 1272
Señale la respuesta correcta respecto a la toma de alcohol.

Sirve para combatir el frío.
Es un estimulante.
Altera y disminuye las aptitudes para la conducción.
Previene las enfermedades del corazón.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 1274
Señale la respuesta correcta respecto a los microsueños.

Son una reacción del organismo ante el déficit de sueño.
Hacen que durante un brevísimo espacio de tiempo se pierda la conciencia respecto a la carretera.
Son los causantes de muchos accidentes que se producen en tramos rectos con salida de la vía y no tienen una explicación clara.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 1295
Si conducimos de noche, ¿qué se recomienda?

No beber leche caliente en grandes cantidades.
Mantener una temperatura elevada en el interior del vehículo.
Ingerir una cena abundante.
No tomar líquidos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 1356
Si vamos a conducir, ¿qué es recomendable?

Comidas no muy copiosas.
Comidas fáciles de digerir.
Una dieta rica en hidratos de carbono y pescado.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 1365
Tener el vehículo mal ventilado y estar en una postura incomoda al volante, ¿qué puede provocar?

Somnolencia.
Hambre.
Fatiga.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 1387
Una mala alimentación, ¿puede incrementar la fatiga y reducir la concentración?

No.
Puede reducir la concentración, pero no incrementar la fatiga.
Puede incrementar la fatiga, pero no la concentración.
Sí.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 1388
Una mala alimentación, ¿puede producir mareos y desvanecimientos?

No, lo único que influye es la cantidad de alimentos tomados.
Sí.
Solo puede llegar a producir mareos.
Solo puede llegar a producir desvanecimientos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 1391
Una persona en buen estado de salud elimina el alcohol en sangre:

de 0,10 a 0,15 g/h.
de 0,25 a 0,30 g/h.
de 0,15 a 0,25 g/h.
de 0,05 a 0,15 g/h.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 1401
Un conductor alérgico bajo los efectos de antihistamínicos, ¿qué puede experimentar?

Aumento de la capacidad de atención.
Aumento en la coordinación.
Somnolencia.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 1598
¿Cuál de las siguientes prácticas es adecuada para evitar la pérdida de atención del conductor?

Manipular el teléfono móvil con el vehículo en marcha.
Manipular la emisora mientras se conduce.
Manipular la radio con el vehículo en marcha.
No consumir alcohol.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 1723
Durante la conducción, ¿cada cuánto tiempo es recomendable parar y salir del vehículo para evitar la aparición de fatiga?

2 horas.
4 horas.
5 horas.
30 minutos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 3350
¿Cuál de los siguientes comportamientos se puede utilizar para disminuir el nivel de alcohol en sangre?

Hacer ejercicio.
Masticar café.
Consumir cocaína.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 3429
Para los conductores de vehículos de transporte de mercancías con MMA superior a 3.500 kg y de transporte de viajeros de más de nueve plazas, ¿cuál es la tasa máxima permitida de alcohol en sangre?

0,5 g/l.
0,7 g/l.
0,30 g/l.
0,15 g/l.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 20.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 3459
¿Cuáles son los efectos que suelen producir los barbitúricos y sedantes en la conducción?

Desorientación y síntomas parecidos a la borrachera.
Una sobrevaloración de la propia capacidad y un exceso de confianza.
Un fuerte shock con convulsiones y calambres, pudiendo originar actuaciones violentas.
Un estado de excitación.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 3460
¿Cuáles son los efectos que suelen producir los estimulantes en la conducción?

Un estado semejante a la embriaguez, en el cual disminuye la apreciación del riesgo.
Un fuerte shock con convulsiones y calambres, pudiendo originar actuaciones violentas.
Una sobrevaloración de la propia capacidad y un exceso de confianza.
Desorientación y síntomas parecidos a la borrachera.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 3461
¿Cuáles son los efectos que suele producir el opio en la conducción?

Un estado semejante a la embriaguez, en el cual disminuye la apreciación del riesgo.
Un fuerte shock con convulsiones y calambres, pudiendo originar actuaciones violentas.
Una sobrevaloración de la propia capacidad y un exceso de confianza.
Un estado de excitación.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 3462
¿Cuáles son los efectos que suele producir la heroína en la conducción?

Un estado de excitación.
Una sobrevaloración de la propia capacidad y un exceso de confianza.
Confusión mental.
Sensación de disminución de la fatiga.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 3547
¿Cuándo se alcanza la máxima concentración de alcohol en sangre?

Dos horas después de haberlo ingerido.
Media hora después de haberlo ingerido con el estómago vacío y una hora después con comida en el estómago.
Una hora después de haberlo ingerido con el estómago vacío y una hora y media después con comida en el estómago.
Dos horas después de haberlo ingerido con el estómago vacío y dos horas y media después con comida en el estómago.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 3557
¿Cuándo son especialmente peligrosos los efectos de la fatiga para los conductores profesionales?

En la última hora de conducción de la jornada laboral.
A las 12 de la mañana.
A primera hora de la mañana.
La fatiga no resulta peligrosa.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 3627
¿El alcohol es perjudicial para la seguridad vial?

No, si se consume en cantidades pequeñas.
Sí, siempre.
No, si se acompaña de una buena comida.
No, si es de baja graduación.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 3704
¿La falta de sueño puede alterar el comportamiento del conductor?

No.
Solo por la noche.
Sí, hace que esté más atento.
Sí, generando nerviosismo y agresividad.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 3705
¿La fatiga y el sueño pueden incidir en el tiempo de reacción durante la conducción?

Nunca.
Sí, lo aumenta.
Sí, lo disminuye.
La fatiga sí, el sueño no.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 3735
¿Por qué puede producirse la fatiga y la reducción de la concentración?

Por dormir más de ocho horas.
Por realizar los descansos reglamentarios.
Por una mala alimentación.
Por no beber alcohol.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 3764
¿Qué consecuencias tiene la somnolencia sobre la conducción?

Disminución del tiempo de reacción.
Aumento de la concentración.
Alteración de las funciones sensoriales.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4037
¿Qué elementos pueden afectar a la calidad de la comprensión de la información en la conducción?

La fatiga.
Unas buenas condiciones atmosféricas.
Realizar los descansos reglamentarios.
La señalización correcta.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4051
¿Cuándo se produce un aumento de la fatiga de forma elevada durante la conducción?

En trayectos cortos.
En trayectos poco conocidos.
En condiciones atmosféricas favorables.
En la primera hora de viaje.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4059
¿Qué funciones corporales aumentan de día y disminuyen de noche?

La temperatura.
La capacidad respiratoria.
La capacidad mental.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4060
Para que el sueño sea considerado auténticamente reparador, ¿qué nos debe permitir?

Aguantar una noche sin dormir.
Estar conduciendo más de 6 horas seguidas.
Permanecer alerta durante un período prolongado del día.
Aumentar la sensación de cansancio.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4061
De las siguientes opciones, ¿cuál es una de las funciones del sueño?

Disminución del sueño.
Aumento del cansancio físico.
Recuperación del desgaste.
Aparición de la sensación de cansancio.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 4062
¿Qué puede producir la alternancia en los horarios de trabajo?

Una mejor adaptación a los horarios sociales.
Perturbaciones en el sueño.
Facilidad para conciliar el sueño.
Alimentación adecuada.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 4067
¿Cómo deben ser las comidas durante los días de conducción?

Varias comidas y ligeras.
Varias comidas y abundantes.
Pocas comidas y ligeras.
Pocas comidas y abundantes.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de alimentación saludable. Sociedad Española de Nutrición Comunitaria
COD: 4068
¿Qué favorece una mejor digestión de los alimentos y reduce la posibilidad de sufrir trastornos digestivos?

Comer rápido y masticar bien.
Comer rápido y masticar deprisa.
Comer lento y masticar deprisa.
Comer lento y masticar bien.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 4069
¿Cuál de las siguientes afirmaciones no es una función de los nutrientes?

Aportan la energía necesaria.
Forman y mantienen órganos.
Favorecen el sobrepeso de los conductores.
Ayudan al sistema de defensas del cuerpo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Información nutricional básica. Ministerio de Sanidad, 2003
COD: 4072
A la hora de elegir menú en carretera, ¿cómo deben aparecer la carne y el pescado?

Las carnes grasas, al menos, cuatro veces por semana.
El pescado deberá aparecer en tres o cuatro raciones a la semana.
Mejor utilizar cordero o pollo.
En ningún caso.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de alimentación saludable. Sociedad Española de Nutrición Comunitaria
COD: 4074
A la hora de elegir menú en carretera, ¿qué tipo de técnica culinaria se debe utilizar con más frecuencia?

La que incorpore más grasas.
La que incorpore más calorías
La que incorpore menos grasas.
La que incorpore menos sales minerales.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de alimentación saludable. Sociedad Española de Nutrición Comunitaria
COD: 4075
¿Cuántos minutos sugiere la Organización Mundial de la Salud que se deben tomar, como mínimo, para consumir la ración del mediodía?

Una hora.
Dos horas.
20 minutos.
40 minutos.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 4076
¿Qué consecuencias puede tener en verano un aumento de la transpiración y deshidratación?

Disminución de la fatiga muscular.
Aumento del estado de vigilia.
Incremento de la fatiga muscular.
Disminución de la ansiedad.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Deshidratación, tipos, causas y consecuencias. Departamento de Nutrición de la Facultad de Farmacia. Universidad Complutense de Madrid
COD: 4077
¿Qué bebida se debe utilizar para mitigar la aparición de la deshidratación en verano?

Agua.
Café.
Alcohol.
Leche caliente.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de alimentación saludable. Sociedad Española de Nutrición Comunitaria
COD: 4078
Una dosis adecuada de café o de otros estimulantes naturales, ¿qué beneficios genera?

Alivia la fatiga.
Facilita los reflejos.
Ayuda a mantener el estado de vigilia.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 4079
Una dosis excesiva de café, ¿qué puede llegar a producir?

Aliviar la fatiga.
Ansiedad.
Mantener el estado de vigilia.
Facilitar los reflejos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 4080
¿Qué bebida no es aconsejable consumir durante la conducción?

Zumos naturales.
Bebidas demasiado gasificadas.
Agua.
Café en pequeñas cantidades.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 4081
Durante viajes largos y sobre todo por la noche, ¿qué bebida no es aconsejable tomar?

Leche caliente.
Café.
Zumos.
Agua.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 4086
¿Qué efectos pueden provocar los fármacos?

Somnolencia.
Fatiga muscular.
Mareos.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de consejo sanitario en seguridad vial laboral. Observatorio Nacional de Seguridad Vial-Dirección General de Tráfico
COD: 4087
¿Qué efectos produce la morfina en la conducción?

Aumenta la seguridad.
Aumenta la capacidad de reacción.
Produce somnolencia.
Disminuye la distancia de frenada.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de consejo sanitario en seguridad vial laboral. Observatorio Nacional de Seguridad Vial-Dirección General de Tráfico
COD: 5226
¿Por qué factor se puede producir la fatiga?

Jornadas de corta duración.
Conducción nocturna.
Tráfico fluido.
No tener riesgo económico.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 5281
¿Qué acción no afecta a la capacidad de atención del conductor durante la prestación del servicio?

Hacer comidas copiosas.
Atender la emisora.
Descansar menos de lo necesario.
No consumir alcohol.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5306
¿Cómo se puede definir la fatiga?

Un estado psicofísico en el que predominan una serie de manifestaciones a nivel muscular e intelectual, con una disminución de la actividad normal del individuo.
Un estado psicofísico en el que no se tiene ganas de trabajar.
Un estado físico en el que se tiene mucho estrés.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 5307
¿Qué tipo de comportamientos indican la presencia de cansancio en un conductor?

Aumento de la motorización.
Cambios de postura repetidos.
Aumento de la concentración ante los estímulos.
Atención tranquila a la carretera.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5308
¿Cuál es el factor decisivo en la aparición de la fatiga?

Problemas familiares.
Problemas económicos.
Trabajo excesivo o descanso insuficiente.
Dolor de cabeza.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 5340
¿Qué tipo de actividad favorece la aparición de la fatiga?

La que dura más de cinco horas.
Aquella en la que no existe mucha repetición de los estímulos.
La que se repite durante un largo período de tiempo.
La que no necesita mantener la atención constantemente.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 5341
¿Qué consecuencias provoca la fatiga?

Aumento de la concentración.
Modificaciones en la percepción.
Aumento de los reflejos.
Falta de sueño.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 5342
¿Qué consecuencias no se derivan de la fatiga del conductor?

Diminución de la atención.
Disminución de la concentración.
Disminución de la somnolencia.
Disminución de los reflejos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 5343
¿Qué modificaciones fisiológicas se producen durante el sueño?

Reducción del nivel de consciencia.
Cambio en la función cardiaca.
Reducción del tono muscular.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5344
La somnolencia diurna crónica se relaciona con:

fatiga.
trastornos del sueño.
estrés.
ingesta de alcohol.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5345
¿Qué causa puede producir somnolencia esporádica al conducir?

Los trastornos del sueño.
Las comidas ligeras.
La acumulación de cansancio.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5346
¿Qué es la hipersomnolencia?

Excesiva somnolencia diurna.
Dormir demasiadas horas por el día.
Dormir demasiadas horas por la noche.
Excesiva somnolencia nocturna.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 5347
¿Qué porcentaje de la población se estima que padece trastornos del sueño?

70 %.
50 %.
10 %.
1 %.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de consejo sanitario en seguridad vial laboral - Observatorio Nacional de Seguridad Vial. Dirección General de Tráfico
COD: 5348
Bajo una situación de somnolencia, ¿qué factores psicofísicos del conductor se ven afectados?

La percepción.
El razonamiento.
Los reflejos y el tiempo de reacción.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 5349
¿Qué medicamentos nos pueden producir somnolencia?

Ansiolíticos.
Sedantes.
Hipnóticos.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de consejo sanitario en seguridad vial laboral. Observatorio Nacional de Seguridad Vial-Dirección General de Tráfico
COD: 5350
Una somnolencia diurna excesiva, ¿puede impedir la obtención o la prórroga del permiso de conducción?

Puede impedir la obtención, pero no la prórroga.
Puede impedir la prórroga, pero no la obtención.
Sí, o hacer que se reduzca su período de vigencia.
En ningún caso.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 818/2009 Anexo IV
Referencia Doctrinal: Guía de consejo sanitario en seguridad vial laboral - Observatorio Nacional de Seguridad Vial. Dirección General de Tráfico
COD: 5352
¿Por qué se produce una aparente estimulación con el consumo de alcohol a niveles "bajos"?

Por tener un grado elevado de tolerancia al alcohol.
Por la depresión de los mecanismos de control inhibitorios existentes en el cerebro.
La estimulación solo se produce con el consumo de bebidas con graduación muy elevada.
La estimulación solo se produce con el consumo de vino.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5360
¿En qué momento los efectos del alcohol en la sangre son más notables?

Cuando la curva de alcoholemia está en su punto más elevado.
Cuando la curva de alcoholemia está en fase descendente.
Cuando la curva de alcoholemia está en fase plana.
En la última consumición.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5361
¿A partir de qué nivel de alcohol en sangre se producen efectos directos en el cerebro?

0,9 gramos por litro.
0,1 gramos por litro.
0,3 gramos por litro o incluso inferiores.
0,7 gramos por litro.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5365
¿En cuántos accidentes de tráfico con víctimas mortales en España se encuentra implicado el alcohol?

En el 2 %.
En uno de cada cuatro.
En el 75 %.
En la mitad.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Siniestralidad relacionada con el consumo de alcohol y drogas. Dirección General de Tráfico
COD: 5366
¿Qué fármacos pueden producir pérdida de capacidad auditiva?

Analgésicos.
Antihistamínicos.
Antihipertensivos.
Relajantes.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de consejo sanitario en seguridad vial laboral. Observatorio Nacional de Seguridad Vial-Dirección General de Tráfico
COD: 5367
¿Qué fármacos pueden producir pérdida de concentración?

Diuréticos.
Analgésicos.
Antihistamínicos.
Expectorantes.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de consejo sanitario en seguridad vial laboral. Observatorio Nacional de Seguridad Vial-Dirección General de Tráfico
COD: 5368
¿Qué fármacos pueden producir vértigos?

Antihipertensivos.
Relajantes.
Analgésicos.
Antihistamínicos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de consejo sanitario en seguridad vial laboral. Observatorio Nacional de Seguridad Vial-Dirección General de Tráfico
COD: 5369
¿Qué fármacos pueden incrementar la fatiga?

Antihistamínicos.
Antihipertensivos.
Relajantes.
Analgésicos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de consejo sanitario en seguridad vial laboral. Observatorio Nacional de Seguridad Vial-Dirección General de Tráfico
COD: 5370
¿Qué tipo de drogas producen efectos como la sedación, laxitud y vértigo?

Depresoras.
Estimulantes.
Psicodislépticos.
Alucinógenos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de consejo sanitario en seguridad vial laboral. Observatorio Nacional de Seguridad Vial-Dirección General de Tráfico
COD: 5371
¿Qué tipo de drogas producen efectos como insomnio y sensación de disminución de la fatiga?

Psicodislépticos.
Depresoras.
Estimulantes.
Alucinógenos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de consejo sanitario en seguridad vial laboral. Observatorio Nacional de Seguridad Vial-Dirección General de Tráfico
COD: 5372
¿Qué tipo de drogas producen efectos como alteraciones sensitivas, pérdida de la noción de tiempo y espacio?

Alucinógenos.
Estimulantes.
Depresoras.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de consejo sanitario en seguridad vial laboral. Observatorio Nacional de Seguridad Vial-Dirección General de Tráfico
COD: 5374
¿Cuál es la droga ilegal más consumida en España?

LSD.
Marihuana.
Cocaína.
Heroína.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cannabis II. Delegación del Gobierno para el Plan Nacional sobre Drogas
COD: 5375
¿Cuáles son los efectos más comunes que produce la cocaína en la conducción?

Sobrevaloración de los riesgos.
Conciencia de los riesgos.
Reacción ante los riesgos.
Minusvaloración de los riesgos.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de consejo sanitario en seguridad vial laboral. Observatorio Nacional de Seguridad Vial-Dirección General de Tráfico
COD: 5376
¿Qué tipo de droga enlentece las funciones del sistema nervioso central?

Cocaína.
Anfetaminas.
Heroína.
Estimulantes
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 5377
¿Qué elementos confluyen en la aparición del estrés?

El entorno.
Las respuestas fisiológicas ante él.
La actitud de quien lo sufre.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 5808
¿Cuándo tiene el alcohol una absorción más rápida en la sangre?

Si tiene una graduación baja.
Si se consume caliente.
Si no está gasificado.
Si el estómago está lleno.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5809
¿Cuándo se alcanza la máxima concentración de alcohol en la sangre?

Después de media hora con comidas.
Después de una hora con comidas.
Después de una hora y media con comidas.
Después de dos horas con comidas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5810
¿En cuántos accidentes de tráfico con víctimas mortales en España está presente el alcohol?

En la mitad.
En la cuarta parte.
En uno de cada tres.
En dos de cada tres.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Siniestralidad relacionada con el consumo de alcohol y drogas. Dirección General de Tráfico
COD: 5811
¿De qué depende el nivel de alcohol en sangre?

De la rapidez de la toma.
De la tolerancia personal.
De la edad.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5812
¿Qué repercusión tiene el alcohol en la conducción?

Aumenta la capacidad de reacción.
Disminuye la distancia de frenada.
Aumenta la seguridad.
Hace aparecer el cansancio con bastante rapidez.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de consejo sanitario en seguridad vial laboral - Observatorio Nacional de Seguridad Vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6291
Una mala alimentación puede contribuir a:

disminuir la concentración.
retrasar la aparición del sueño.
mejorar los reflejos.
evitar pequeños mareos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de alimentación saludable. Sociedad Española de Nutrición Comunitaria
COD: 6293
En un menú en carretera, ¿qué alimentos se deberán evitar?

Las verduras.
Los alimentos y salsas excesivamente grasas.
El arroz y la pasta.
Las patatas y las legumbres.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de alimentación saludable. Sociedad Española de Nutrición Comunitaria
COD: 6295
Según la OMS, ¿como mínimo, cuánto tiempo se debe dedicar para consumir la ración de comida del mediodía?

20 minutos.
30 minutos.
40 minutos.
50 minutos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 6296
Entre las funciones de los nutrientes no se encuentra:

facilitar la aparición del sueño.
aportar la energía necesaria.
formar y mantener órganos.
regular todos los procesos de nuestro organismo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Información nutricional básica. Ministerio de Sanidad, 2003
COD: 6868
La máxima concentración del alcohol en la sangre se alcanza después de:

media hora con el estómago vacío.
una hora con el estómago vacío.
media hora con el estómago lleno.
una hora y media con el estómago vacío.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6869
El exceso de alcohol en la sangre incide en la conducción porque:

disminuye la capacidad de reacción.
aumenta las funciones sensoriales.
aumenta la seguridad en el conductor.
aumenta la atención.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6870
La acumulación de horas sin dormir puede producir al volante:

aumento de la agudeza visual.
la aparición de microsueños.
aumento de los reflejos.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6871
Para prevenir la aparición del sueño durante la conducción, es necesario:

realizar comidas copiosas.
realizar paradas frecuentes, como máximo cada dos horas.
mantener el habitáculo del vehículo a una temperatura mínima de 30 grados.
tomar mucho café.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 7477
En relación con la aparición del sueño, las horas más peligrosas son:

entre las 22:00 y las 24:00.
entre las 00:00 y las 03:00.
entre las 03:00 y las 06:00.
entre las 06:00 y las 08:00.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Patología médica y conducción de vehículos - Guía para el consejo médico. Dirección General de Tráfico
COD: 7482
Indique cuál de las frases siguientes es correcta respecto de la relación entre alcohol y conducción:

El alcohol no afecta a la conducción si su concentración está por debajo del límite legal.
El alcohol ingerido con la comida no se absorbe y, por tanto, no afecta a la conducción.
Masticar un grano de café hace que no se dé positivo en un control de alcoholemia.
El conductor que ha bebido suele infravalorar el nivel de riesgo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 7500
A la hora de elegir un menú en carretera, es conveniente:

optar por ensaladas o verduras como guarnición.
elegir patatas fritas como complemento.
comer platos abundantes.
elegir postres muy azucarados.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de alimentación saludable. Sociedad Española de Nutrición Comunitaria
COD: 7514
En una alimentación equilibrada, es recomendable moderar el consumo de:

frutas.
verduras.
hortalizas.
carnes grasas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de alimentación saludable. Sociedad Española de Nutrición Comunitaria
COD: 7899
¿Cuál es la función básica de los hidratos de carbono?

Ayudar al mantenimiento de la estructura ósea.
Aportar energía.
Incrementar la masa muscular
Facilitar el flujo sanguíneo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Información nutricional básica. Ministerio de Sanidad, 2003
COD: 7900
¿Cuál es el consumo recomendado de fruta?

Dos piezas a la semana.
Cuatro piezas a la semana.
Una pieza al día.
Tres piezas al día.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de alimentación saludable. Sociedad Española de Nutrición Comunitaria
COD: 7901
En el consumo de fruta recomendado es importante que alguna pieza sea rica en vitamina:

A.
B.
C.
D.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de alimentación saludable. Sociedad Española de Nutrición Comunitaria
COD: 7902
¿Cuál es la función básica de las proteínas?

Proporcionar energía.
Regular los procesos intestinales.
Formar y mantener tejidos.
Mantener la temperatura corporal.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Información nutricional básica. Ministerio de Sanidad, 2003
COD: 7903
A la hora de elegir menú en carretera, ¿cómo es aconsejable elegir los acompañamientos?

Que sean muy abundantes ya que dan más sabor a los platos.
Poco fritos para que mantengan sus cualidades nutritivas.
Que se compongan básicamente de verduras o ensaladas.
Muy fritos para que contengan menos grasas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de alimentación saludable. Sociedad Española de Nutrición Comunitaria
COD: 7948
Se produce un claro deterioro en tareas como la conducción de un vehículo si se duerme menos de:

8 horas.
4 horas.
6 horas.
7 horas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 7961
Los medicamentos que pueden afectar a las capacidades necesarias para la conducción, ¿deben llevar alguna indicación en su etiquetado?

No.
Solo los que contienen psicotrópicos.
Solo los que deben dispensarse con receta médica.
Sí.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1345/2007 Anexo IV
Referencia Doctrinal: 
COD: 7962
¿Qué símbolo deben llevar en los envases los medicamentos que pueden afectar a las capacidades necesarias para la conducción?

Un  cuadrado rojo con un volante tachado.
Un cuadrado negro con un coche rojo en su interior.
Un triángulo rojo con un coche negro en su interior.
No deben llevar ningún símbolo especial.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1345/2007 Anexo IV
Referencia Doctrinal: 
COD: 7963
Si en la caja de un medicamento encontramos un triángulo rojo con un coche negro en su interior significará que:

es un medicamento que puede dar positivo en estupefacientes durante un análisis en carretera.
los conductores profesionales deben consultar la dosis específica con el médico.
puede disminuir las capacidades necesarias para la conducción.
Este símbolo no existe.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1345/2007 Anexo IV
Referencia Doctrinal: 
COD: 7964
Los medicamentos que pueden disminuir las capacidades necesarias para la conducción lo indicarán:

en el etiquetado con un símbolo específico (triángulo rojo con coche negro en el interior).
en el prospecto con una leyenda de letras de mayor tamaño que aparecerá al final de las instrucciones.
en el envase con una leyenda de mayor tamaño que el resto de las indicaciones.
No tendrán ninguna indicación especial.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1345/2007 Anexo IV
Referencia Doctrinal: 
COD: 65836
Para los conductores de vehículos de transporte de mercancías con MMA superior a 3.500 kg y de transporte de viajeros de más de nueve plazas, ¿cuál es la tasa máxima permitida de alcohol en aire expirado?

0,5 mg/l.
0,7 mg/l.
0,30 mg/l.
0,15 mg/l.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 20.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 65837
Para los conductores de vehículos de transporte escolar, ¿cuál es la tasa máxima permitida de alcohol en aire expirado?

0,5 mg/l.
0,7 mg/l.
0,30 mg/l.
0,15 mg/l.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 20.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 65838
Para los conductores de vehículos de transporte escolar, ¿cuál es la tasa máxima permitida de alcohol en sangre?

0,5 g/l.
0,7 g/l.
0,30 g/l.
0,15 g/l.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 20.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 65839
Para los conductores de vehículos de transporte de mercancías peligrosas, ¿cuál es la tasa máxima permitida de alcohol en aire expirado?

0,5 mg/l.
0,7 mg/l.
0,30 mg/l.
0,15 mg/l.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 20.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 65840
Para los conductores de vehículos de transporte de mercancías con MMA inferior a 3.500 kg, ¿cuál es la tasa máxima permitida de alcohol en sangre?

0,5 g/l.
0,7 g/l.
0,30 g/l.
0,15 g/l.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art. 20.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 65841
Para la obtención del permiso de conducir:

no se admite la existencia de abuso del alcohol.
no se admite la existencia de abuso del alcohol, salvo que se produzca fuera del momento de realización de la prueba práctica.
no se admite la existencia de abuso del alcohol, salvo que se produzca fuera del momento de realización de las pruebas teórica y práctica.
no se admite la existencia de abuso del alcohol, salvo que no se trate de un hábito diario.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 818/2009 Anexo IV
Referencia Doctrinal: 
COD: 65842
Para la renovación del permiso de conducir:

no se admite la existencia de dependencia del alcohol.
no se admite la existencia de abuso del alcohol.
no se admite la existencia de trastornos inducidos por alcohol.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 818/2009 Anexo IV
Referencia Doctrinal: 
COD: 65843
La existencia de abuso del alcohol:

no se admite para la obtención del permiso de conducir, pero, una vez obtenido, no se puede denegar su renovación por este motivo.
no se admite para la renovación del permiso de conducir, pero no se controla en el momento de la obtención.
no se admite para la obtención del permiso de conducir ni para su renovación.
no se considera en la obtención ni en la renovación del permiso de conducir.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 818/2009 Anexo IV
Referencia Doctrinal: 
COD: 65844
La presencia de alcohol en la sangre:

favorece el proceso de recuperación de las lesiones sufridas en un accidente de tráfico.
no tiene influencia en el proceso de recuperación de las lesiones.
perjudica el proceso de recuperación de las lesiones, lo que incide en una mayor mortalidad.
perjudica el proceso de recuperación de las lesiones, pero no incide en una mayor mortalidad.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico; Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65845
¿Qué es la alcoholemia?

La graduación de una bebida alcohólica.
La cantidad de alcohol presente en la sangre.
La cantidad de alcohol ingerida a lo largo de un día.
La cantidad de alcohol ingerida en una hora.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico; Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65846
¿Qué sucede con el alcohol presente en la sangre cuando se duerme?

Se elimina a igual velocidad que estando despierto.
Se elimina más lentamente.
Se elimina más rápidamente.
No se elimina en absoluto.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico; Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65847
Con un consumo igual, el nivel de alcohol en sangre que se puede alcanzar es más elevado: 

en el varón que en la mujer.
en las personas de más edad.
cuanto mayor sea la proporción de agua en el organismo.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico; Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65848
Con un consumo igual, el nivel de alcohol en sangre que se puede alcanzar es más elevado: 

con bebidas destiladas que con bebidas fermentadas.
si se toma junto con bebidas gaseosas.
si se toma caliente.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico; Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65849
Con un consumo igual, el nivel de alcohol en sangre que se puede alcanzar es más elevado: 

si se toma más lentamente.
si se toma con el estómago vacío.
si se tiene más peso corporal.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico; Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65850
¿En qué porcentaje de conductores muertos en accidente de tráfico se detectó alcohol o presencia de drogas?

En más del 40 %
En más del 50 %.
En más del 60 %.
En más del 75 %.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Hallazgos toxicológicos en víctimas mortales de accidentes de tráfico. Instituto Nacional de Toxicología y Ciencias Forenses; Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65851
El humo del tabaco puede contribuir a provocar:

fatiga ocular.
aturdimiento si se acumula en el interior del vehículo.
nerviosismo.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico; Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65852
Fumar mientras se conduce un vehículo:

disminuye el riesgo, pues nos hace estar más despiertos.
aumenta el riesgo, pues lleva a retirar una mano del volante con frecuencia.
disminuye el riesgo, pues obliga a reducir la velocidad.
es una conducta prohibida.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico; Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65853
Para la obtención del permiso de conducir:

no se admite el abuso de drogas.
no se admite el abuso de drogas, salvo que se produzca fuera del momento de realización de la prueba práctica.
no se admite el abuso de drogas, salvo que se produzca fuera del momento de realización de las pruebas teórica y práctica.
no se admite el abuso de drogas, salvo que no se trate de un hábito diario.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 818/2009 Anexo IV
Referencia Doctrinal: 
COD: 65854
Para la renovación del permiso de conducir:

no se admite la dependencia de drogas.
no se admite la dependencia de medicamentos.
no se admite la existencia de trastornos inducidos por drogas.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 818/2009 Anexo IV
Referencia Doctrinal: 
COD: 65855
La dependencia de drogas:

no se admite para la obtención del permiso de conducir, pero, una vez obtenido, no se puede denegar su renovación por este motivo.
no se admite para la renovación del permiso de conducir, pero no se controla en el momento de la obtención.
no se admite para la obtención del permiso de conducir ni para su renovación.
no se considera en la obtención ni en la renovación del permiso de conducir.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 818/2009 Anexo IV
Referencia Doctrinal: 
COD: 65856
¿Qué influencia puede tener la polimedicación sobre la conducción de vehículos?

Siempre positiva, pues hace que las enfermedades del conductor estén mejor controladas.
Negativa, pues la interacción entre medicamentos diversos puede aumentar la incidencia de cada uno sobre la capacidad para conducir.
Negativa, pues obliga a parar con frecuencia para la toma de medicamentos.
Neutra, pues la toma de medicamentos no influye nunca en la capacidad para conducir.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico; Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65857
¿Qué conducta respecto del consumo de medicamentos puede suponer un aumento del riesgo durante la conducción de vehículos?

La polimedicación.
La automedicación.
La ingesta de medicamentos durante el viaje.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico; Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65858
¿En cuántas categorías se clasifican los medicamentos en función de su incidencia sobre la conducción de vehículos?

En dos.
En tres.
En cuatro.
En cinco.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Proyecto DRUID. Unión Europea
COD: 65859
¿Qué incidencia sobre la conducción tienen los medicamentos incluidos en la categoría 0? 

Son seguros y raramente afectan a la capacidad de conducir.
Afectan de modo leve.
Afectan de manera moderada.
Pueden afectar de manera intensa.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Proyecto DRUID. Unión Europea
COD: 65860
¿Qué incidencia sobre la conducción tienen los medicamentos incluidos en la categoría I? 

Son seguros y raramente afectan a la capacidad de conducir.
Afectan de modo leve.
Afectan de manera moderada.
Pueden afectar de manera intensa.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Proyecto DRUID. Unión Europea
COD: 65861
¿Qué incidencia sobre la conducción tienen los medicamentos incluidos en la categoría II? 

Son seguros y raramente afectan a la capacidad de conducir.
Afectan de modo leve.
Afectan de manera moderada.
Pueden afectar de manera intensa.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Proyecto DRUID. Unión Europea
COD: 65862
¿Qué incidencia sobre la conducción tienen los medicamentos incluidos en la categoría III? 

Son seguros y raramente afectan a la capacidad de conducir.
Afectan de modo leve.
Afectan de manera moderada.
Pueden afectar de manera intensa.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Proyecto DRUID. Unión Europea
COD: 65863
¿Qué recomendación respecto de la conducción se debe efectuar a quien vaya a tomar un medicamento de categoría 0?

No es necesario efectuar ninguna advertencia.
No conducir sin leer antes el prospecto.
No conducir sin consultar antes con el médico.
No conducir.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Proyecto DRUID. Unión Europea
COD: 65864
¿Qué recomendación respecto de la conducción se debe efectuar a quien vaya a tomar un medicamento de categoría I?

No es necesario efectuar ninguna advertencia.
No conducir sin leer antes el prospecto.
No conducir sin consultar antes con el médico.
No conducir.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Proyecto DRUID. Unión Europea
COD: 65865
¿Qué recomendación respecto de la conducción se debe efectuar a quien vaya a tomar un medicamento de categoría II?

No es necesario efectuar ninguna advertencia.
No conducir sin leer antes el prospecto.
No conducir sin consultar antes con el médico.
No conducir.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Proyecto DRUID. Unión Europea
COD: 65866
¿Qué recomendación respecto de la conducción se debe efectuar a quien vaya a tomar un medicamento de categoría III?

No es necesario efectuar ninguna advertencia.
No conducir sin leer antes el prospecto.
No conducir sin consultar antes con el médico.
No conducir.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Proyecto DRUID. Unión Europea
COD: 65867
En caso de sufrir estrés, se aconseja:

Buscar ayuda en un especialista.
Evitar conducir si es posible.
Conducir con más precaución si es necesario hacerlo.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65868
A la hora de conducir, el estrés produce:

disminución de la concentración.
disminución de la fatiga.
aumento de la somnolencia.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65869
¿Qué fases se pueden diferenciar en una situación de estrés?

Alarma, resistencia y agotamiento.
Acción, reacción y conclusión.
Subida, mantenimiento y caída.
Aparición y desaparición.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65870
¿Qué situaciones personales, causantes de estrés, se relacionan más con la accidentalidad en carretera?

Fallecimiento de familiares.
Problemas conyugales.
Dificultades económicas.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65871
El estrés es:

una situación siempre negativa.
una situación siempre positiva.
una respuesta frente a situaciones que se perciben como amenaza.
un comportamiento siempre inadecuado.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65872
El proceso de conducción:

puede ser motivo de estrés por las circunstancias en las que se desarrolle.
se puede ver afectado por el estrés personal del conductor.
no guarda ninguna relación con el estrés.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65873
¿Los trastornos del ritmo circadiano pueden impedir la obtención o la prórroga del permiso de conducción?

Pueden impedir la obtención, pero no la prórroga.
Pueden impedir la prórroga, pero no la obtención.
Sí, o hacer que se reduzca su período de vigencia.
En ningún caso.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 818/2009 Anexo IV
Referencia Doctrinal: 
COD: 65874
¿Los trastornos del ritmo circadiano pueden impedir la obtención o la prórroga del permiso de conducción?

Pueden impedir la obtención, pero no la prórroga.
Sí, lo impiden en todo caso.
Sí, cuando supongan riesgo para la actividad de conducir.
En ningún caso.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 818/2009 Anexo IV
Referencia Doctrinal: 
COD: 65875
¿Qué se debe hacer si entramos en un estado de fuerte somnolencia mientras conducimos?

Parar para dormir un poco.
Movernos en el asiento.
Abrir las ventanillas.
Poner la radio más fuerte.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65876
¿Qué comportamientos ayudan a evitar la aparición de sueño al volante?

Mantener el habitáculo ventilado.
Evitar las posturas muy relajadas.
Frenar con mucha frecuencia.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65877
El elemento básico a tener en cuenta para evitar la aparición de sueño al volante es:

tener el habitáculo ventilado.
mantener hábitos de sueño correctos.
tomar mucho café durante el viaje.
parar con mucha frecuencia.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65878
¿Qué señales indican a un conductor la aparición de somnolencia?

Dificultades para enfocar la vista.
Pérdida de concentración.
Bostezos repetidos.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65879
¿Qué se entiende por "microsueño" al hablar de seguridad vial?

Dormirse mientras se conduce durante un minuto o más tiempo.
Dormir menos de 5 horas la noche anterior a un viaje.
Tener períodos de sueño interrumpidos la noche anterior a un viaje.
Perder la consciencia de la carretera durante un período de tiempo muy breve.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65880
Los microsueños al volante:

están relacionados con los denominados "accidentes solitarios".
vienen originados por conducir durante muchas horas y dormir poco.
son circunstancias controlables por el conductor moviéndose con frecuencia en el asiento.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65881
En los accidentes solitarios:

un único vehículo se sale de la vía.
se producen intentos del conductor por evitarlos.
se producen mayoritariamente en curvas.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65882
El tiempo de sueño diario que habitualmente necesita una persona adulta es:

de 5 a 7 horas.
de 7 a 9 horas.
de 9 a 11 horas.
de 11 a 12 horas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65883
¿Qué circunstancias perjudican la calidad del sueño?

El sueño muy profundo.
Las ensoñaciones mientras se duerme.
La fragmentación del sueño.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65884
Los ciclos del ritmo circadiano tienen una duración de en torno a:

un día.
una semana.
un mes lunar.
una estación.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65885
Los ciclos biológicos que experimentan las personas con una periodicidad de en torno a un día se denominan:

ritmo circadiano.
ritmo caucasiano.
ritmo estacional.
ritmo día-noche.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65886
En qué porcentaje de accidentes de tráfico se estima que está presente el sueño?

Del 5 al 10 %.
Del 15 al 30 %.
Del 30 al 50 %
En más del 50 %.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
