
Objetivo 3.7: Conocer el entorno económico del transporte por carretera de mercancías y la organización del mercado
COD: 74
¿Cómo se denomina al conjunto de técnicas que permiten cargar camiones sobre un tren?

Transroutage.
Transroulage.
Ferroutage.
Trenoutage.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Análisis, información y divulgación sobre la aportación del transporte por carretera a la intermodalidad. Ministerio de Fomento
COD: 77
¿Cómo se denomina al transporte internacional que se caracteriza por realizar un trayecto breve en territorio extranjero, con recorrido siempre próximo a la frontera?

De largo recorrido.
De corto recorrido.
De zona corta.
De cabotaje.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de mercancías por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 79
¿Cómo se denomina al transporte que realiza un vehículo español que carga en Marruecos y atraviesa España con destino a Ucrania?

Triangular puro.
Triangular pleno.
Triangular irregular.
Triangular regular.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de mercancías por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 133
¿Cómo se llama el acuerdo internacional, al cual está adherido España, que reglamenta las condiciones de transporte de las distintas mercancías perecederas y los requisitos que deben reunir los vehículos utilizados?

ACP.
ADP.
ATP.
AFP.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ATP Título
Referencia Doctrinal: 
COD: 139
¿Cómo se llama el vehículo concebido especialmente para el transporte de materias sólidas, pulverulentas o granulosas en depósito cerrado?

Vehículo silo.
Vehículo batería.
Vehículo tolva.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 2822/1998 Anexo II, C
Referencia Doctrinal: 
COD: 140
¿Cómo se llama el vehículo formado por un conjunto de botellas o pequeñas cisternas conectadas entre sí mediante un colector?

Vehículo tolva.
Portacontenedores.
Vehículo batería.
Capitoné.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 2822/1998 Anexo II, C
Referencia Doctrinal: 
COD: 149
¿Cómo se llama la técnica que permite que los camiones se embarquen por un extremo del tren, uno tras otro, sobre vagones con ruedas de diámetro reducido?

Carretera rodada.
Carretera rodante.
Tren rodante.
Autopista rodante.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Análisis, información y divulgación sobre la aportación del transporte por carretera a la intermodalidad. Ministerio de Fomento
COD: 153
¿Cómo se llama también al transporte de mercancías por cuenta propia que realiza una empresa cuya actividad principal no es la de transporte?

Transporte privado productivo.
Transporte empresarial privado.
Transporte privado complementario.
Transporte mercantil.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 102
Referencia Doctrinal: 
COD: 191
¿Cuál de estas afirmaciones, respecto de las cooperativas de trabajo asociado, es correcta?

Resultan de la asociación de varias personas físicas y jurídicas que aportan tanto capital como trabajo.
Se constituyen con el objetivo de realizar en común una actividad de producción de bienes o servicios para sus asociados.
Nunca pueden proporcionar un puesto de trabajo a sus socios.
Deberá contar con un mínimo de tres socios.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 27/1999 8; Ley 27/1999 80
Referencia Doctrinal: 
COD: 192
¿Cuál de estas afirmaciones es correcta?

La capacidad de carga de la flota de transporte privado complementario sujeta a autorización administrativa es inferior a la del transporte por cuenta ajena.
En el transporte por cuenta propia no se requiere autorización administrativa si el vehículo no supera 3,5 toneladas de Masa Máxima Autorizada.
En el transporte por cuenta ajena la autorización es necesaria para vehículos de más de 2 toneladas de Masa Máxima Autorizada.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1211/1990 33; RD 1211/1990 155
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de mercancías por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 193
¿Cuál de estas afirmaciones es correcta?

Las agencias de transporte pueden intervenir respecto de la totalidad de modos de transporte.
Las agencias de transporte deben contratar en nombre propio, tanto con el transportista como con el cargador.
Entre las funciones de las agencias de transporte se incluye la gestión, información y organización de cargas.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1211/1990 160; Ley 16/1987 119; Ley 16/1987 120
Referencia Doctrinal: 
COD: 198
¿Cuál de estas afirmaciones es falsa?

Los transitarios son especialistas en organizar transportes interregionales.
Los transitarios son especialistas en organizar transportes internacionales.
Los transitarios contratan en nombre propio con el transportista y con el cargador.
Los transitarios llevan a cabo los trámites aduaneros que se requieran y coordinan las distintas fases del transporte, controlando los transbordos de la mercancía de un medio a otro.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 119; Ley 16/1987 121
Referencia Doctrinal: 
COD: 201
¿Cuál de estas afirmaciones es incorrecta?

La forma más utilizada por las empresas de transporte de mercancías es el acuerdo de exclusividad.
La segunda forma más utilizada por las empresas de transporte de mercancías es el acuerdo preferencial.
Las empresas que no mantienen ningún tipo de acuerdo estable están obligadas a buscar y negociar individualmente cada transporte.
La mayor parte de las empresas de transporte de mercancías no trabajan bajo acuerdos estables.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La comercialización del transporte de mercancías por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 208
¿Cuál de estas afirmaciones no es correcta?

Los transportistas autónomos trabajan mayoritariamente para empresas más grandes.
Las empresas grandes suelen usar la subcontratación de otras de menor dimensión para complementar su capacidad de carga.
Una buena gestión comercial disminuye los ingresos por vehículo y por kilómetro recorrido, reduciendo los recorridos en vacío.
La capacidad comercial es decisiva para la rentabilidad de la empresa de transporte, dada su influencia sobre la productividad.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La comercialización del transporte de mercancías por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 272
¿Qué departamento es infrecuente en el organigrama de una empresa grande de transporte de mercancías?

Comercial.
De Tráfico
De Personal.
De Inversión.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 324
¿Qué función tiene un rompeolas en una cisterna?

Ninguna, no existe ese concepto en relación con las cisternas.
Regular la velocidad de llenado para reducir las cargas de electricidad estática.
Reducir la influencia que, sobre la estabilidad del vehículo, tenga el movimiento de la carga durante el transporte.
Separar las diversas mercancías que se transporten en una misma cisterna.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Seguridad en el transporte y manipulación de mercancías. CEFTRAL
COD: 364
¿Qué permite un tamaño empresarial grande en el sector del transporte de mercancías por carretera?

Encarecer la adquisición de vehículos y de todos los aprovisionamientos.
Acceder a recursos financieros externos en mayor cantidad y mejores condiciones.
No acceder a innovaciones tecnológicas que mejoran la productividad.
Reducir la capacidad de comercialización.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio socioeconómico del sector del transporte por carretera. Consultrans
COD: 369
¿Qué podemos decir de la cooperativa de trabajo asociado?

Resulta de la asociación de varias personas que aportan solo capital.
Deberá contar con un mínimo de dos socios.
Los socios ven limitada su responsabilidad a las aportaciones realizadas.
Resulta de la asociación de varias personas que aportan solo trabajo.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 27/1999 Art. 15.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 386
¿Qué tipo de actividad realizan las empresas que prestan servicios de transporte de mercancías a terceros?

Transporte por cuenta propia.
Transporte por cuenta ajena.
Una actividad auxiliar y complementaria.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 62
Referencia Doctrinal: 
COD: 396
¿Qué se considera transporte internacional de mercancías por carretera?

Aquel cuyo itinerario discurre, al menos parcialmente, por el territorio de un Estado extranjero.
Aquel cuyo itinerario discurre totalmente por el territorio de un Estado extranjero.
Aquel cuyo itinerario discurre, al menos, por los territorios de dos Estados.
Aquel cuyo itinerario discurre, al menos, por los territorios de tres Estados.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 65
Referencia Doctrinal: 
COD: 402
¿Qué se entiende por transporte intermodal?

El traslado de una mercancía en el que interviene un modo de transporte.
El traslado de una mercancía en el que intervienen, simultáneamente, dos o más modos distintos de transporte sin manipulación de la mercancía en los intercambios de modo.
El transporte de una mercancía en el que intervienen, sucesivamente, dos o más modos distintos de transporte, con manipulación de la mercancía en los intercambios de modo.
El transporte de una mercancía en el que intervienen, sucesivamente, dos o más modos distintos de transporte, sin manipulación de la mercancía en los intercambios de modo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Análisis, información y divulgación sobre la aportación del transporte por carretera a la intermodalidad. Ministerio de Fomento
COD: 405
¿Qué se exige en el transporte de équidos domésticos (caballos y asnos)?

Los conductores deben recibir una formación específica.
Para todos los viajes, el organizador ha de preparar y firmar un cuaderno de a bordo u hoja de ruta.
Los vehículos que se empleen en cualquier viaje han de disponer de un sistema de navegación por satélite.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1/2005 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 474
A bordo de un vehículo que transporta animales debe constar la documentación que acredite:

el origen y el propietario de los animales.
la duración exacta del viaje.
únicamente la fecha de salida y el lugar de destino.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1/2005 Art. 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 508
Entre el personal ocupado en el transporte por cuenta ajena en España dominan:

los asalariados.
los autónomos.
el empleo femenino.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Encuesta de Población Activa
COD: 580
La atomización empresarial del sector del transporte de mercancías por carretera en España influye de modo negativo:

al aumentar la capacidad inversora.
al no limitar la capacidad de negociación con clientes y proveedores.
al dificultar la formación de los trabajadores, pues su presencia en el puesto de trabajo es imprescindible.
al aumentar la capacidad de modernización.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Planes PLATA Y PETRA. Ministerio de Fomento; Necesidades formativas en el sector del transporte público por carretera. Consultrans
COD: 664
Las cajas para el transporte de mercancías, constituidas por materiales resistentes que permiten su reutilización y apilamiento y dotadas de elementos de enganche que facilitan su transporte de un modo de transporte a otro, se transportan por carretera en

contenedores.
portacontenedores.
portavehículos.
vehículos batería.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 2822/1998 Anexo II, C
Referencia Doctrinal: 
COD: 674
Las cooperativas de trabajo asociado pueden tener trabajadores asalariados, que no sean socios, siempre que el número de horas de trabajo realizadas por ellos no supere el:

10 % anual de las realizadas por los socios.
20 % anual de las realizadas por los socios.
30 % anual de las realizadas por los socios.
40 % anual de las realizadas por los socios.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 27/1999 Art. 80
Referencia Doctrinal: 
COD: 679
Las empresas de transporte de mercancías que trabajan con vehículos ligeros en España presentan:

alto nivel de concentración empresarial.
alto nivel de atomización empresarial.
bajo nivel de atomización empresarial.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de mercancías por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 747
Los especialistas en organizar transportes internacionales de mercancías son:

las agencias de cargas completas.
las agencias TIR.
los transitarios.
las cooperativas de transportistas.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 121
Referencia Doctrinal: 
COD: 823
Cuando se realiza un transporte de mercancías en estado líquido en una cisterna, el movimiento de la carga afecta:

de forma importante al gasto total de combustible.
al proceso de desgaste de los neumáticos, sobre todo en las curvas.
al control del vehículo mediante el "efecto ola".
a la corrosión de la pared interior de la cisterna.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Seguridad en el transporte y manipulación de mercancías. CEFTRAL
COD: 853
Desde el punto de vista de su estatuto jurídico, en el transporte público de mercancías sujeto a autorización se admite como una clase de empresa a:

la sociedad anónima.
la sociedad de responsabilidad limitada.
las sociedades laborales.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 43
Referencia Doctrinal: 
COD: 869
El acuerdo ATP no establece como categoría de vehículo de temperatura controlada el vehículo:

isotermo.
frigorífico.
calorífico.
cisterna.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 870
El acuerdo internacional denominado ATP:

se refiere al transporte de personas con movilidad reducida.
se refiere al transporte de mercancías perecederas.
se refiere al transporte combinado carretera-ferrocarril.
es un acuerdo aduanero para mercancías en tránsito.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Título
Referencia Doctrinal: 
COD: 884
El capital social de una sociedad anónima debe estar desembolsado, por lo menos, en un:

15 %.
25 %.
35 %.
45 %.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 79
Referencia Doctrinal: 
COD: 913
El empresario individual…

es la empresa desarrollada bajo la titularidad directa de una persona jurídica.
no asume el riesgo derivado de la actividad.
generalmente responde de las obligaciones con todo su patrimonio, empresarial y personal.
es el tipo de empresa con más requisitos formales, tanto para su constitución como para su funcionamiento.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley Código de Comercio Art. 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 961
El transporte de mercancías con temperatura regulada y destinadas al consumo humano:

no está regulado específicamente.
tiene una normativa especial, pero solo para alimentos congelados.
tiene una regulación especial.
está regulado solo si se trata de transporte combinado.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1202/2005 Art. 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 965
El transporte es económicamente relevante por el efecto arrastre que ejerce sobre otros sectores como:

el de la fabricación de vehículos y componentes.
el de la venta de carburantes.
el de la venta de vehículos.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio socioeconómico del sector del transporte por carretera. Consultrans
COD: 968
El transporte por carretera en España tiene un peso económico:

similar al de la media de países de la Unión Europea.
inferior al de la media de países de la Unión Europea.
superior al de la media de países de la Unión Europea.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Indicadores sobre energía, transporte y medio ambiente. Eurostat
COD: 975
El vehículo jaula es el normalmente utilizado en transporte de:

animales muertos.
animales vivos.
animales vivos y muertos.
mercancías peligrosas.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 2822/1998 Anexo II, C
Referencia Doctrinal: 
COD: 999
En comparación con los de transporte por cuenta propia, los vehículos de transporte público de mercancías tienen:

un menor nivel de actividad.
una menor regularidad en su uso.
el porcentaje de kilómetros recorridos en vacío menos reducido.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de mercancías por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 1001
En el ámbito del transporte de mercancías, la carretera es, en valores absolutos, la principal fuente de emisiones de:

anhídrido carbónico.
dióxido de carbono.
hidrógeno de carbono.
oxígeno carbónico.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La eficiencia energética y ambiental de los modos de transporte en España. Consejo Superior de Cámaras, 2009
COD: 1031
En el transporte intermodal en el que interviene el barco, ¿cómo se denomina al conjunto de técnicas que permiten el embarque y desembarque rodado de vehículos?

Translage.
Ferroutage.
Transroulage.
Barroulage.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Análisis, información y divulgación sobre la aportación del transporte por carretera a la intermodalidad. Ministerio de Fomento
COD: 1040
En España, las toneladas-kilómetro correspondientes a recorridos internacionales son producidas…

casi en su totalidad por vehículos de servicio privado.
casi en su totalidad por vehículos de servicio público.
Se las reparten a partes iguales los vehículos de servicio público y los vehículos de servicio privado.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de mercancías por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 1045
En España, las actividades de transporte acaparan en torno al:

40 % de la energía consumida.
60 % de la energía consumida.
20 % de la energía consumida.
50 % de la energía consumida.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Evolución de los indicadores económicos y sociales del transporte por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 1051
En el caso de la cooperativa de trabajo asociado:

el capital social mínimo se determina en los estatutos.
el capital social se divide en acciones.
la cooperativa se inscribe en el Registro Mercantil.
la cooperativa debe tributar por el IRPF.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 27/1999 Art. 45.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1061
La sociedad de responsabilidad limitada…

tiene un capital social máximo de 3.000 euros.
tiene socios con una responsabilidad ilimitada.
debe inscribirse en el Registro de la Propiedad.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010 1; RD Legislativo 1/2010 32
Referencia Doctrinal: 
COD: 1117
En el caso de empresas de transporte de mercancías que no hayan acreditado requisitos iguales o superiores a los exigidos para obtener autorización de operador de transporte, los servicios en régimen de colaboración no pueden exceder en ningún momento del

100 % de la capacidad de transporte propia, medida en número de vehículos.
90 % de la capacidad de transporte propia, medida en número de vehículos.
80 % de la capacidad de transporte propia, medida en número de vehículos.
70 % de la capacidad de transporte propia, medida en numero de vehículos.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 119; RD 1211/1990 121
Referencia Doctrinal: 
COD: 1133
Los vehículos se transportan en:

contenedores.
cisternas.
capitonés.
portavehículos.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 2822/1998 Anexo II, C
Referencia Doctrinal: 
COD: 1138
No es un coste medioambiental derivado del transporte:

el consumo de energía.
la emisión de gases nocivos a la atmósfera.
la contaminación acústica.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Libro Blanco del transporte 2001. Comisión de las Comunidades Europeas
COD: 1179
En el caso de transporte privado complementario de mercancías:

la empresa debe dedicarse, como actividad principal, al transporte de mercancías.
las mercancías tendrán su origen o destino en un lugar en el que la empresa desarrolle trabajos relacionados con su actividad principal.
el conductor debe hallarse integrado en la organización de la empresa.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 102
Referencia Doctrinal: 
COD: 1180
Respecto de las bolsas de carga, ¿cuál de estas afirmaciones no es correcta?

Son un instrumento utilizado en el mercado de transporte para ajustar oferta y demanda.
Constituyen un punto de encuentro para la concertación entre los cargadores que demandan transporte y los transportistas que ofrecen vehículos.
Son en la actualidad accesibles a través de Internet.
No constituyen un recurso para complementar los acuerdos estables.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La comercialización del transporte de mercancías por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 1181
Respecto de la sociedad anónima, se puede decir que:

no puede tener un único socio.
los administradores tienen el privilegio del anonimato.
los socios son los que tienen acciones.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 1184
Respecto de los transportistas de animales, así como de sus medios de transporte, se puede decir que:

ambos deben obtener autorización para realizar esta actividad.
la validez máxima de la autorización es de 5 años.
serán anotados en el registro administrativo creado al efecto.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1/2005 10; RD 542/2016 5; RD 542/2016 6; RD 542/2016 12
Referencia Doctrinal: 
COD: 1189
Se considera transporte internacional de mercancías aquel cuyo itinerario discurre:

al menos parcialmente por el territorio de dos Estados extranjeros.
totalmente por el territorio de un Estado extranjero.
al menos parcialmente por el territorio de tres Estados extranjeros.
al menos parcialmente por el territorio de un Estado extranjero.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 65
Referencia Doctrinal: 
COD: 1192
Se denominan operaciones triangulares a:

los transportes realizados entre dos países por un vehículo matriculado en uno de ellos.
los transportes realizados entre tres países por un vehículo matriculado en un cuarto estado distinto de los primeros.
los transportes realizados entre dos países por un vehículo matriculado en un tercer estado distinto de los primeros.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de mercancías por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 1195
Según el acuerdo ATP, ¿a qué vehículo identifican las letras IN?

Isotermo normal.
Isotermo reforzado.
Refrigerado normal de la clase A.
Refrigerado reforzado de la clase A.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 1196
Según el acuerdo ATP, ¿cuántas clases de vehículos frigoríficos hay?

Dos clases.
Cuatro clases.
Seis clases.
Nueve clases.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 1197
Según el acuerdo ATP, ¿cuántas clases de vehículos refrigerantes, según la capacidad de enfriamiento, se distinguen?

Una clase.
Dos clases.
Tres clases.
Cuatro clases.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 1198
Según el acuerdo ATP, debajo de las letras de identificación de los vehículos de temperatura controlada se indica:

la fecha de expiración (mes y año) de la validez del certificado que deben poseer estos vehículos.
la fecha de expiración (día, mes y año) de la validez del certificado que deben poseer estos vehículos.
el año de expiración de la validez del certificado que deben poseer estos vehículos.
el año y día de expiración de la validez del certificado que deben poseer estos vehículos.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 1199
Según el acuerdo ATP, los vehículos de temperatura controlada deben ir identificados con:

unos números.
unas letras.
unos números y unas letras.
unos números y unos colores.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 1200
Según el acuerdo ATP, un vehículo identificado con las letras FRF es:

un vehículo frigorífico normal de la clase A.
un vehículo frigorífico reforzado de la clase E.
un vehículo frigorífico reforzado de la clase F.
un vehículo frigorífico normal de la clase F.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 1205
Según el ATP, ¿a qué temperatura máxima deben transportarse los productos congelados?

Desde -20 ºC a -10 ºC, según el producto.
Desde -10 ºC a -5 ºC, según el producto.
Desde -15 ºC a -20 ºC, según el producto.
Desde -20 ºC a -30 ºC, según el producto.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Anejo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 1207
Según la Comisión Europea, ¿cuáles son las desventajas del transporte ferroviario de mercancías en Europa frente al transporte por carretera?

El tiempo que se emplea en el transporte ferroviario de mercancías para realizar los recorridos es más previsible y fiable que en el transporte por carretera.
Los trámites necesarios para la contratación de un transporte ferroviario de mercancías son menos largos y complicados que para un transporte por carretera.
El ferrocarril puede dar en todos los casos un servicio puerta a puerta y mejor adaptado a las necesidades de cada cliente.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Libro Blanco del transporte 2001. Comisión de las Comunidades Europeas
COD: 1368
Todos los contenedores llevan escrita una combinación de:

siete letras y cuatro números mediante la que se identifican y controlan.
cuatro letras y siete números mediante la que se identifican y controlan.
seis letras y ocho números mediante la que se identifican y controlan.
ocho letras y seis números mediante la que se identifican y controlan.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: El transporte de contenedores: terminales, operatividad y casuística. Universidad Politécnica de Cataluña
COD: 1423
Un vehículo cisterna cargado de mercancías en estado líquido, en el momento de la subida de una pendiente:

sufre una pérdida de adherencia sobre el terreno por pérdida de peso sobre el eje de tracción al desplazarse la carga.
tiene un incremento de adherencia sobre el terreno como consecuencia del desplazamiento de la carga.
sufre un desgaste superior en la pared posterior del depósito como consecuencia del desplazamiento de la carga.
no sufre ningún desplazamiento de la carga.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Seguridad en el transporte y manipulación de mercancías. CEFTRAL
COD: 1887
En España, por modos de transporte, la aportación del transporte por carretera al valor total de la producción del sector supone alrededor de un:

10 % del total.
20 % del total.
30 % del total.
50 % del total.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Encuesta Anual de Servicios
COD: 1957
¿Cuál de los siguiente distintivos es el que está formado por un cuadrado con fondo de color blanco y las siglas correspondientes al tipo de vehículo autorizado en color azul oscuro?

Placa de vehículo lento.
Distintivo de nacionalidad española.
Distintivo de transporte de mercancías perecederas.
Placa de servicio público.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 2949
Las asambleas generales de las cooperativas se anunciarán en un diario de gran difusión, en el territorio en el que la cooperativa tenga su ámbito de actuación, cuando la cooperativa tenga más de:

500 socios.
250 socios.
750 socios.
125 socios.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 27/1999 Art. 24.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 2951
En las sociedades cooperativas, para adoptar acuerdos de modificación de estatutos, transformación y disolución, será necesaria una mayoría de:

un tercio de los votos presentes o representados.
cuatro quintas partes de los votos presentes o representados.
dos tercios de los votos presentes o representados.
tres quintas partes de los votos presentes o representados.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 27/1999 Art. 28.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 3007
El acuerdo ATP se aplica:

a todos los medios de transporte, siempre que la mercancía viaje en los vehículos utilizados para el transporte terrestre.
a los transportes aéreos, siempre que la mercancía viaje en los vehículos utilizados para el transporte terrestre.
a los transportes marítimos con trayectos inferiores a 150 kilómetros, siempre que la mercancía viaje en los vehículos utilizados para el transporte terrestre.
a los transportes marítimos con trayectos inferiores a 1.500 kilómetros, siempre que la mercancía viaje en los vehículos utilizados para el transporte terrestre.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ATP Art. 3.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 3009
La Ley de Ordenación de los Transportes Terrestres considera la actividad de almacenista-distribuidor como:

una actividad independiente del transporte.
una actividad auxiliar y complementaria del transporte.
una actividad sustitutiva del transporte.
Esta ley no contempla esa actividad, se regula por otras normas.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Título IV
Referencia Doctrinal: 
COD: 3010
Los almacenistas-distribuidores, al contratar el transporte para la distribución de las mercancías que tienen en depósito, lo harán:

siempre en nombre del propietario de las mercancías.
siempre en nombre propio.
indistintamente, en nombre propio o en nombre del propietario de las mercancías.
No pueden contratar el transporte directamente, tienen que recurrir a una agencia de transportes.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 119
Referencia Doctrinal: 
COD: 3011
¿Cómo es el sistema de transporte intermodal utilizado en USA debido al mayor gálibo de sus ferrocarriles?

Técnica canguro.
Técnica piggy back.
Técnica MC-22.
Técnica Wipen.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Análisis, información y divulgación sobre la aportación del transporte por carretera a la intermodalidad. Ministerio de Fomento
COD: 3012
¿En qué consiste el sistema canguro en un transporte intermodal?

En el transporte de un vagón de ferrocarril sobre una plataforma rodante por carretera.
En el transporte de un camión en la bodega de un buque que tenga origen, destino o parada en un puerto de Australia durante su travesía.
En el transporte de cajas móviles de unas medidas especiales.
En el transporte de un semirremolque en un vagón de ferrocarril con una zona rebajada donde se alojan los ejes del semirremolque.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Análisis, información y divulgación sobre la aportación del transporte por carretera a la intermodalidad. Ministerio de Fomento
COD: 3013
Se conoce como unidad TEU…

cualquier contenedor, cualquiera que sea su medida de largo.
solo los contenedores de 40 pies de largo.
los contenedores especiales (cisterna, frigoríficos etc.).
los contenedores de 20 pies de largo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Análisis, información y divulgación sobre la aportación del transporte por carretera a la intermodalidad. Ministerio de Fomento
COD: 3014
El sistema de transporte intermodal ROLL/ON-ROLL/OFF es un transporte:

carretera/barco.
carretera/ferrocarril.
carretera/avión.
tren/avión.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Análisis, información y divulgación sobre la aportación del transporte por carretera a la intermodalidad. Ministerio de Fomento
COD: 3015
El tamaño mínimo de un contenedor será de:

1 metro cúbico.
5 metros cúbicos.
20 metros cúbicos.
40 metros cúbicos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: El transporte de contenedores: terminales, operatividad y casuística. Universidad Politécnica de Cataluña
COD: 3016
La capacidad de carga de un contenedor de 20 pies expresada en metros cúbicos es aproximadamente de:

10 metros cúbicos.
20 metros cúbicos.
30 metros cúbicos.
40 metros cúbicos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Análisis, información y divulgación sobre la aportación del transporte por carretera a la intermodalidad. Ministerio de Fomento
COD: 3018
El sistema LASH es un modo de transporte:

terrestre.
marítimo.
ferroviario.
aéreo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Diccionario de Logística. www.logisnet.com
COD: 3019
El contenedor se caracteriza principalmente por:

tener un volumen mínimo de 3 metros cúbicos.
facilitar el transporte de mercancías de carga fraccionada.
estar concebido para usarse una sola vez.
facilitar el transporte de mercancías sin ruptura de carga.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Análisis, información y divulgación sobre la aportación del transporte por carretera a la intermodalidad. Ministerio de Fomento
COD: 3020
El contenedor IGLOO es característico del transporte por:

ferrocarril.
avión.
barco.
carretera.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Análisis, información y divulgación sobre la aportación del transporte por carretera a la intermodalidad. Ministerio de Fomento
COD: 3143
En razón a la especificidad de su objeto y de su régimen jurídico, ¿cómo se clasifican los transportes de mercancías?

Regulares.
Discrecionales, nacionales e internacionales.
Ordinarios y especiales.
Públicos y privados.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 66
Referencia Doctrinal: 
COD: 3155
El capital de una sociedad de responsabilidad limitada se encuentra dividido en:

participaciones.
acciones.
valores.
bonos.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 3156
¿Tiene la consideración de transporte internacional un transporte de mercancías entre Gerona y San Sebastián a través de Francia?

No, porque el origen y el destino se encuentran dentro del mismo país.
No, porque la normativa aplicable, en caso de incidencia en el transporte, sería siempre la misma.
Sí, porque transcurre parcialmente por un Estado extranjero.
Sí, porque un transporte entre diferentes Comunidades Autónomas tiene la consideración de transporte internacional.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 65
Referencia Doctrinal: 
COD: 3157
Según el acuerdo ATP, ¿qué es un vehículo identificado con las letras IR?

Isotermo normal.
Isotermo reforzado.
Refrigerado normal.
Refrigerado reforzado.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 3159
Según el acuerdo ATP, ¿qué es un vehículo identificado con las letras CRA?

Un vehículo calorífico reforzado de la clase A.
Esta clase de vehículo no existe.
Un vehículo isotermo reforzado de la clase A.
Un vehículo refrigerante reforzado de la clase A.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 3161
Según el acuerdo ATP, ¿qué es un vehículo identificado con las letras FRC?

Un vehículo refrigerante reforzado de la clase C.
Un vehículo frigorífico normal de la clase C.
Un vehículo isotermo reforzado C.
Un vehículo frigorífico reforzado de la clase C.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 3162
Según el acuerdo ATP, ¿qué es un vehículo identificado con las letras FRA?

Un vehículo calorífico reforzado de la clase A.
Un vehículo refrigerante reforzado de la clase A.
Un vehículo frigorífico reforzado de la clase A.
Un vehículo refrigerante reforzado de la clase A.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 3163
Según el acuerdo ATP, ¿qué es un vehículo identificado con las letras RND?

Un vehículo refrigerante reforzado de la clase D.
Un vehículo refrigerante normal de la clase D.
Un vehículo isotermo normal de la clase D.
Un vehículo calorífico normal de la clase D.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 3164
Según el acuerdo ATP, ¿qué es un vehículo identificado con las letras RRA?

Un vehículo refrigerante reforzado de la clase A.
Un vehículo isotermo reforzado de la clase A.
Un vehículo frigorífico reforzado de la clase A.
Un vehículo calorífico reforzado de la clase A.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 3184
Según el acuerdo ATP, si el vehículo está dotado de un dispositivo térmico amovible o no autónomo, la marca o marcas de identificación se complementarán con la letra:

A.
M.
Z.
X.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 3185
Según el acuerdo ATP, las marcas de clasificación y de la fecha de expiración deberán, al menos, estar fijadas externamente:

en el centro de la parte trasera del vehículo.
en la esquina superior izquierda de la parte trasera del vehículo.
en las esquinas superiores de ambos lados, cerca de la parte delantera.
Es indiferente el lugar en el que se fijen.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 3186
Las autorizaciones específicas para el transporte de animales tendrán una validez de:

5 años.
10 años.
5 meses
No tienen límite de validez.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1/2005 Art. 10.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 3187
Los transportistas de animales vivos figurarán en una base de datos nacional que depende:

de la Dirección General de Tráfico.
del Ministerio competente en materia de sanidad.
del Ministerio competente en materia de agricultura y ganadería.
del Ministerio competente en materia de transporte por carretera.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 542/2016 13
Referencia Doctrinal: 
COD: 3189
¿A qué transportes se aplica la normativa comunitaria sobre transporte de animales vivos?

A los de animales vertebrados vivos.
A los de animales vertebrados vivos que no se efectúen en relación con una actividad económica.
A los de animales vertebrados vivos desde o hacia consultas veterinarias, por consejo veterinario.
Solo al transporte de animales de las especies equina, bovina y porcina.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1/2005 Art. 1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 3190
En la base de datos nacional de transportistas de animales deberán figurar, aparte de los datos de los propios transportistas,:

los ganaderos.
los contenedores y medios de transporte de animales vivos.
los mataderos.
las granjas.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 542/2016 Anexo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 3192
Según el Reglamento (CE) 1/2005, relativo a la protección de los animales durante su transporte, se considera lugar de salida el lugar en que se carga al animal por primera vez en un medio de transporte, siempre que se haya albergado en ese lugar, al meno

48 horas.
24 horas.
12 horas.
6 horas.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1/2005 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 3193
Según el Reglamento (CE) 1/2005, relativo a la protección de los animales durante su transporte, se considera viaje largo aquel que tiene una duración superior a:

4 horas.
8 horas.
16 horas.
32 horas.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1/2005 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 3194
Los cursos de formación en transporte de animales de conductores y cuidadores tendrán una duración mínima de:

5 horas.
10 horas.
20 horas.
40 horas.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 542/2016 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 3195
Según el Reglamento (CE) 1/2005, relativo a la protección de los animales durante su transporte, se consideran no aptas para el transporte las hembras preñadas que hayan superado:

un 50 % del período de gestación.
un 65 % del período de gestación.
un 75 % del período de gestación.
un 90 % del período de gestación.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1/2005 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 3196
Según el Reglamento (CE) 1/2005, relativo a la protección de los animales durante su transporte, los cochinillos con menos de tres semanas de vida no son aptos para el transporte, salvo que el viaje sea inferior a:

100 kilómetros.
3 horas de viaje.
50 kilómetros.
2 horas de duración.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1/2005 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 3197
Según el Reglamento (CE) 1/2005, relativo a la protección de los animales durante su transporte, los terneros menores de 10 días no son aptos para el transporte, salvo que el viaje sea inferior a:

100 kilómetros.
80 kilómetros.
50 kilómetros.
2 horas de duración.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1/2005 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 3198
Según el Reglamento (CE) 1/2005 relativo a la protección de los animales durante su transporte, no son aptos para el transporte:

perros y gatos con menos de 6 meses de vida.
cérvidos en fase de mudar la cornamenta.
terneros con menos de 3 meses de vida.
todo animal que sea capaz de moverse por sí solo.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1/2005 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 3199
Según el Reglamento (CE) 1/2005, relativo a la protección de los animales durante su transporte, las hembras de la especie ovina en período de lactancia que no vayan acompañadas de sus crías deberán ser ordeñadas a intervalos no superiores a:

2 horas.
4 horas.
12 horas.
36 horas.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1/2005 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 3200
Según el Reglamento (CE) 1/2005, relativo a la protección de los animales durante su transporte, ¿qué está permitido cuando los porcinos o bovinos adultos rehúsen moverse?

Golpear o dar patadas a los animales.
Utilizar aparatos de descargas eléctricas en los cuartos traseros.
Levantar o arrastrar a los animales por la cabeza, las orejas, los cuernos, las patas o la cola.
Utilizar pinchos u otros instrumentos puntiagudos.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1/2005 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 3203
Salvo disposición contraria de los estatutos, ¿cómo podrán transmitirse las participaciones sociales de una sociedad de responsabilidad limitada?

Libremente entre socios.
Libremente a cualquier persona.
Solo se pueden transmitir a la sociedad quien, previa aceptación de los socios, las transmitirá a algún socio.
Solo se pueden transmitir mortis causa.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 107.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 3206
La denominación de una sociedad de responsabilidad limitada:

podrá coincidir con el nombre de otra sociedad.
no podrá coincidir con el nombre de otra sociedad.
no podrá coincidir con el nombre de otra sociedad dentro de la provincia de establecimiento, pero sí con el nombre de otra que esté establecida en una provincia diferente.
no podrá coincidir con el nombre de otra sociedad que esté establecida dentro de la misma Comunidad Autónoma, pero sí con el nombre de otra que esté establecida en una Comunidad diferente.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 7.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 3209
¿Cómo han de ser las sociedades laborales?

Sociedades anónimas o de responsabilidad limitada.
Solo pueden ser sociedades anónimas.
Pueden ser sociedades comanditarias.
Pueden ser sociedades de cuentas en participación.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 44/2015 Art. 1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 3211
¿Cómo pueden ser las acciones de una sociedad anónima laboral?

De clase laboral con derecho a voto y sin derecho a voto.
De clase laboral y de clase industrial.
De clase laboral y de clase general.
No hay diferentes clases de acciones, todas son iguales.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 44/2015 Art. 5.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 3214
Una sociedad laboral integrada desde su constitución por cinco socios trabajadores perderá la calificación de laboral cuando…

pase a estar constituida por más de quince socios.
el capital social exceda de 3 millones de euros.
algún socio que no sea una entidad pública disponga de más de la tercera parte del capital social.
Nunca se puede perder la calificación de sociedad laboral.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 44/2015 Art. 15.1.1ª
Referencia Doctrinal: 
COD: 3220
Las sociedades cooperativas podrán revestir la forma de:

cooperativas de primero, segundo, tercero y cuarto grado.
cooperativas de primero, segundo y tercer grado.
cooperativas de primero y segundo grado.
cooperativas de primer grado solamente.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 27/1999 Art. 1.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 3222
Las cooperativas de segundo grado estarán compuestas, al menos, por:

2 cooperativas.
8 cooperativas.
32 cooperativas.
128 cooperativas.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 27/1999 Art. 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 3224
Son órganos de la sociedad cooperativa:

la junta general de accionistas.
el consejo de administración.
la asamblea general.
la junta constituyente de la cooperativa.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 27/1999 Art. 19
Referencia Doctrinal: 
COD: 3226
La asamblea general ordinaria de una cooperativa deberá ser convocada por el consejo rector dentro de los:

6 meses siguientes a la fecha de cierre del ejercicio económico.
2 meses siguientes a la fecha de cierre del ejercicio económico.
4 meses siguientes a la fecha de cierre del ejercicio económico.
3 meses siguientes a la fecha de cierre del ejercicio económico.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 27/1999 Art. 23.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 3246
¿Cuál es el principal efecto negativo del transporte por carretera?

La congestión viaria.
Impacto medioambiental.
El transporte no tiene efectos negativos.
La accidentabilidad.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Libro Blanco del transporte 2001. Comisión de las Comunidades Europeas
COD: 3249
La congestión viaria origina principalmente perjuicios:

sobre la salud física de las personas.
sobre la salud psicológica de las personas.
económicos.
No origina perjuicios.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Libro Blanco del transporte 2001. Comisión de las Comunidades Europeas
COD: 3384
¿Cuál es el vehículo apropiado para efectuar mudanzas?

Vehículo jaula.
Portavehículos.
Capitoné.
Portacontenedores.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 2822/1998 Anexo II, C
Referencia Doctrinal: 
COD: 3438
¿Cuáles son factores que no juegan a favor del transporte de mercancías por carretera?

El coste del transporte.
El plazo de entrega.
Reacción ágil frente a posibles incidencias.
Ninguna de las respuestas anteriores en correcta.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Libro Blanco del transporte 2001. Comisión de las Comunidades Europeas; Empresas españolas de transporte internacional de mercancías por carretera. Spim
COD: 3458
¿Cuáles son los dos principales países de origen y destino de los transportes de mercancías por carretera en España?

Francia y Portugal.
Francia y Alemania.
Portugal e Italia.
Francia e Italia.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de mercancías por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 3488
¿Cuál de las siguientes regiones españolas destaca más como origen o destino de los flujos internacionales de transporte de mercancías por carretera, medidos en toneladas transportadas?

Andalucía.
Canarias.
Galicia.
Valencia.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de mercancías por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 3492
¿Cuál es una ocupación habitual en una empresa grande de transporte de mercancías?

Gerente/Director general.
Jefe de Tráfico.
Conductor.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 3500
¿Qué factor puede representar un freno a la expansión de las empresas españolas de transporte internacional?

La deslocalización de empresas industriales desde España hacia los países del este de Europa.
La entrada en el mercado sin restricciones de los transportistas de los nuevos estados miembros de la Unión Europea.
Los sucesivos incrementos del precio del gasóleo.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Empresas españolas de transporte internacional de mercancías por carretera. Spim
COD: 3621
¿Dónde recae, básicamente, el peso del transporte internacional de mercancías en España?

En las empresas grandes.
En las empresas medianas.
En las empresas pequeñas.
De forma proporcional, en las empresas grandes, medianas y pequeñas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Empresas españolas de transporte internacional de mercancías por carretera. Spim
COD: 3694
¿Es obligatorio que una cisterna tenga rompeolas?

Sí, si tiene una capacidad superior a 7.500 l.
Sí, si va a estar destinada a transporte de líquidos y tiene una capacidad superior a 7.500 l.
Sí, si va a estar destinada a transporte de líquidos.
No.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 3749
¿Puede realizar transporte público de mercancías una empresa con forma jurídica de cooperativa?

Sí, pero solo en ámbito local.
Sí, pero solo en el ámbito de una Comunidad Autónoma.
Sí, pero solo en ámbito nacional.
Sí.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 43
Referencia Doctrinal: 
COD: 3787
¿Qué ocurre con el sector del transporte?

Experimenta un aumento con independencia de las situaciones de crisis económicas.
Aumenta más en las situaciones de crisis económicas.
Se resiente en los momentos de crisis económica.
Le son indiferentes las situaciones de crisis económica.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Contabilidad Nacional de España
COD: 3790
Un sector de transporte potente y fiable:

ayuda y favorece la deslocalización de las empresas.
ayuda a retener actividades económicas.
es indiferente para la localización de empresas.
solo causa repercusión en la localización de empresas el transporte por ferrocarril.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Empresas españolas de transporte internacional de mercancías por carretera. Spim
COD: 3794
Dentro de los modos de transporte, ¿cuál es el que genera más empleo?

Ferroviario.
Por carretera.
Aéreo.
Marítimo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Encuesta de Población Activa
COD: 3798
Los fundadores y los promotores de una sociedad anónima podrán reservarse derechos especiales que no podrán exceder del:

25 % de los beneficios netos, según balance, una vez deducida la cuota destinada a reserva legal.
20 % de los beneficios netos, según balance, una vez deducida la cuota destinada a reserva legal.
15 % de los beneficios netos, según balance, una vez deducida la cuota destinada a reserva legal.
10 % de los beneficios netos, según balance, una vez deducida la cuota destinada a reserva legal.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 27
Referencia Doctrinal: 
COD: 3800
¿Cómo pueden crearse las sociedades anónimas?

De forma aplazada.
Solo pueden fundarse en un solo acto por convenio entre los fundadores.
Pueden fundarse en un solo acto o en forma sucesiva.
Solo pueden ser fundadas por ley.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 19
Referencia Doctrinal: 
COD: 3837
¿Qué nos permite el sistema GPS en el transporte?

Conocer en cada momento el estado de la mercancía.
Conocer el porcentaje de utilización de los vehículos.
Conocer en todo momento la posición de los vehículos.
Conocer el estado de las carreteras.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Formación de conductores profesionales de transporte. CEFTRAL
COD: 3842
¿Cuáles son las funciones propias de un comercial en una empresa de transporte de mercancías por carretera?

Realizar funciones de planificación, dirección y coordinación.
Realizar ofertas y presupuestos para los clientes potenciales.
Controlar la selección, formación y rendimiento del personal de la empresa.
Conducir los vehículos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 3843
¿Cuáles son las funciones propias de un comercial en una empresa de transporte de mercancías por carretera?

Controlar la selección, formación y rendimiento del personal de la empresa.
Realizar funciones de planificación, dirección y coordinación.
Contratar los servicios con los clientes.
Confeccionar las nóminas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 3844
¿Cuáles son las funciones propias de un comercial en una empresa de transporte de mercancías por carretera?

Controlar la selección, formación y rendimiento del personal de la empresa.
Realizar funciones de planificación, dirección y coordinación.
Elaborar las nóminas.
Realizar el seguimiento comercial de los servicios.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 3845
¿Cuáles son las funciones propias de un comercial en una empresa de transporte de mercancías por carretera?

Realizar estadísticas comerciales.
Controlar la selección, formación y rendimiento del personal de la empresa.
Elaborar las nóminas.
Realizar funciones de planificación, dirección y coordinación.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 3846
¿Cuáles son las funciones propias de un comercial en una empresa de transporte de mercancías por carretera?

Conducir los vehículos.
Responder ante los clientes de las incidencias en la prestación del servicio.
Realizar funciones de planificación, dirección y coordinación.
Controlar la selección, formación y rendimiento del personal de la empresa.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 3847
¿Cuáles son las funciones propias de un conductor en una empresa de transporte de mercancías por carretera, aparte de conducir el vehículo?

Distribuir las órdenes de ruta entre los conductores.
Decidir la renovación y ampliación de la flota de vehículos y la forma de su financiación.
Supervisar la colocación de la carga.
Elaborar las nóminas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 3848
Aparte de conducir el vehículo, ¿cuáles son las funciones propias de un conductor en una empresa de transporte de mercancías por carretera?

Decidir sobre la renovación de la flota y elegir el tipo de vehículo más adecuado.
Representar a la empresa frente a los proveedores.
Distribuir las órdenes de ruta.
Vigilar el funcionamiento correcto del vehículo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 3849
¿Cuáles son las funciones propias de un administrativo en una empresa de transporte de mercancías por carretera?

Archivar la documentación de la empresa.
Controlar el rendimiento de los conductores.
Supervisar la colocación de la carga.
Distribuir las órdenes de ruta.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 3850
¿Cuáles son las funciones propias de un administrativo en una empresa de transporte de mercancías por carretera?

Distribuir las órdenes de ruta.
Realizar operaciones ordinarias de contabilidad.
Decidir la renovación y ampliación de la flota de vehículos y la forma de su financiación.
Vigilar el funcionamiento correcto del vehículo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 3851
¿Cuáles son las funciones propias de un administrativo en una empresa de transporte de mercancías por carretera?

Controlar el rendimiento de los conductores.
Vigilar el funcionamiento correcto del vehículo.
Elaborar nóminas.
Supervisar la colocación de la carga.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 3852
En las empresas de transporte de mercancías por carretera, las actividades del conductor relacionadas con el cuidado mecánico del vehículo:

son esenciales, sin acreditar un pleno dominio de ellas no debe contratarse a ningún conductor.
son muy importantes y cada vez aumenta su valoración.
son cada vez más escasas.
Los cuidados mecánicos corresponden exclusivamente a los talleres.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 3861
En las empresas pequeñas de transporte de mercancías, ¿qué es más habitual que realice el empresario?

Conducir el vehículo.
Gestiones de tipo administrativo (visado, contabilidad).
Gestiones fiscales.
Gestiones relativas a la Seguridad Social.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Necesidades formativas en el sector del transporte público por carretera. Consultrans
COD: 3862
¿Cuáles son las funciones propias del gerente de una empresa de transporte de mercancías por carretera?

Distribuir las órdenes de ruta.
Planificación y representación de la empresa.
Archivar la documentación.
Conducir el vehículo y determinar el itinerario del servicio.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 3863
¿Cuáles son las funciones propias del gerente de una empresa de transporte de mercancías por carretera?

Planificar los servicios y las rutas.
Realizar el seguimiento comercial de los servicios.
Coordinación de la empresa y adoptar decisiones estratégicas.
Elaborar las nóminas del personal fijo de la empresa. Las nóminas del personal eventual las elaboran los administrativos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 3864
¿Cuáles son las funciones propias del jefe de tráfico de una empresa de transporte de mercancías por carretera?

Planificación de la empresa.
Coordinación de la empresa.
Adoptar decisiones estratégicas.
Planificar los servicios y rutas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 3865
¿Cuáles son las funciones propias del jefe de tráfico de una empresa de transporte de mercancías por carretera?

Distribuir las órdenes de ruta entre los conductores.
Contratar los servicios con los clientes.
Representar a la empresa.
Conducir los vehículos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 3866
¿Cuáles son las funciones propias del jefe de tráfico de una empresa de transporte de mercancías por carretera?

Buscar operaciones de transporte para la empresa.
Controlar el rendimiento de los conductores.
Gestionar la flota.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 3867
¿Cuáles son las funciones propias del jefe de tráfico de una empresa de transporte de mercancías por carretera?

Representar a la empresa.
Decidir la renovación y ampliación de la flota de vehículos y la forma de su financiación.
Realizar el seguimiento comercial de los servicios.
Vigilar el cumplimiento de las normas relacionadas con el transporte.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 3868
¿Cuáles son las funciones propias de un comercial en una empresa de transporte de mercancías por carretera?

Buscar operaciones de transporte.
Vigilar el cumplimiento de las normas relacionadas con el transporte.
Decidir la renovación y ampliación de la flota de vehículos y la forma de su financiación.
Representar a la empresa.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 3894
La sociedad anónima tendrá carácter:

civil.
laboral.
mercantil.
mercantil si su objeto social es mercantil y civil, en los demás casos.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 3896
¿Cuándo adquiere personalidad jurídica una sociedad anónima?

En el momento de la inscripción de la escritura pública en el Registro Mercantil.
En el momento del otorgamiento de la escritura pública por los socios fundadores.
En el momento en que esté suscrito todo el capital.
Cuando esté desembolsado todo el capital social.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 33
Referencia Doctrinal: 
COD: 3899
Los fundadores y administradores de una sociedad anónima deberán presentar a inscripción en el Registro Mercantil la escritura de constitución en el plazo de…

2 meses a partir de su otorgamiento.
4 meses a partir de su otorgamiento.
6 meses a partir de su otorgamiento.
1 año a partir de su otorgamiento.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010 32
Referencia Doctrinal: 
COD: 3901
¿Cómo se denomina la junta de una sociedad anónima en la que se aprueban las gestiones de los promotores, los estatutos, el valor de las aportaciones no dinerarias, el nombramiento de las personas encargadas de la administración, etc.?

Junta general.
Junta ordinaria.
Junta constituyente.
Junta extraordinaria.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 47.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 3903
Las acciones de una sociedad anónima podrán ser al portador cuando:

estén totalmente desembolsadas.
su transmisibilidad esté sujeta a restricciones.
lleven aparejadas prestaciones accesorias.
disposiciones especiales exijan que sean nominativas.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 113.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 3915
En el anuncio de convocatoria de la junta general de una sociedad anónima se podrá hacer constar la fecha de la segunda convocatoria. Entre la primera y segunda reunión deberá mediar, por lo menos,:

24 horas.
12 horas.
6 horas.
2 horas.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 177.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 3953
La junta general de accionistas quedará válidamente constituida en primera convocatoria cuando los accionistas presentes o representados posean, al menos,:

el 75 % del capital suscrito con derecho de voto.
el 60 % del capital suscrito con derecho de voto.
el 50 % del capital suscrito con derecho de voto.
el 25 % del capital suscrito con derecho de voto.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010 193
Referencia Doctrinal: 
COD: 3955
Cuando la administración de una sociedad anónima se confíe conjuntamente a más de dos personas, ¿cómo se denomina el órgano de administración?

Consejo rector.
Consejo de administración.
Consejo de administración, pero es necesario que este tenga, al menos, 5 miembros.
Consejo de administración, pero es necesario que tenga, al menos, 10 consejeros.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010 210
Referencia Doctrinal: 
COD: 3958
La atomización empresarial en el sector de transporte se considera:

un problema en todos los casos.
una ventaja siempre.
un problema si es en el transporte de mercancías.
una ventaja si es en el transporte de viajeros.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Planes PLATA Y PETRA. Ministerio de Fomento; Necesidades formativas en el sector del transporte público por carretera. Consultrans
COD: 3959
¿Qué considera la normativa como transporte interior de mercancías?

El realizado en el interior de las poblaciones de forma exclusiva.
El transporte que no sobrepasa los límites de un país.
El realizado dentro del espacio Schengen.
El realizado dentro de Europa.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 65
Referencia Doctrinal: 
COD: 4142
En un vehículo para el transporte a temperatura dirigida, ¿qué es el coeficiente K?

El coeficiente global de transmisión térmica.
El coeficiente de potencia en caballos de vapor que produzcan frío en el vehículo.
El coeficiente de producción de frío.
El coeficiente que mide la potencia de producción de frío.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4143
La placa de certificación de conformidad para los vehículos autorizados para el transporte de mercancías perecederas tendrá, al menos, las siguientes dimensiones:

100 mm X 80 mm.
160 mm X 100 mm.
200 mm X 150 mm.
250 mm X 160 mm.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 4145
El acuerdo ATP se aplicará:

a toda operación de transporte por cuenta ajena o propia por carretera.
solo a las operaciones de transporte por cuenta propia por carretera.
a toda clase de transportes de cualquier clase de mercancía.
solo a las operaciones de transporte por cuenta ajena por carretera.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Art. 3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4148
Según el acuerdo ATP, los vehículos caloríficos de clase A deben permitir elevar la temperatura en el interior de la caja y mantenerla después a una temperatura no inferior a +12 °C con una temperatura media exterior de:

0 °C.
-5 °C.
-10 °C.
-20 °C.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 4149
Según el acuerdo ATP, los vehículos caloríficos de la clase B deben permitir elevar la temperatura en el interior de la caja y mantenerla después a una temperatura no inferior a +12 °C con una temperatura media exterior de:

0 °C.
-5 °C.
-10 °C.
-20 ºC
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 4150
Una cisterna construida con paredes aislantes que permiten limitar los intercambios de calor entre el interior y el exterior es una cisterna:

calorífica.
isoterma.
frigorífica.
refrigerante.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 4151
¿Cómo se denomina una cisterna isoterma que, con ayuda de una fuente de frío distinto de un equipo mecánico o de absorción, permite bajar la temperatura en el interior de la cisterna y mantenerla?

Refrigerante.
Frigorífica.
Isoterma.
Calorífica.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 4152
¿Cómo se denomina una cisterna isoterma provista de un dispositivo de producción de frío individual que permite bajar la temperatura en el interior de la cisterna y mantenerla?

Isoterma.
Refrigerante.
Frigorífica.
Calorífica.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 4155
El transporte de animales vivos…

no requiere en ningún caso autorización genérica de transporte, pues este tipo de transporte ya está controlado por las autoridades sanitarias por sus implicaciones en la salud pública.
solo se puede efectuar en régimen de transporte privado complementario, previa autorización del Ministerio de Sanidad.
solo se puede efectuar con un vehículo adscrito a autorización de transporte MDPE.
requiere, además de la autorización genérica de transporte en los casos en los que resulte preceptiva, una autorización específica del órgano competente en materia de sanidad animal.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 542/2016 5
Referencia Doctrinal: 
COD: 4238
¿Qué clase de autorizaciones permiten el ejercicio de actividades complementarias del transporte?

La autorización identificada registralmente con la clave EC para el ejercicio de la actividad de estaciones de mercancías y centros logísticos.
La autorización identificada registralmente con la clave AD para el ejercicio de la actividad de almacenista-distribuidor de mercancías en carga fraccionada.
La autorización identificada registralmente con la clave TT para el ejercicio de la actividad de transitario.
La autorización identificada registralmente con la clave OT.
RESPUESTA: D
NORMA: Resolución D.G. Transporte Terrestre 03/12/2018 Primero
Referencia Doctrinal: 
COD: 4240
Las agencias de transporte de mercancías y los almacenistas-distribuidores contratarán:

con el transportista en nombre del que haya requerido sus servicios.
siempre en nombre propio.
con el cargador en nombre del transportista efectivo.
en nombre propio solo cuando utilicen camiones de su propiedad o de los que dispongan en leasing o renting.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 119
Referencia Doctrinal: 
COD: 4241
El arrendamiento de vehículos sin conductor para la realización de transporte de mercancías por carretera…

es una actividad mercantil no contemplada en las normas que regulan la ordenación del transporte por carretera.
únicamente se puede realizar si a la vez se arriendan las autorizaciones de transporte que amparan dichos vehículos.
es una actividad auxiliar y complementaria del transporte.
Solo se pueden arrendar vehículos para realizar transportes privados de mercancías.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Título IV
Referencia Doctrinal: 
COD: 4244
Según el Reglamento (CE) 1/2005, relativo a la protección de los animales durante su transporte, ¿en qué caso los animales se manipularán y transportarán separadamente?

Animales de la misma especie e igual tamaño.
Animales con y sin cuernos.
Las madres y las crías que amamanten.
Animales de especies diferentes criados en grupos compatibles y habituados a estar juntos.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1/2005 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 4245
Según el Reglamento (CE) 1/2005, relativo a la protección de los animales durante su transporte, a los terneros, corderos, cabritos y potros no destetados se les dará un descanso suficiente de:

una hora, al menos, después de 9 horas de transporte.
30 minutos, al menos, después de 3 horas de transporte.
45 minutos, al menos, después de 4 horas y media de transporte, pudiendo fraccionarse este tiempo en dos períodos de 15 y 30 minutos.
2 horas, al menos, después de 8 horas de transporte.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1/2005 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 4246
Según el Reglamento (CE) 1/2005, relativo a la protección de los animales durante su transporte, los corderos con menos de una semana de vida no son aptos para el transporte, salvo que el viaje sea inferior a:

100 kilómetros.
75 kilómetros.
50 kilómetros.
2 horas de viaje.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1/2005 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 4248
¿Cuál de las siguientes afirmaciones, referida a las condiciones de realización del transporte privado complementario, es incorrecta?

Es necesario que los vehículos con tracción propia estén integrados en la organización de la empresa.
La actividad principal de la empresa no puede ser la de transporte.
En caso de usar semirremolques, no es necesario que estén integrados en la organización de la empresa.
Los conductores deben estar integrados en la organización de la empresa.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 102
Referencia Doctrinal: 
COD: 4250
¿Cómo se clasifican los transportes de mercancías, según el ámbito en que se realicen?

Interiores e internacionales.
De mercancías normales y peligrosas.
Permanentes y temporales.
Públicos y privados.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 65
Referencia Doctrinal: 
COD: 4397
Cuando no se solicita la inscripción de la escritura de constitución de una sociedad anónima antes de que transcurra un año de su otorgamiento, la sociedad deviene:

nula.
inexistente.
viciada.
irregular.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 39
Referencia Doctrinal: 
COD: 4400
El transporte de mercancías que no sobrepasa los límites de un país se conoce con el nombre de transporte:

urbano.
comunitario.
interior.
doméstico.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 65
Referencia Doctrinal: 
COD: 4931
La clasificación de los transportes en viajeros y mercancías es una clasificación en función de:

su ámbito.
su objeto.
la especificidad de su objeto y su régimen jurídico.
su naturaleza.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 63
Referencia Doctrinal: 
COD: 4933
La clasificación de los transportes de mercancías por carretera en públicos y privados es una clasificación en función de:

su ámbito.
su objeto.
la especificidad de su objeto y su régimen jurídico.
su naturaleza.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 62
Referencia Doctrinal: 
COD: 4935
En los transportes realizados en colaboración con otros transportistas, el transportista que contrata con el cargador responde, a su vez, como cargador frente:

a la Administración.
al transportista colaborador.
al cargador.
Solo responderá como transportista frente a todos ellos.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 15/2009 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 4936
En los transportes de mercancías realizados en colaboración con otros transportistas, el transportista que contrata con el cargador responde frente a este:

salvo que tenga contratado un seguro de transporte.
de la realización íntegra del transporte.
solo de la parte del transporte que ha efectuado directamente.
de la parte del transporte que ha efectuado directamente y, si el colaborador resulta insolvente, también de la parte efectuada por este último.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 15/2009 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 4937
En los transportes realizados en colaboración con otros transportistas, el transportista que contrata con el cargador responderá frente a este como:

operador de transportes.
cargador.
colaborador.
transportista.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 15/2009 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 4940
¿Qué tipo de empresa dificulta más la formación de los trabajadores, pues su presencia en el puesto de trabajo es imprescindible?

Las grandes empresas.
La empresa individual.
Las empresas dedicadas al transporte internacional.
Las empresas de transporte interior.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Necesidades formativas en el sector del transporte público por carretera. Consultrans
COD: 4941
¿En qué tipo de sociedad el capital debe pertenecer a los trabajadores de la empresa en más de un 50 %?

En las cooperativas de trabajo asociado.
En las cooperativas de transportistas.
En las sociedades laborales.
En las sociedades de garantía recíproca.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 44/2015 Art. 1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4943
La reacción ágil ante posibles incidencias es un factor:

que juega a favor del transporte de mercancías por carretera.
que juega en contra del transporte de mercancías por carretera.
El transporte de mercancías por carretera no tiene reacciones ágiles frente a las incidencias.
En este sentido, resulta más favorecido el transporte marítimo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Libro Blanco del transporte 2001. Comisión de las Comunidades Europeas; Empresas españolas de transporte internacional de mercancías por carretera. Spim
COD: 5040
En los transportes realizados en colaboración con otros transportistas, el transportista que contrata con el cargador responderá frente al transportista colaborador como:

cargador.
operador de transportes.
transportista.
colaborador.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 15/2009 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 5041
Las autorizaciones identificadas registralmente con la clave OT habilitan para:

el ejercicio de la actividad de transporte de mercancías por carretera.
el ejercicio de actividades de intermediación en el transporte.
el alquiler de vehículos sin conductor.
establecer una estación de autobuses.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 119
Referencia Doctrinal: 
COD: 5042
El capital social de una sociedad que está dividido en participaciones indivisibles y acumulables corresponde a una sociedad:

anónima.
anónima laboral.
de responsabilidad limitada.
de garantía recíproca.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 90
Referencia Doctrinal: 
COD: 5044
¿Qué nombre recibe la junta general de socios que se convoca en los primeros seis meses del ejercicio para aprobar las cuentas de una sociedad anónima?

Junta ordinaria.
Junta extraordinaria.
Junta universal.
Junta de vecinos.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 164.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5046
¿A qué tipo de sociedad le otorgan la calificación correspondiente las Comunidades Autónomas?

A la sociedad anónima.
A la sociedad de responsabilidad limitada.
A la sociedad laboral.
A la sociedad de garantía recíproca.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 44/2015 Art. 2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5048
¿Qué tipo de sociedad ha de tener normalmente, como mínimo, tres socios?

Las sociedades laborales.
Las sociedades anónimas.
Las sociedades de responsabilidad limitada.
Todas las sociedades han de tener, como mínimo, tres socios.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 44/2015 Art. 1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5051
Cuando la actividad principal de la empresa sea el transporte de mercancías, los servicios de este tipo que realice no podrán considerarse:

servicios de carácter público.
servicios discrecionales públicos, pero sí servicios regulares.
servicios internacionales.
servicios de carácter privado complementario.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 102
Referencia Doctrinal: 
COD: 5948
¿De qué clases pueden ser las unidades de transporte de temperatura controlada?

Regulables y no regulables.
Aislantes y permeables.
Congeladoras y caloríficas.
Caloríficas, isotermas, refrigerantes, frigoríficas y frigoríficas y caloríficas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 6126
El capital social de una sociedad anónima no puede ser nunca inferior a:

30.000 euros.
40.000 euros.
50.000 euros.
60.000 euros.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo ene.-10 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 6136
La sociedad anónima…

debe tener un capital mínimo de 6.000 euros.
la forman accionistas con responsabilidad limitada.
debe inscribirse en el Registro Mercantil.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010 1; RD Legislativo 1/2010 32
Referencia Doctrinal: 
COD: 6417
¿Cuál es el límite de la colaboración entre transportistas en el caso de empresas de transporte de mercancías que no hayan acreditado requisitos iguales o superiores a los exigidos para obtener autorización de operador de transporte?

El 30 % anual, medido en vehículos-kilómetro.
El 50 % anual, medido en vehículos-kilómetro.
El 100 % en todo momento, medido en número de vehículos.
El 50 % en todo momento, medido en número de vehículos.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 119; RD 1211/1990 121
Referencia Doctrinal: 
COD: 6421
La actividad de transporte de mercancías por carretera origina una serie de consecuencias negativas que soporta la sociedad en su conjunto. Señale la que no proceda.

Accidentes.
Desempleo.
Contaminación.
Congestión viaria.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Libro Blanco del transporte 2001. Comisión de las Comunidades Europeas
COD: 6428
¿Cuál será el número mínimo de socios para formar una cooperativa de primer grado?

Tres.
Cuatro.
Cinco.
Seis.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 27/1999 Art. 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 6431
En una empresa de transportes, ¿qué nombre recibe el encargado de buscar operaciones de transporte para la empresa y contratar los servicios con los clientes?

Gerente.
Comercial.
Jefe de tráfico.
Administrativo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 6459
¿Quién de los siguientes puede desarrollar legalmente funciones de mediación entre las empresas cargadoras y los transportistas?

Las agencias de transporte autorizadas.
El personal de la Administración.
El expedidor.
El representante de los transportistas.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 119
Referencia Doctrinal: 
COD: 7006
El transporte de alimentos perecederos a temperatura regulada, ¿por qué acuerdo se rige fundamentalmente?

Acuerdo sobre transportes internacionales de mercancías perecederas y sobre vehículos especiales utilizados en esos transportes (ATP).
Acuerdo sobre transportes de mercancías alimenticias y sobre vehículos especiales utilizados en esos transportes (ATAP).
Tratado internacional de transporte de consumo (TITC).
Acuerdo sobre transportes de mercancías agroganaderas de consumo (ATMA).
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Título
Referencia Doctrinal: 
COD: 7063
¿Qué factor juega a favor del transporte de mercancías por carretera?

Flexibilidad.
Especialización de los vehículos.
Versatilidad en los itinerarios.
Las tres respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Empresas españolas de transporte internacional de mercancías por carretera. Spim
COD: 7064
¿Qué se entiende por transporte de mercancías por cuenta ajena?

El transporte que realiza personal asalariado.
La prestación de servicios de transporte a terceros.
El transporte que se realiza con vehículos alquilados.
El transporte realizado por personal no profesional.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 62
Referencia Doctrinal: 
COD: 7065
¿Cómo se denomina habitualmente el transporte de mercancías por cuenta ajena?

Transporte público.
Transporte común.
Transporte privado.
Transporte alquilado.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 62
Referencia Doctrinal: 
COD: 7066
¿Cómo se denomina el transporte de mercancías que realiza una empresa cuya actividad principal es distinta del transporte, pero que dispone de vehículos propios para atender sus necesidades?

Transporte industrial.
Transporte privado complementario.
Transporte privado regulado.
Transporte privado exclusivo.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 102
Referencia Doctrinal: 
COD: 7067
En el transporte privado complementario de mercancías, ¿debe estar el conductor integrado en la organización de la empresa?

Sí.
No.
Solo si es un vehículo ligero.
Solo si es un vehículo pesado.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 102
Referencia Doctrinal: 
COD: 7068
Cuando se realice un transporte privado complementario de mercancías, ¿se podrá facturar a los clientes por este concepto de modo independiente?

Sí.
Solo si el volumen transportado supera los 1.000 kg.
No.
Solo cuando el recorrido sea superior a 100 km.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 102
Referencia Doctrinal: 
COD: 7124
Dentro de la denominación genérica de operadores de transporte de mercancías, ¿se incluye a los almacenistas-distribuidores?

No.
Solo cuando contraten a empresas transportistas para efectuar la distribución.
Sí.
Solo cuando efectúen la distribución con sus propios vehículos.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 119; Ley 16/1987 123
Referencia Doctrinal: 
COD: 7127
Un terreno dedicado únicamente a estacionamiento de vehículos, ¿se puede considerar centro de transporte y logística de mercancías?

Sí.
Solo si tiene vigilancia.
No.
Solo si tiene servicios para el conductor.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 127
Referencia Doctrinal: 
COD: 7132
¿Qué se considera transporte internacional de mercancías?

Aquel en el que interviene un transportista extranjero.
Aquel cuyo itinerario discurre, al menos parcialmente, por el territorio de un Estado extranjero.
Aquel cuyo itinerario discurre, al menos parcialmente, por el territorio de un Estado ajeno a la Unión Europea.
Todo transporte realizado con carga de una empresa extranjera.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 65
Referencia Doctrinal: 
COD: 7134
En el transporte internacional, ¿a qué se denomina operaciones triangulares?

A los transportes entre tres países.
A los transportes entre dos países comunitarios y un tercer país extracomunitario.
A las operaciones en que transportista, vehículo e itinerario son de distinto estado.
A los transportes realizados entre dos países por un vehículo matriculado en un tercer estado.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de mercancías por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 7135
¿Qué requisito se exige en las operaciones triangulares puras?

Que los países por los que se transite sean de la Unión Europea.
Que el transporte transite por el país de matriculación del vehículo.
Que el vehículo utilizado esté matriculado en algún país de la Unión Europea.
Que el punto de partida sea el país de matriculación del vehículo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de mercancías por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 7136
Cuando un vehículo matriculado en España carga en Polonia con destino a Rusia, realiza una operación denominada:

servicio de cabotaje.
triangular pura.
triangular irregular.
triangular combinada.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de mercancías por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 7137
Un empresario individual asume el riesgo derivado de su actividad, debiendo responder, generalmente, de sus obligaciones con:

el 50 % de su patrimonio.
el 25 % de su patrimonio.
el 75 % de su patrimonio.
el 100 % de su patrimonio.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley Código de Comercio Art. 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 7139
En una sociedad laboral, ¿qué parte del capital puede poseer cada socio cómo máximo normalmente, salvo que se trate del Estado, las Comunidades Autónomas o las Entidades locales?

La tercera parte.
La mitad.
La cuarta parte.
No hay límite.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 44/2015 Art. 1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 7142
En una empresa grande de transporte de mercancías, ¿quién planifica los servicios y rutas?

El gerente.
El conductor.
El jefe de tráfico.
El comercial.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 7143
¿Cuál es el instrumento utilizado en el mercado de transporte para ajustar oferta y demanda evitando los retornos en vacío?

Las bolsas de carga.
Las ofertas de carga.
Las cajas de carga.
Los bancos de carga.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La comercialización del transporte de mercancías por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 7147
El acuerdo internacional que reglamenta las condiciones de transporte de las distintas mercancías perecederas y los requisitos de los vehículos utilizados se denomina:

ALP.
NBA.
ATD.
ATP.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ATP Título
Referencia Doctrinal: 
COD: 7149
Según la capacidad de enfriamiento, ¿cuántas clases de vehículos refrigerantes existen?

Tres.
Cuatro.
Cinco.
Dos.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 7150
Un vehículo frigorífico de clase C debe conseguir bajar la temperatura y después mantenerla entre:

0 °C y -10 °C.
+12 °C y -10 °C.
+7 °C y -20 °C.
+12 °C y -20 °C.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 7151
¿Cuántas clases de vehículos caloríficos se distinguen?

Tres.
Dos.
Cuatro.
Una.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 7152
Un vehículo refrigerante normal de la clase A, ¿qué marca de identificación lleva?

RRA.
RRC.
FNB.
RNA.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 7154
¿Cuál es la marca de identificación de un vehículo calorífico reforzado de la clase A?

CRA.
CNA.
CRB.
CFA.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 7155
En los vehículos de temperatura controlada, ¿dónde se colocarán las marcas de clasificación y la fecha de expiración?

Una en la parte delantera y otra en la trasera del vehículo.
Al lado de la matrícula del vehículo.
No es obligatorio llevarlas.
En las esquinas superiores de ambos lados del vehículo, cerca de la parte delantera.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 7156
Si un ganadero transporta animales vivos con su propio vehículo a una distancia de 30 km, ¿se le aplicará íntegramente el reglamento comunitario sobre protección de animales durante el transporte?

No.
Sí.
Solo si el vehículo utilizado supera dos toneladas de MMA.
Solo en el caso de transportar aves.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1/2005 Art. 1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 7157
¿Qué validez máxima tiene la autorización para realizar la actividad de transporte de animales?

Tres años.
Cinco años.
Cuatro años.
Seis años.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1/2005 Art. 10.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 7158
¿Se necesita una autorización específica para realizar viajes largos (más de ocho horas) transportando ganado?

No.
Solo para ganado equino.
Sí.
Solo para transporte internacional.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1/2005 Art. 11.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 7159
Un vehículo que realice viajes de doce horas de duración transportando ganado bovino, ¿debe disponer de un sistema de navegación por satélite?

Sí.
No.
Solo si viaja al extranjero.
Solo si lo exige el expedidor.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1/2005 18; RD 542/2016 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 7160
Un transporte en el que interviene un vehículo y un avión, sin manipulación de la mercancía, se denomina:

transporte aeroterrestre.
transporte multiforma.
transporte especial.
transporte intermodal.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Análisis, información y divulgación sobre la aportación del transporte por carretera a la intermodalidad. Ministerio de Fomento
COD: 7161
Hablamos de transporte combinado no acompañado cuando:

cargamos solo el semirremolque, evitando el viaje de la cabeza tractora y el conductor.
cargamos solo el vehículo, evitando el viaje del conductor.
en un vehículo con dos conductores, al cargar el semirremolque, uno viaja con él y el otro se queda con la cabeza tractora.
una de las combinaciones se hace sin carta de porte.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Análisis, información y divulgación sobre la aportación del transporte por carretera a la intermodalidad. Ministerio de Fomento
COD: 7276
¿Cuál es el modo de transporte más destacado en tráfico interior de mercancías?

La carretera.
El ferrocarril.
El transporte marítimo.
El transporte aéreo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de mercancías por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 7280
La junta general ordinaria de una sociedad anónima debe reunirse:

dentro del primer mes de cada ejercicio.
dentro de los tres primeros meses de cada ejercicio.
dentro de los seis primeros meses de cada ejercicio.
dentro de los nueve primeros meses de cada ejercicio.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 164.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 7282
¿Cómo responderán los socios de las deudas sociales en una sociedad de responsabilidad limitada?

Responderán personalmente.
No responderán personalmente.
Unos socios responderán personalmente y otros no.
Depende del importe de la deuda.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 7296
¿Qué dato es necesario que figure en la escritura de constitución de una sociedad anónima?

La identidad de los socios.
La profesión de los socios.
La edad de los socios.
El estado civil de los socios.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 22
Referencia Doctrinal: 
COD: 7298
En una sociedad anónima, el capital social no puede ser nunca inferior a:

30.000 euros.
60.000 euros.
100.000 euros.
120.000 euros.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo ene.-10 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 7301
Las cooperativas de transportistas deberán estar inscritas:

en el Registro Mercantil que corresponda al lugar donde la cooperativa tenga su domicilio social o estén domiciliados el mayor número de socios.
en el Registro de Sociedades Cooperativas.
en el Registro de Empresas y Actividades de Transporte, entre otros Registros.
No tienen que estar inscritas en ningún Registro distinto del que corresponde a cualquier sociedad mercantil.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 27/1999 Art. 7
Referencia Doctrinal: 
COD: 7313
De acuerdo con la Ley de cooperativas, los socios que pidan la celebración de una asamblea extraordinaria podrán instar al juez competente que la convoque si el consejo rector no ha atendido su requerimiento en el plazo de:

una semana.
quince días.
un mes.
tres meses.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 27/1999 Art. 23.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 7314
¿Una cooperativa de trabajo asociado puede tener trabajadores asalariados que no sean socios?

No.
Sí, siempre que el número de horas de trabajo realizadas por ellos no supere anualmente el 30 % de las realizadas por los socios.
Sí, siempre que el número de horas de trabajo realizadas por ellos supere anualmente el 30 % anual de las realizadas por los socios.
Sí, salvo que se trate de familiares de los socios.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 27/1999 Art. 80.7
Referencia Doctrinal: 
COD: 7320
En caso de emisión de nuevas acciones de una sociedad laboral, ¿quién tendrá preferencia para su adquisición?

Los trabajadores fijos que no sean socios.
Los socios que sean titulares de acciones de la misma clase.
Los socios, aunque sean titulares de acciones de clase diferente.
Las instituciones públicas.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 44/2015 Art. 11.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 7367
¿Cuál es la contribución del sector del transporte a la producción total de la economía española?

En torno al 1 % del Valor Añadido Bruto.
En torno al 5 % del Valor Añadido Bruto.
En torno al 10 % del Valor Añadido Bruto.
En torno al 15 % del Valor Añadido Bruto.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Contabilidad Nacional de España
COD: 7369
Las mujeres ocupadas en el sector del transporte en España representan en torno al:

5 % del total del sector.
15 % del total del sector.
25 % del total del sector.
35 % del total del sector.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Encuesta de Población Activa
COD: 7371
¿Qué porcentaje de la energía consumida en transporte por carretera corresponde al transporte de mercancías?

En torno al 20 %.
En torno al 35 %.
En torno al 50 %.
En torno al 65 %.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Evolución de los indicadores económicos y sociales del transporte por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 7374
¿Cuál es el medio de transporte de mercancías que genera menos emisiones de dióxido de carbono por tonelada-kilómetro?

El camión.
El tren.
El avión.
El transporte fluvial.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La eficiencia energética y ambiental de los modos de transporte en España. Consejo Superior de Cámaras, 2009
COD: 7375
¿Son habituales los acuerdos de comercialización estables en el ámbito del transporte de mercancías por carretera?

Sí, y en casi su práctica totalidad se trata de acuerdos de exclusividad.
No, lo que más caracteriza al transporte de mercancías por carretera es la contratación individual de cada viaje.
Prácticamente la única forma de comercialización son los acuerdos estables.
Sí, es habitual que exista algún tipo de acuerdo estable.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: La comercialización del transporte de mercancías por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 7376
¿En qué registro debe inscribirse la sociedad anónima?

En el Registro Mercantil.
En el Registro Civil.
En el Registro de Sociedades.
En el Registro Mercantil y en el Registro de Sociedades.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010 32
Referencia Doctrinal: 
COD: 7393
¿Qué porcentaje representan las actividades de transporte en el conjunto de la economía española en términos de Valor Añadido Bruto?

En torno al 1 % del Valor Añadido Bruto.
En torno al 5 % del Valor Añadido Bruto.
En torno al 20 % del Valor Añadido Bruto.
No es un tipo de medida que se pueda aplicar al transporte.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Contabilidad Nacional de España
COD: 7396
¿Cómo se llama el vehículo destinado al transporte a granel de líquidos o de gases licuados?

Portacontenedores.
Cisterna.
Capitoné.
Portavehículos.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 2822/1998 Anexo II, C
Referencia Doctrinal: 
COD: 7400
Dentro del transporte por carretera, ¿qué cuota alcanza el valor de la producción de la rama de mercancías respecto del total?

En torno al 20 %, frente a un 80 % de la de viajeros.
En torno al 40 %, frente a un 60 % de la de viajeros.
En torno al 80 %, frente a un 20 % de la de viajeros.
En torno al 95 %, frente a un 5% de la de viajeros.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Encuesta Anual de Servicios
COD: 7401
La actividad de arrendamiento de vehículos sin conductor para la realización de transporte público de mercancías por carretera necesitará autorización administrativa del órgano competente en materia de transporte:

si su actividad consiste en el alquiler de remolques.
si su actividad consiste en el alquiler de semirremolques.
si su actividad consiste en el alquiler de cabezas tractoras pesadas.
No la necesitará en ningún caso.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 133
Referencia Doctrinal: 
COD: 7413
Para el transporte de animales vivos, ¿es necesario un certificado de formación en materia de protección de los animales durante su transporte?

Sí, en todos los casos y además deberán poseerlo también los acompañantes en todos los recorridos.
Sí, en todos los casos y además deberán poseerlo también los acompañantes, pero solo en los recorridos que duren más de 8 horas.
No es necesario para los conductores, pero sí para los acompañantes.
Sí, pero solo en el transporte de algunas especies animales.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1/2005 Art. 6.5
Referencia Doctrinal: 
COD: 7416
El elevado coste del transporte aéreo provoca que normalmente esté limitado a:

mercancías con un alto valor unitario.
mercancías de entrega urgente.
El coste del transporte aéreo no es, por término medio, mayor que el del resto de modos de transporte, por lo que no supone un factor de limitación.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Diccionario de Logística. www.logisnet.com
COD: 7417
¿Cuál de estas afirmaciones es incorrecta?

Los transitarios son organizadores de transportes internacionales.
Un grupo de actividades complementarias del transporte lo constituyen las de almacenaje y distribución.
Las empresas de almacenaje y distribución se denominan genéricamente operarios de transporte de mercancías.
Las actividades de transitario y de almacenaje y distribución requieren contar con autorización administrativa.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 119; Ley 16/1987 121; Ley 16/1987 123
Referencia Doctrinal: 
COD: 7424
Señale la afirmación correcta.

Los centros de transporte y logística de mercancías están contemplados en la Ley de Ordenación de los Transportes Terrestres (LOTT).
La LOTT solo habla de estaciones de transporte de viajeros.
La LOTT diferencia entre estaciones de mercancías, de viajeros y mixtas.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 127
Referencia Doctrinal: 
COD: 7444
En transporte internacional, ¿qué se conoce como transporte triangular?

Aquel en el que intervienen tres países, no pudiendo atravesar en tránsito más de un país.
Aquel en el que existe un punto de carga y dos de descarga, todos ellos situados en países diferentes.
El transporte en el que intervienen tres transportistas.
El transporte realizado entre dos países por un vehículo matriculado en un tercer país distinto de aquellos.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de mercancías por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 8399
Los Sistemas de Transporte Inteligente operan en relación con:

los vehículos.
las infraestructuras.
los usuarios.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Directiva 2010/40/UE Art. 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 8479
¿Cómo se denomina el transporte efectuado a través de un país sin tomar ni dejar mercancías en el mismo?

Triangular.
Liberalizado.
Irregular.
En tránsito.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1072/2009 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 8480
¿Cómo se denominan los transportes de mercancías realizados íntegramente en el territorio de un Estado extranjero por transportistas que no están establecidos en el mismo?

Servicios irregulares.
Servicios triangulares.
Transporte ocasional.
Transporte de cabotaje.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1072/2009 2; Reglamento Comunitario (CE) 1072/2009 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 8482
¿Qué son los transportes de mercancías en régimen de cabotaje?

Los transportes realizados íntegramente en el territorio de un Estado extranjero por transportistas que están establecidos en el mismo.
Los transportes realizados íntegramente en el territorio de un Estado extranjero por transportistas que no están establecidos en el mismo.
Los transportes de proximidad.
Los transportes que atraviesan un Estado sin cargar ni descargar mercancías en el mismo.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1072/2009 2; Reglamento Comunitario (CE) 1072/2009 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 8484
¿En qué ámbito geográfico se practican, sobre todo, los transportes de mercancías en régimen de cabotaje?

En la Unión Europea.
En los países integrados en el sistema de autorizaciones CEMT.
En la Unión Europea y Marruecos.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1072/2009 Art. 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 8486
Los transportes de mercancías realizados íntegramente en el territorio de un Estado extranjero por transportistas que no están establecidos en el mismo se denominan:

transportes irregulares.
transportes contingentados.
transportes de cabotaje.
transportes a la demanda.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1072/2009 2; Reglamento Comunitario (CE) 1072/2009 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 8507
¿A qué se llama costes externos del transporte de mercancías?

A las tarifas que aplican los transportistas a sus clientes.
A aquellos que deben ser pagados por toda la población.
A los que, de acuerdo con las normas, son subvencionables.
A aquellos en los que se incurre en el transporte internacional durante los trayectos que transcurren fuera del país.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Libro Blanco del transporte 2001. Comisión de las Comunidades Europeas
COD: 8508
¿Cómo se denomina al transporte que realizan las empresas que, dedicándose a una actividad distinta del transporte, mantienen vehículos propios para trasladar sus mercancías?

Transporte privado complementario.
Transporte privado particular.
Transporte accesorio.
Transporte ocasional.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 102
Referencia Doctrinal: 
COD: 8536
Una de las condiciones que debe cumplir el transporte privado complementario de mercancías es que:

los vehículos utilizados han de hallarse integrados en la organización de la empresa.
se podrá facturar a los clientes por este concepto de modo independiente.
los conductores no pueden pertenecer a la plantilla de la empresa.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 102
Referencia Doctrinal: 
COD: 8538
Según su naturaleza, ¿cómo se clasifican los transportes de mercancías por carretera?

Ordinarios y especiales.
Públicos y privados.
Regulares y discrecionales.
Permanentes y ocasionales.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 62
Referencia Doctrinal: 
COD: 8567
Para que un servicio de transporte de mercancías pueda considerarse privado complementario debe reunir una serie de requisitos. ¿Cuál no es correcto?

Que la actividad principal de la empresa sea el transporte.
Que el vehículo esté integrado en la organización de la empresa.
Que las mercancías tengan relación con la empresa.
Que sea conducido por personal de la empresa.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 102
Referencia Doctrinal: 
COD: 8568
En una empresa de transporte de mercancías, la vigilancia del funcionamiento correcto de un vehículo es función propia del:

jefe de tráfico.
gerente.
administrativo.
conductor.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8569
En una empresa de transporte de mercancías, archivar la documentación de la empresa es función propia del:

administrativo.
conductor.
comercial.
gerente.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8570
En una empresa de transporte de mercancías, realizar operaciones ordinarias de contabilidad es función propia del:

comercial.
administrativo.
conductor.
jefe de tráfico.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8571
En una empresa de transporte de mercancías, la elaboración de las nóminas es función propia del:

conductor.
gerente.
administrativo.
comercial.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8574
La clasificación de los transportes de mercancías por carretera en interiores e internacionales es una clasificación en función de:

su objeto.
su ámbito.
su naturaleza.
su régimen jurídico.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 65
Referencia Doctrinal: 
COD: 8584
De los siguientes modos de transporte de mercancías, ¿cuál es el más relevante en España?

Avión.
Barco.
Ferrocarril.
Por carretera.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Encuesta Anual de Servicios
COD: 8655
¿Cuál es el capital mínimo que puede de tener una sociedad de responsabilidad limitada?

No hay capital mínimo, la cantidad la determinan libremente los socios.
1 euro.
3.000 euros.
6.000 euros.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo ene.-10 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 9061
En el caso de sociedades de responsabilidad limitada, ¿cómo se debe hacer el anuncio de convocatoria de junta general?

Mediante publicación en el Boletín Oficial del Registro Mercantil.
Mediante publicación en la página web de la sociedad.
Los estatutos pueden establece cualquier procedimiento de comunicación individual y escrita, siempre que se asegure la recepción por todos los socios.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 173
Referencia Doctrinal: 
COD: 9075
¿A qué temperatura máxima debe hacerse el transporte refrigerado de carne de aves y conejos?

4 ºC.
5 ºC.
6 ºC.
7 ºC.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ATP Anejo III
Referencia Doctrinal: 
COD: 9076
El acuerdo ATP se aplica directamente:

a cualquier transporte de mercancías perecederas incluidas en el acuerdo.
a los transportes internacionales de mercancías perecederas, incluidas en el acuerdo, efectuados entre países firmantes del mismo.
a los transportes nacionales, con un recorrido superior a 300 kilómetros, de mercancías perecederas incluidas en el acuerdo.
solo a los transportes que tengan una duración superior a 6 horas.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Introducción
Referencia Doctrinal: 
COD: 9080
Son actividades de transporte de mercancías por carretera:

las actividades de transporte por cuenta ajena.
las actividades de transporte por cuenta propia.
las actividades de transitario.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 62
Referencia Doctrinal: 
COD: 9081
¿Cuándo podrá el titular de una autorización de transporte público de mercancías intermediar en la contratación de transporte?

Cuando haya acreditado para su obtención requisitos iguales o superiores a los exigidos para obtener la autorización de operador de transporte.
Cuando se limite a utilizar la colaboración de otros transportistas en los términos fijados reglamentariamente.
Siempre que lo considere oportuno, sin ningún tipo de condición ni limitación.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 119
Referencia Doctrinal: 
COD: 9082
La realización de la actividad de operador logístico:

requiere autorización administrativa.
no requiere ningún tipo de autorización administrativa.
requiere autorización administrativa solo si se desarrolla en relación con el transporte internacional.
requiere autorización administrativa solo si se ejerce para más de cinco empresas.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 119
Referencia Doctrinal: 
COD: 9083
¿Qué actividades son propias de un operador logístico?

Gestionar el aprovisionamiento de mercancías.
Gestionar el transporte de mercancías.
Gestionar la distribución de mercancías.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 122
Referencia Doctrinal: 
COD: 9084
¿Qué vehículos puede utilizar un operador logístico para desarrollar su actividad?

Solo los propios.
Solo los ajenos.
Tanto los propios como los ajenos.
Depende del ámbito territorial de su actividad.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 122
Referencia Doctrinal: 
COD: 9086
¿Qué requisito deben cumplir los centros de transporte y logística de mercancías?

Ser gestionados por una única persona o entidad.
Reunir un conjunto de servicios para el desarrollo de las actividades de transporte.
Ser de titularidad pública.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 127
Referencia Doctrinal: 
COD: 9102
¿Qué son los centros de transporte y logística de mercancías?

Lugares destinados al almacenamiento de mercancías.
Instalaciones destinadas a la recepción de mercancías.
Instalaciones públicas para la contratación de transportes.
Lugares destinados a facilitar el desarrollo de actividades de transporte, logística y distribución de mercancías.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 127
Referencia Doctrinal: 
COD: 63036
Según el acuerdo ATP, ¿qué es un vehículo identificado con las letras FNA?

Un vehículo frigorífico normal de la clase E.
Un vehículo refrigerante reforzado de la clase A.
Un vehículo frigorífico normal de la clase A.
Un vehículo refrigerado normal de la clase A.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 63037
Según el acuerdo ATP, ¿qué es un vehículo identificado con las letras FRF?

Esta clase de vehículo no existe.
Un vehículo frigorífico reforzado de la clase F.
Un vehículo frigorífico reforzado de la clase N.
Un vehículo isotermo normal de la clase F.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 63038
Según el acuerdo ATP, con una temperatura exterior media de +30 °C, los vehículos refrigerantes de clase A deben permitir bajar la temperatura en el interior de la caja y mantenerla después, como máximo, a:

0 °C.
-5 °C.
-20 °C.
+7 °C.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 63039
Según el acuerdo ATP, con una temperatura exterior media de +30 °C, los vehículos frigoríficos de clase B deben permitir bajar la temperatura en el interior de la caja y mantenerla después entre:

0 °C y -10 °C.
+12 °C y -10 °C.
+7 °C y -20 °C.
+5 °C y -25 °C.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 63040
¿Cuál es la marca de identificación de un vehículo frigorífico normal de la clase D?

FNC.
FND.
FRE.
FNF.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ATP Anejo I, Apéndice 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 63050
Para el transporte de animales, es necesario contar con:

el certificado sanitario de origen.
el certificado de limpieza y desinfección del vehículo.
la hoja de ruta sanitaria.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 8/2003 49; Ley 8/2003 50
Referencia Doctrinal: 
COD: 63080
En una sociedad laboral de 30 socios, el número de horas/año trabajadas por los trabajadores contratados por tiempo indefinido que no sean socios no podrá ser superior al:

75 % del total de horas/año trabajadas por los socios trabajadores.
60 % del total de horas/año trabajadas por los socios trabajadores.
30 % del total de horas/año trabajadas por los socios trabajadores.
49 % del total de horas/año trabajadas por los socios trabajadores.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 44/2015 Art. 1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 63081
¿En qué sociedad tienen derecho de suscripción preferente de nuevas acciones los socios trabajadores?

En todas las sociedades.
En las sociedades anónimas.
En las sociedades laborales.
En las sociedades colectivas.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 44/2015 Art. 11.2
Referencia Doctrinal: 
