
Objetivo 1.2: Conocer las características técnicas y el funcionamiento de los dispositivos de seguridad a fin de dominar el vehículo, minimizar su desgaste y prevenir las anomalías de funcionamiento
COD: 32
¿Cómo actúa el ralentizador eléctrico?

Ajustando la fiabilidad del embrague.
Activando los cilindros del freno de servicio.
Manteniendo las revoluciones de la trasmisión en un régimen determinado.
Disminuyendo la resistencia aerodinámica.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 34
El motor actúa como freno…

dejando de acelerar o seleccionando una relación de marcha más larga.
dejando de acelerar o seleccionando una relación de marcha más corta.
solamente al dejar de acelerar.
solamente seleccionando una marcha más corta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 36
¿Cómo consigue principalmente el ABS cumplir sus funciones?

Regulando la presión hidráulica o neumática que llega a los elementos frenantes.
Mediante intervenciones en el sistema de frenos o en el control del motor, aprovechando la existencia de otros sistemas como el ESP y el ASR.
Actuando como un freno neumático convencional que lleva acoplado un sistema de mando electrónico.
Provocando, al accionar el pedal del freno, una reacción inmediata, simultánea y uniformemente de los frenos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 37
¿Cómo consigue principalmente el BAS (asistente a la frenada de urgencia) cumplir sus funciones?

Regulando la presión sobre los elementos frenantes.
Mediante intervenciones en el sistema de frenos o en el control del motor, aprovechando la existencia de otros sistemas como ABS y ASR.
Actuando como un freno neumático convencional que lleva acoplado un sistema de mando electrónico.
Provocando, al accionar el pedal del freno, una reacción inmediata, simultánea y uniformemente de los frenos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 39
¿Cómo consigue principalmente el ESP cumplir sus funciones?

Regulando la presión sobre los elementos frenantes.
Mediante intervenciones en el sistema de frenos o en el control del motor, aprovechando la existencia de otros sistemas como ABS y ASR.
Actuando como un freno neumático convencional que lleva acoplado un sistema de mando electrónico.
Provocando, al accionar el pedal del freno, una reacción inmediata, simultánea y uniformemente de los frenos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 51
¿Cómo es conocido también el control electrónico del sistema de frenado?

Electronically controlled brake system (EBS).
Electronic brake variation (EBV).
Brake assistance system (BAS).
Electronic stability program (ESP).
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 85
¿Cómo se denomina la pérdida de frenada debido al calentamiento excesivo de los elementos frenantes del freno de servicio?

Efecto shipping.
Efecto fading.
Efecto folding.
Efecto running.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica de automóviles. Arias Paz
COD: 97
¿Cómo se denomina el sistema que evita que las ruedas se bloqueen durante las maniobras de frenado, con lo que se consigue un mayor rendimiento de frenado, así como mantener el control de la dirección del vehículo?

EDS.
ASR.
ABS.
Limitador de velocidad.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica de automóviles. Arias Paz
COD: 142
¿Cómo se llama la energía que tiene un vehículo por estar en movimiento?

Energía potencial.
Energía calorífica.
Energía cinética.
Inercia estática.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica newtoniana
COD: 186
¿Con qué siglas es conocido el antibloqueo de ruedas?

ABP.
ABS.
BAS.
ATP.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 187
¿Con qué siglas es conocido el programa electrónico de estabilidad?

EDP.
ESP.
EFP.
ABS.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 211
¿Qué actuación es correcta para optimizar el consumo de carburante?

Hacer un buen uso de los diferentes sistemas de freno, únicamente.
Hacer un buen uso del motor, solamente
Solo hacer un buen uso de la caja de velocidades.
Hacer un buen uso de los diferentes sistemas de freno, del motor y de la caja de velocidades, dependiendo de cada situación.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 214
De las siguientes indicaciones, ¿cuál es incorrecta para seleccionar una relación de marchas más alta?

Observar la velocidad de giro del motor.
Consultar el manual del vehículo.
Observar el tacómetro para comprobar las revoluciones por minuto del motor.
Utilizar la potencia máxima antes de subir la marcha.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 215
De las siguientes indicaciones, ¿cuál es incorrecta para seleccionar una relación de marchas más alta?

Tener en cuenta el tipo de material empleado en el motor.
Consultar el manual del vehículo.
Observar el desnivel si hay pendientes.
Observar la velocidad del vehículo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 216
De las siguientes indicaciones, ¿cuál es incorrecta para seleccionar una relación de marchas más alta?

Comprobar en el manual el rango óptimo de operación, según las revoluciones del motor.
Observar el coeficiente de rozamiento del asfalto.
Comprobar la velocidad a la que se circula.
Observar el desnivel si hay pendientes.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 217
De las siguientes indicaciones, ¿cuál es incorrecta para seleccionar una relación de marchas más alta?

Mirar en el manual el rango óptimo de operación, según las revoluciones del motor.
La experiencia en la conducción.
Pisar el pedal del freno.
Observar la velocidad del vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 300
¿Qué es el freno motor?

La utilización del pedal de freno que tienen todos los coches.
La utilización simultánea del pedal de freno y el de mano.
La utilización del freno de mano.
La utilización del motor para poder reducir la velocidad.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica de automóviles. Arias Paz
COD: 317
Por lo general, ¿qué factor, entre otros, hay que tener en cuenta para subir una marcha?

Que la aguja del cuentarrevoluciones se encuentre en la parte alta de la zona verde del cuentarrevoluciones.
Que las revoluciones del motor estén por encima de 3.000 r.p.m.
Que la velocidad del vehículo sea superior a los 60 km/h.
Que las revoluciones del motor estén por encima de 3500 r.p.m.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 429
¿Qué son los retardadores en una caja de cambios?

Un dispositivo que actúa impidiendo el cambio de marcha hasta que los dos elementos a conectar tienen el mismo número de revoluciones.
Un dispositivo que realiza una función de frenado de los ejes, aminorando las revoluciones que llegan a las ruedas.
Un dispositivo que transmite eléctricamente la orden de acoplamiento.
Un dispositivo que permite el accionamiento del grupo distribuidor y zonal en una caja de velocidades de triple grupo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 467
¿Se puede accionar el retardador hidráulico por medio del pedal del freno?

No, nunca.
Sí, hay casos en que sí se puede.
Solo circulando en pendientes descendientes.
Solo circulando en pendientes ascendientes.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 483
Al accionar el freno de estacionamiento en un vehículo dotado de sistema neumático de frenos…

los ralentizadores evitan la fatiga de los frenos.
no debe utilizarse el freno de servicio.
no es conveniente que los frenos se encuentren calientes.
no debe utilizarse el freno del motor de escape.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 490
Al estar en movimiento, el vehículo lleva asociada una energía, llamada inercia dinámica, que está en función de…

su masa y velocidad.
la altura del vehículo.
la longitud del vehículo.
su capacidad de frenada.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica newtoniana
COD: 514
En una caja de cambios, ¿qué tipo de dispositivo son los retardadores?

Hidráulico.
Neumático.
Mecánico.
Eléctrico.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 599
La eficacia del ralentizador eléctrico aumenta si aumenta…

la carga hidráulica.
la aceleración.
la cantidad de electricidad suministrada por la batería.
la temperatura.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 602
La elección de la relación de marcha correcta durante la circulación depende…

de la velocidad y masa del vehículo.
del tipo de neumáticos.
de la experiencia del conductor.
del rozamiento mecánico.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 606
La energía que lleva asociada un vehículo al estar en movimiento…

depende fundamentalmente de la anchura del vehículo.
depende de la longitud del vehículo.
depende de la masa y velocidad del vehículo.
hace que el vehículo se pare.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica newtoniana
COD: 658
La retención del vehículo producida por el motor, cuando se deja de acelerar, es mayor:

cuanto mayor sea el número de marchas.
cuanto más alta sea la relación de las marchas.
cuanto más baja sea la relación de las marchas.
El motor no puede producir la retención del vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica de automóviles. Arias Paz
COD: 712
La utilización adecuada de la caja de velocidades:

ahorra carburante, pero hace que aumente el desgaste de la transmisión.
eleva la energía potencial.
debe permitir que el motor gire siempre dentro de la zona económica.
ahorra carburante, pero hace que disminuya la velocidad.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 714
La utilización del motor como freno requiere…

mantener algo pisado el acelerador.
no inyectar carburante.
que la válvula de carga hidráulica no funcione.
mantener la aceleración constante.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 788
Circulando por pendientes ascendentes o descendentes es recomendable:

saltar velocidades siempre que se circule en seco.
reducir la aceleración.
saltar velocidades siempre que sea necesario.
utilizar cambios manuales en lugar de automáticos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 801
Cuando el sistema de frenos ABS (antiblock brake system) entra en funcionamiento permite:

mantener el vehículo frenado aunque el conductor suelte el freno.
mantener el control sobre la dirección y reducir la distancia de frenado.
calibrar la intensidad de la frenada y mantener el control sobre las ruedas.
reducir la tracción de las ruedas y la distancia de frenado.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 816
Cuando se deja de acelerar, el freno motor actúa sobre:

todas las ruedas del vehículo, sean o no motrices.
las ruedas motrices.
las ruedas no motrices.
El motor nunca puede actuar como freno.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 901
El consumo de carburante…

no se ve afectado por el aumento de turbulencias.
aumenta con marchas cortas.
disminuye a elevado número de revoluciones.
produce un par máximo muy alto.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 955
El sistema de frenos ABS (antiblock brake system) mide, mediante unos sensores instalados en las ruedas…

la velocidad de giro de las ruedas durante la frenada.
la distancia recorrida por las ruedas durante la frenada.
la potencia transmitida por el motor a las ruedas durante la frenada.
la velocidad del vehículo en el momento de activar los frenos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 956
El sistema de frenos ABS (antiblock brake system) es un dispositivo:

que permite mantener la suspensión amortiguada al frenar el vehículo.
que evita el bloqueo de las ruedas al frenar el vehículo.
que evita la pérdida de tracción de las ruedas propulsoras.
que no permite frenar un vehículo, salvo en situaciones de emergencia.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1145
Para conducir en una gama baja de revoluciones consumiendo poco carburante, ¿qué indicaciones hay que seguir?

La relación de arranque debe ser aquella que permita una salida suave y prácticamente sin acelerar.
Circulando por pendientes ascendentes o descendentes no es recomendable saltarse velocidades.
Acelerar con rapidez para conseguir en poco tiempo el régimen de revoluciones deseado.
Poner punto muerto antes de utilizar el freno.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 1150
Para evitar que aparezca el efecto "fading":

se debe abrir la válvula de 3 vías.
no se debe hacer nada.
se debe actuar sobre los ralentizadores de que disponga el vehículo.
se debe mantener la velocidad constante.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1169
Para una buena utilización de la inercia del vehículo se recomienda:

acelerar al máximo en las pendientes descendentes.
poner punto muerto antes de utilizar el freno.
reducir el número de aceleraciones realizando solo las imprescindibles.
bajar las pendientes con el motor en punto muerto.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 1230
Señale la afirmación correcta.

El ralentizador eléctrico es más efectivo en vehículos de transporte urbano.
El ralentizador eléctrico se intercala en la transmisión del vehículo.
El ralentizador eléctrico va colocado en el eje primario de la salida de la caja de velocidades.
El ralentizador eléctrico va colocado a la salida del tubo de escape.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1231
Señale la afirmación correcta.

El ralentizador hidráulico actúa sobre las válvulas de escape.
El ralentizador hidráulico nunca es compatible con el sistema de frenos ABS.
El ralentizador hidráulico puede actuar combinado con el freno de servicio.
El ralentizador hidráulico utiliza aire comprimido como energía.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1254
Señale la afirmación falsa.

La eficacia del uso del motor como freno depende del tipo de motor.
La eficacia del uso del motor como freno depende de la velocidad de giro del motor.
La eficacia del uso del motor como freno depende de la desmultiplicación de la transmisión.
La eficacia del uso del motor como freno depende del ralentizador.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica de automóviles. Arias Paz
COD: 1255
Señale la afirmación falsa.

El freno motor en el escape consiste en utilizar el motor para frenar.
El freno motor en el escape limita la salida de gases de escape.
El freno motor en el escape frena el desplazamiento de los pistones.
El freno motor en el escape frena el desplazamiento del vehículo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1256
Señale la afirmación falsa.

La utilización del motor como freno requiere no tener una marcha acoplada.
La utilización del motor como freno requiere no inyectar carburante.
La utilización del motor como freno se basa en la resistencia interna del motor.
La utilización del motor como freno requiere mantener la aceleración constante.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica de automóviles. Arias Paz
COD: 1258
Señale la afirmación falsa.

El efecto fading" se produce al aumentar la temperatura en los frenos."
El efecto fading" provoca que los forros se cristalicen."
El efecto fading" provoca que disminuya el coeficiente de rozamiento entre los forros."
El efecto fading" provoca que automáticamente disminuya la velocidad."
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica de automóviles. Arias Paz
COD: 1265
Señale la respuesta correcta.

Los ralentizadores tienen como misión aumentar la energía potencial del vehículo.
Los ralentizadores deben mantener el vehículo siempre a menos de 20 km/h de velocidad.
Los ralentizadores sirven para evitar la pérdida de aceite del circuito de frenada neumático.
Los ralentizadores son independientes del dispositivo de frenado y disminuyen la fatiga de los frenos.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1278
Señale la respuesta incorrecta.

Para tener más tiempo para frenar, el conductor debe prever que va a necesitar reducir la velocidad.
Si el conductor prevé que va a necesitar reducir la velocidad, será la inercia dinámica del vehículo la que se gaste en vencer los rozamientos internos del motor.
Utilizando la inercia dinámica del vehículo, el consumo disminuye.
Utilizando la inercia dinámica del vehículo, el desgaste de frenos aumenta.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 1283
Si, con la presión realizada al frenar, las ruedas del vehículo permanecen bloqueadas, ¿qué debe hacer el conductor?

Ir levantando el pie del pedal del freno hasta que las ruedas vuelvan a girar.
Pisar el pedal del freno a fondo hasta que las ruedas vuelvan a girar.
Esperar a que el sistema ABS se encargue de desbloquear las ruedas.
Dar volantazos" hasta que el vehículo se estabilice."
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1303
Si el freno de un vehículo es incapaz de evacuar el calor que genera:

puede alcanzar su máxima potencia.
puede perder eficacia e incluso dejar de funcionar.
puede deteriorar el asfalto de la carretera.
no tiene consecuencia alguna, puesto que el freno genera un calor mínimo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1408
Un manejo incorrecto de la caja de velocidades:

no afecta al consumo.
es un factor decisivo para que el consumo aumente.
afecta a las curvas de equiconsumo del vehículo.
incrementa el efecto fanding"."
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 1420
Un uso adecuado de la caja de velocidades:

ahorra carburante, pero hace que aumente el desgaste de la transmisión.
eleva la energía calorífica centrípeta.
ayuda a conseguir que el motor gire dentro de la zona económica.
ahorra carburante, pero hace que disminuya la aceleración.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 1986
Para mejorar la seguridad:

será suficiente con realizar una frenada suave.
será suficiente con realizar una frenada progresiva.
se deberá frenar con poca antelación ante un posible obstáculo.
la frenada se realizará de forma suave, progresiva y siempre con la suficiente antelación ante un posible obstáculo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica de automóviles. Arias Paz
COD: 1988
El ABS es un dispositivo que:

evita el bloqueo de las ruedas al frenar el vehículo.
aumenta la aceleración de manera constante.
evita la pérdida de tracción de las ruedas propulsoras.
corrige los efectos de subviraje.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1989
El ASR es un dispositivo que:

evita la pérdida de tracción de las ruedas propulsoras.
permite una aceleración más rápida.
aumenta la velocidad.
evita el bloqueo de las ruedas al frenar el vehículo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1990
El ESP es un dispositivo que:

permite una aceleración más rápida.
corrige los efectos de subviraje.
aumenta la aceleración de manera constante.
evita el bloqueo de las ruedas al frenar el vehículo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1991
El dispositivo ABS es una mejora muy importante de la seguridad activa del vehículo porque:

permite rebajar el tiempo de reacción en cualquier supuesto.
permite mantener el control sobre la suspensión.
rebaja la transferencia de masas en caso de frenada de emergencia.
permite reducir la distancia de frenado y mantener el control sobre la dirección.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1992
El ASR o automatic stability control, ¿sobre qué parte del vehículo actúa?

Sobre las ruedas propulsoras.
Sobre las ruedas delanteras.
Sobre las ruedas traseras.
Sobre las llantas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2054
¿Qué se debe usar antes: los retardadores hidráulicos o el freno de servicio?

Los retardadores hidráulicos.
El freno de servicio.
Los dos simultáneamente.
Ninguno de los dos ya que es muy peligroso utilizar este tipo de frenos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2894
¿De qué forma se debe producir una frenada segura y controlada?

Frenando de forma brusca y progresiva.
Frenando de forma brusca y sin pisar el embrague.
Frenando de forma suave y progresiva.
Frenando de forma suave y repentina.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2896
¿En qué consiste el fading" de los frenos?"

En el fallo total de los frenos.
En el sobrecalentamiento de los frenos.
En la frenada de emergencia.
En el salto del airbag.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica de automóviles. Arias Paz
COD: 2897
¿Por qué es importante el dispositivo ABS?

Porque aumenta la distancia de frenado.
Porque mantiene el control sobre la dirección del vehículo.
Porque bloquea las ruedas.
Porque aumenta la pérdida de tracción.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2898
¿Qué permite el control de tracción ASR?

Aumentar la distancia de frenada.
Bloquear los frenos.
Una arrancada segura en condiciones de baja adherencia.
Derrapar.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2899
¿Qué permite el control de estabilidad ESP?

Aumentar el giro del vehículo sobre su eje vertical cuando subvira.
Disminuir el giro del vehículo sobre su eje vertical cuando subvira.
Aumentar el giro del vehículo sobre su eje horizontal cuando subvira.
Aumentar el giro del vehículo sobre su eje horizontal cuando sobrevira.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3255
De los elementos técnicos que se citan, ¿cuáles refuerzan la seguridad en la conducción?

Las pantallas panorámicas de los monitores.
Los sistemas que evitan el cansancio o la somnolencia en el conductor.
Los sistemas electrónicos de visión nocturna.
Los sensores de ultrasonidos que detectan la presencia de otros usuarios en la vía.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3266
De las siguientes opciones, ¿cuál es una ventaja propia de los retardadores?

Ayudan a evitar el sobrecalentamiento de los frenos durante frenadas prolongadas.
Realizan una función de frenado adicional de los ejes.
Están exentos de desgaste.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3303
¿Cuál de los siguientes elementos son ralentizadores del sistema de frenado?

La cadena cinemática.
Los retardadores.
El árbol de transmisión.
Los discos y tambores.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3306
¿Cuál de los siguientes elementos del vehículo forma parte del retardador hidráulico?

El cilindro de amortiguación.
El calderín secador.
El estátor fijo.
La válvula de aceleración.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3317
¿Cuál de los siguientes elementos no es un tipo de ralentizador?

El ralentizador hidráulico.
El calderín de frenado.
El ralentizador electromagnético.
El freno motor en el escape.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3318
¿Cuál de los siguientes elementos no es un tipo de ralentizador?

El ralentizador hidráulico.
El ralentizador hidrodinámico.
El ralentizador eléctrico.
El ralentizador termodinámico.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3401
¿Cuál es la función principal del ralentizador eléctrico?

Evitar el efecto fading"."
Hacer que no se produzca combustión alguna.
Ajustar la fiabilidad del embrague.
Disminuir la resistencia termodinámica.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3510
¿Cuál es la función principal del ABS?

Evitar el bloqueo de las ruedas del vehículo, disminuyendo el riesgo al derrape.
Mejorar el seguimiento de la trayectoria del vehículo.
Aumentar la presión de frenado durante una frenada de urgencia.
Regular la frenada entre el eje delantero y el trasero.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3511
¿Cuál la función principal del BAS (asistente a la frenada de urgencia)?

Evitar el bloqueo de las ruedas del vehículo, disminuyendo el riesgo al derrape.
Mejorar el seguimiento de la trayectoria del vehículo.
Aumentar la presión de frenado durante una frenada de urgencia.
Regular la frenada entre el eje delantero y el trasero.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3514
¿Cuál es la función principal del ESP?

Regular la frenada entre el eje delantero y el trasero.
Mejorar el seguimiento de la trayectoria del vehículo.
Aumentar la presión de frenado durante una frenada de urgencia.
Activar en todos los ejes los cilindros del sistema de freno de servicio.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3581
¿De dónde se consigue la energía que necesita el ralentizador eléctrico?

De un motor auxiliar específico.
De un motor principal del vehículo.
De la batería del vehículo.
De la dinamo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3595
¿De qué depende la potencia de frenado del retardador hidráulico?

Del rozamiento magnético.
De la energía del aceite circulando.
De la energía del vapor circulando.
Del rozamiento mecánico.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3631
¿El retardador hidráulico es compatible con el sistema ABS de frenos?

Sí.
No.
Solo para velocidades por debajo de 100 km/hora.
Solo para velocidades por encima de 100 km/hora.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3663
¿En qué se basa el funcionamiento del ralentizador eléctrico?

En la energía cinética.
En el rozamiento entre elementos del vehículo.
En la creación de un campo magnético.
En el corte de inyección.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3703
¿Hay posibilidad de calentamiento del ralentizador eléctrico?

No, nunca.
Sí.
Solo con temperatura ambiente superior a 15 º.
Solo con temperatura ambiente superior a 30 º.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 3724
¿Por qué denominación es conocido el asistente a la frenada de urgencia?

Antilock braking system (ABS).
Electronic stability program (ESP).
Brake assistance system (BAS).
Electronic brake variation (EBV).
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3725
¿Por qué denominación es conocido el programa electrónico de estabilidad?

Electronically controlled brake system (ECS).
Electronic stability program (ESP).
Brake assistance system (BAS).
Electronic brake variation (EBV).
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3726
¿Por qué denominación es conocido también el control electrónico del sistema de frenado?

Electronically controlled brake system (EBS).
Electronic stability program (ESP).
Brake assistance system (BAS).
Electronic brake variation (EBV).
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3727
¿Por qué denominación es también conocido el sistema de antibloqueo de ruedas?

Antilock braking system (ABS).
Electronic stability program (ESP).
Brake assistance system (BAS).
Electronic brake variation (EBV).
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3739
¿Por qué siglas es conocido el asistente a la frenada de urgencia?

FRT.
ATP.
BAS.
ABS.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3740
¿Por qué siglas es conocido el control electrónico del sistema de frenado?

EBS.
FRT.
ECU.
EBY.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3775
De los siguientes elementos, ¿cuál es ralentizador del sistema de frenado?

El freno eléctrico.
El ABS.
El BAS.
El ASR.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3776
De los siguientes elementos, ¿cuál es ralentizador del sistema de frenado?

El freno eléctrico.
El freno de disco.
El freno de tambor.
El freno de estacionamiento.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3777
De los siguientes elementos del vehículo, ¿cuál forma parte del retardador hidráulico?

La válvula de mariposa.
Las pastillas.
El estátor fijo.
Las zapatas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3778
De los siguientes elementos del vehículo, ¿cuál forma parte del retardador hidráulico?

El bombín de freno.
La leva de freno.
El compresor.
El estátor fijo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3802
Al accionar el ralentizador, se ven frenadas:

todas las ruedas.
siempre las ruedas delanteras.
siempre las ruedas directrices.
solo las ruedas motrices.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3803
Un vehículo pesado posee un ralentizador del tipo freno en el escape", al accionarlo, se verán frenadas:"

las ruedas motrices.
las ruedas directrices.
todas las ruedas.
las ruedas del eje delantero.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3804
Un vehículo pesado posee un ralentizador hidrodinámico, al accionarlo…

actuará sobre el cigüeñal.
actuará sobre las ruedas motrices.
actuará sobre todas las ruedas.
frenará el movimiento del árbol de transmisión, pero no de las ruedas motrices.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3805
Al accionar el freno eléctrico…

se reducirá la velocidad de giro del árbol de transmisión, pero no de las ruedas motrices.
se reducirá la velocidad de giro de las ruedas motrices, pero no del árbol de transmisión.
se reducirá la velocidad de giro del árbol de transmisión y de las ruedas motrices.
no se reducirá la velocidad de giro del árbol de transmisión ni de las ruedas motrices, ya que actúa sobre el embrague.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3806
El sistema de frenos ABS está formado, entre otros, por:

unos captadores situados en el pedal de freno que aumentan la fuerza que hace el conductor sobre el pedal.
unos sensores colocados únicamente en las ruedas motrices.
unos sensores situados en todas las ruedas.
unas termistencias situadas en el servofreno.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica de automóviles. Arias Paz
COD: 3807
La energía que lleva asociada un vehículo en movimiento…

se puede aprovechar dejando de acelerar.
es menor en vehículos pesados que en vehículos ligeros.
no es conveniente hacer uso de ella, ya que aumenta el riesgo de accidente por calentamiento de frenos.
depende de la altura y anchura del vehículo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 3808
De los datos que se indican a continuación, ¿cuál se expresa en julios?

La energía cinética.
La capacidad calorífica del gasoil.
La capacidad calorífica de la gasolina.
La presión de inflado de los neumáticos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica newtoniana
COD: 3810
¿Qué factor es el que más influye en la energía cinética de un vehículo en movimiento?

Su masa.
Su velocidad.
Su aerodinámica.
Su altura.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica newtoniana
COD: 3813
El dispositivo electrónico llamado ESP:

también se conoce como antibloqueo de frenos.
es un dispositivo que controla la estabilidad del vehículo.
es incompatible con los frenos ABS.
tiene como función aumentar la presión en el pedal de freno en caso de emergencia.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3814
El dispositivo electrónico de estabilidad ESP actúa reduciendo:

el desgaste de las ruedas delanteras.
el desgaste de las ruedas traseras.
el riesgo de choque lateral.
el desgaste de todas las ruedas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 3815
El dispositivo electrónico de estabilidad ESP:

actúa sobre las ruedas que tienen más adherencia.
actúa sobre las ruedas que tienen menos adherencia.
actúa sobre todas las ruedas.
mejora activamente el seguimiento de la trayectoria y la dirección por parte del vehículo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3816
Cuando el dispositivo de estabilidad ESP actúa, lo hace reduciendo:

el desgaste de las ruedas motrices.
el desgaste de las ruedas directrices.
el riesgo de choque lateral.
el desgaste de todas las ruedas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 3817
¿Qué tipo de ralentizador basa su funcionamiento en la energía que le confiere un aceite?

El freno eléctrico.
El ralentizador hidrodinámico.
El ralentizador de compresión.
El ralentizador de expansión.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3818
El freno en el escape tiene como finalidad reducir:

el uso del freno de servicio.
el consumo de carburante.
la contaminación ambiental.
la presión generada por el turbocompresor.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3819
¿Cuál es la función principal del ralentizador hidrodinámico?

Regular el ralentí del motor.
Reducir el uso del freno de servicio.
Mantener el vehículo inmovilizado una vez que este se encuentra detenido.
Aumentar las revoluciones del motor.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3820
¿Cuál es la función principal del ralentizador eléctrico?

Reponer la electricidad de la batería cuando está descargada.
Aumentar la tensión eléctrica producida por el generador de corriente.
Reducir la tensión eléctrica producida por el generador de corriente.
Reducir el uso del freno de servicio.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3821
El ralentizador eléctrico…

regula la intensidad eléctrica que genera el alternador.
regula la tensión eléctrica que genera el alternador.
mantiene constante la tensión eléctrica que sale de la batería.
se utiliza para evitar el fenómeno fading"."
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3869
Para evitar que aparezca el efecto fading", al bajar pendientes descendentes, ¿qué se deberá hacer?"

Mantener pisado fuertemente el pedal del freno.
Poner punto muerto.
Parar el motor.
Hacer uso del ralentizador.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3870
El efecto fading"…"

aumenta la capacidad de frenado.
disminuye la capacidad de frenado.
no influye en la capacidad de frenado.
solo influye en el consumo de carburante.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica de automóviles. Arias Paz
COD: 3871
Para decidir el momento en el que se debe cambiar a una relación de marcha más alta, ¿qué es lo que se deberá comprobar?

El número de revoluciones del motor.
La presión que indique el manómetro.
El par motor que indique el velocímetro.
El número de revoluciones de la caja de velocidades.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 3872
La elección de la relación de marchas correcta durante la conducción depende, entre otras circunstancias…

de la velocidad del vehículo.
de la temperatura exterior.
del carburante utilizado.
de lo que indique el manómetro.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 3873
La elección de la relación de marchas correcta durante la conducción depende, entre otras circunstancias, …

de las revoluciones del motor.
de la temperatura exterior.
del carburante utilizado.
de lo que indique el manómetro.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 3874
La elección de la relación de marchas correcta durante la conducción depende, entre otras circunstancias…

del perfil de la carretera.
de la temperatura exterior.
del carburante utilizado.
de lo que indique el manómetro.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 3875
Para pasar a marchas más altas, ¿es recomendable saltar de marchas, por ejemplo, pasar de sexta a octava?

Sí, en pendientes ascendentes para que el motor gane potencia.
Solo si se trata de vehículos ligeros.
No, nunca.
Sí, en determinadas circunstancias.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 3876
Para pasar a marchas más cortas, ¿es recomendable saltar de marchas? Por ejemplo, pasar de octava a sexta.

Sí, en pendientes descendentes para que disminuya la acción del freno motor.
Solo si se trata de vehículos ligeros.
No, nunca.
Sí, en determinadas circunstancias.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 3877
La elección de la relación de marchas correcta durante la conducción depende, entre otras circunstancias, …

de la masa del vehículo.
de la temperatura exterior.
del carburante utilizado.
del número de revoluciones de la caja de velocidades.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 3878
La elección de la relación de marchas correcta durante la conducción depende, entre otras circunstancias…

de si el vehículo circula cargado o no.
de la temperatura exterior.
del carburante utilizado.
del número de revoluciones de la caja de velocidades.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 3879
La elección de la relación de marchas correcta durante la conducción depende, entre otras circunstancias…

de la desmultiplicación que ofrezca la caja de velocidades.
de la temperatura exterior.
de la presión que indique el manómetro.
del número de revoluciones de la caja de velocidades.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 3880
De los factores que se indican, ¿cuál no debe tener en cuenta un conductor al seleccionar la relación de marchas adecuada?

La desmultiplicación que ofrezca la caja de velocidades.
El número de revoluciones del motor.
El perfil de la carretera.
La temperatura ambiente.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 3882
Las siglas EBS hacen referencia a una mejora en el sistema de:

frenado.
suspensión.
dirección.
transmisión.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3927
Cuando se habla de ralentizadores se está haciendo referencia:

a un tipo de freno de disco.
a un mecanismo que regula el ralentí del motor.
a un tipo de sistema antibloqueo de frenos.
al freno eléctrico, por ejemplo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3928
Cuando se habla de ralentizadores se está haciendo referencia:

al retárder, por ejemplo.
a un sistema que regula el ralentí del motor.
a un tipo de freno de compresión.
a un tipo de freno de expansión.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3931
Al asistente de frenada de urgencia también se le llama:

ASR.
ABS.
TCS.
BAS.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3932
Al asistente de frenada de urgencia también se le llama:

BAS.
ESP.
EBV.
EBS.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3933
El sistema electrónico de frenada BAS…

evita el bloqueo de las ruedas en caso de frenado brusco.
regula la frenada entre el eje delantero y trasero en función de la carga soportada.
aumenta la presión de frenado durante una frenada de urgencia.
mejora el seguimiento de la trayectoria del vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3947
Con las siglas BAS se está haciendo referencia:

a un sistema electrónico que aumenta la presión de frenado durante una frenada de urgencia.
a un tipo de neumático preparado para circular con nieve.
al aceite especial que lubrica el turbocompresor.
al aceite que lubrica la caja de velocidades.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4354
¿Sobre qué elemento o pieza del vehículo actúa el freno eléctrico?

Sobre las ruedas delanteras, siempre.
Sobre los discos de freno.
Sobre el tambor de freno.
Sobre la transmisión.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4368
La energía cinética de un vehículo es igual al resultado de multiplicar:

su masa por su velocidad.
su masa por el cuadrado de su velocidad.
la mitad de su masa por su velocidad.
la mitad de su masa por el cuadrado de su velocidad.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica newtoniana
COD: 4369
La energía cinética de un vehículo es igual al resultado de multiplicar:

la mitad de su masa por el cuadrado de su velocidad.
la mitad de su velocidad por el cuadrado de su masa.
la mitad de su velocidad por su masa.
su masa por su velocidad.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica newtoniana
COD: 4370
Si se multiplica la mitad de la masa de un vehículo por el cuadrado de su velocidad, el resultado obtenido será:

su potencia.
su par motor.
su energía cinética.
su consumo específico.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica newtoniana
COD: 4371
¿En qué se expresa la energía cinética de un vehículo?

En julios.
En caballos de vapor.
En newtons.
En kilómetros por hora.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica newtoniana
COD: 4375
De los datos que se indican a continuación, ¿cuál se expresa en julios?

La velocidad.
La potencia.
El consumo específico.
La energía cinética.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica newtoniana
COD: 4376
De los datos que se indican a continuación, ¿cuál se expresa en julios?

La energía cinética.
La potencia fiscal.
El par motor.
El consumo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica newtoniana
COD: 4377
La energía que lleva asociada un vehículo al estar en movimiento depende:

del cuadrado de su velocidad.
del cuadrado de su coeficiente aerodinámico.
de su coeficiente aerodinámico.
del cuadrado de su masa.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica newtoniana
COD: 4378
Para una buena utilización de la inercia del vehículo, es conveniente:

mantener la aceleración hasta el momento de pisar el freno.
dejar de acelerar con suficiente antelación.
pisar el freno y el embrague a la vez.
pisar el embrague antes que el freno.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 4379
¿Cómo se denomina el calentamiento excesivo de los elementos frenantes del freno de servicio?

Efecto tubeless.
Efecto fading"."
Efecto reinforced"."
Efecto aquaplaning.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4380
El mando para el accionamiento del ralentizador, ¿puede ser accionado por medio del pedal del freno?

No.
Solo en camiones.
Solo en autobuses.
Sí.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4381
La utilización del ralentizador se realizará:

solo al bajar pendientes descendentes.
solo al subir pendientes ascendentes.
alternativamente con el freno de servicio para evitar la fatiga de este.
siempre después del freno de servicio.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4409
¿Sobre qué elemento actúa el decelerador eléctrico o, en su caso, el decelerador hidrodinámico?

Sobre el regulador de fuerza.
Sobre la transmisión.
Sobre el pulmón o cilindro de frenado neumático del eje trasero, únicamente.
Sobre el pulmón o cilindro de frenado neumático de todos los ejes.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4410
Al calentar los elementos frenantes del sistema de frenado por una utilización excesiva, ¿qué sucede?

Se bloquean las ruedas.
Se pierde eficacia.
Se mejora su eficacia.
Nada, están fabricados para soportar cualquier sobrecalentamiento.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4414
¿Qué acción produce el sistema ABS en el sistema de frenado?

Evita el bloqueo de las ruedas.
Evita el fenómeno del fading"."
Multiplica la presión que el conductor ejerce sobre el pedal de freno.
Reduce el esfuerzo del conductor al frenar.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4418
El conductor de un vehículo pesado, ¿qué tipo de sistema de frenado utilizará al bajar una pendiente pronunciada?

Primero actuará sobre el ralentizador y luego, si fuera necesario, sobre el freno de servicio.
Primero actuará sobre el freno de servicio y luego, si fuera necesario, sobre el ralentizador.
Indistintamente sobre el ralentizador o sobre el freno de servicio, siempre que se actúe sobre los dos.
Exclusivamente el freno de servicio.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 4422
¿Sobre qué actúa el freno eléctrico o ralentizador?

Sobre las zapatas de los frenos.
Sobre las pastillas de los frenos.
Sobre el diferencial autoblocante.
Sobre el árbol de transmisión a la salida del secundario mediante un campo magnético.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4423
¿A qué se denomina el efecto fading" de los frenos?"

Al dispositivo que evita que se bloqueen las ruedas.
Al dispositivo que aumenta el esfuerzo a aplicar sobre el pedal de freno.
A un sistema semejante al servofreno para tener que efectuar menos presión en el pedal.
A un excesivo calentamiento y pérdida de eficacia.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica de automóviles. Arias Paz
COD: 4428
Si el vehículo que conduce está dotado de un sistema de frenado ABS, ¿cómo actúa durante una frenada?

Deteniendo inmediatamente el vehículo, incluso si la vía está mojada.
Deteniendo inmediatamente el vehículo, incluso si la vía tiene nieve.
Evitando el bloqueo de las ruedas, únicamente si la vía por donde se circula está mojada.
Evitando que las ruedas se bloqueen, cualquiera que sea el estado de la vía.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4431
¿Sobre qué elemento o pieza del vehículo actúa el freno eléctrico?

Sobre el eje secundario de la caja de velocidades.
Sobre la transmisión.
Sobre el tambor de freno.
Sobre los discos de freno.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4436
¿Qué se consigue cuando el sistema de frenado está dotado de un mecanismo que evita el bloqueo de las ruedas?

Regular la potencia que el motor ejerce sobre las ruedas que están a punto de bloquearse.
Que el esfuerzo sobre el pedal de freno sea menor.
Regular la motricidad que llega sobre las ruedas que están a punto de bloquearse.
Reducir la presión que actúa sobre los elementos frenantes de las ruedas que están a punto de bloquearse.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4440
Si al bajar un puerto de montaña conduciendo un vehículo pesado, se necesita hacer uso prolongado de los frenos, ¿qué sistema, de los que se indican, se utilizará preferentemente?

El freno eléctrico o el decelerador hidrodinámico.
El freno de servicio.
El freno de inercia.
El freno de estacionamiento.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial – DGT – Curso de profesores de formación vial
COD: 4442
Los ralentizadores electromagnéticos emplean como elemento frenante:

el magnetismo originado por corrientes eléctricas.
zapatas de alto poder de fricción.
pastillas de alto poder de fricción.
dispositivos que evitan el bloqueo de las ruedas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4460
¿Qué tipo de ralentizador utiliza corrientes magnéticas para el frenado de un vehículo pesado?

El freno en el escape.
El freno de disco.
El retarder.
El freno eléctrico.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4462
Al bajar una fuerte pendiente con un vehículo pesado:

se hará en punto muerto para ahorrar combustible.
se utilizará preferentemente el freno de servicio para retener el vehículo.
se utilizará preferentemente el ralentizador para retener el vehículo.
se hará uso del freno motor utilizando para ello una relación de marchas alta.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4471
El sistema de frenada ABS:

reduce el esfuerzo que tiene que realizar el conductor al frenar.
regula la presión hidráulica o neumática que llega a los elementos frenantes de las ruedas.
reduce la distancia de frenado a la mitad, aproximadamente.
aumenta la presión que realiza el conductor al pisar el pedal.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4474
¿Qué tipo de freno actúa sobre la transmisión?

El freno de inercia.
El freno de disco.
El freno de tambor.
El freno eléctrico.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4475
¿Qué tipo de freno actúa sobre la transmisión?

El freno de inercia.
El freno de expansión.
El freno de compresión.
El ralentizador hidrodinámico o retárder.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4476
¿Sobre qué elemento o pieza del vehículo actúa el freno eléctrico?

Sobre el eje primario de la caja de velocidades.
Sobre el eje secundario de la caja de velocidades.
Sobre el árbol de transmisión.
Sobre el grupo cónico.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4477
¿Sobre qué elemento o pieza del vehículo actúa el freno eléctrico?

Sobre los palieres.
Sobre los satélites del diferencial.
Sobre los planetarios del diferencial.
Sobre el árbol de transmisión.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4478
¿Sobre qué elemento o pieza del vehículo actúa el freno eléctrico?

Sobre la palanca del cambio.
Sobre el grupo cónico.
Sobre el diferencial.
Sobre el árbol de transmisión.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4483
El sistema de frenado ABS…

evita el bloqueo de las ruedas en caso de frenada, únicamente si la calzada está seca.
permite mantener la direccionalidad del vehículo en una frenada brusca.
reduce considerablemente la distancia de frenado cualquiera que sea el estado de la calzada.
reduce el tiempo de reacción del conductor.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4523
El efecto fading" se produce si se abusa:"

del ralentizador hidrodinámico.
del freno eléctrico.
del freno en el escape.
del freno de servicio.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4524
¿Qué sistema de frenado actúa sobre el árbol de transmisión a la salida del eje secundario de la caja de velocidades?

Las pastillas de freno.
Las zapatas de freno.
El freno eléctrico.
El freno de estacionamiento.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4533
Al calentar los elementos frenantes del sistema de frenado por una utilización excesiva, ¿qué fenómeno se produce?

El fenómeno fading"."
El fenómeno aquaplaning.
El fenómeno tubeless.
El fenómeno reinforced"."
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4534
¿Sobre qué elemento actúa el decelerador eléctrico o, en su caso, el decelerador hidrodinámico?

Sobre la transmisión.
Sobre los elementos frenantes de las ruedas.
Sobre el ABS.
Sobre el ASR.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4569
¿Qué tipo de ralentizador actúa directamente sobre las válvulas de escape del cilindro?

El freno motor-Veb.
El retárder.
El intárder.
El freno eléctrico.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4570
¿Dónde se encuentra situado el ralentizador hidrodinámico del tipo retárder"?"

En el embrague.
A la salida de la caja de velocidades.
En el grupo cónico.
Dentro de la caja de velocidades.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4571
Existe un tipo de ralentizador llamado hidrodinámico" que puede ser de dos tipos:"

retárder o intárder.
freno en el escape o freno Veb.
eléctrico o electrodinámico.
hidráulico o neumático.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4573
Cuando se habla del retárder se está haciendo referencia a un ralentizador del tipo:

en el motor.
en el escape.
hidrodinámico.
eléctrico.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4574
Cuando se habla del intárder se está haciendo referencia a un ralentizador del tipo:

en el motor.
en el escape.
hidrodinámico.
eléctrico.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 4579
¿Qué sistemas electrónicos tienen la finalidad de hacer más eficiente y segura la frenada?

ESP y BAS.
AEBS y BAS.
EBS y BAS.
Todas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4580
Cuando el sistema electrónico de frenado ABS entra en funcionamiento, ¿produce algún tipo de vibraciones?

Sí, en el pedal de freno.
Sí, en el motor debido a la pérdida de compresión producida en los cilindros.
Sí, en los silentblocks del sistema de suspensión.
No.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4587
El fenómeno fading" es más fácil que se produzca en:"

pendientes ascendentes.
pendientes descendentes.
llano.
autopistas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4588
Los frenos ABS…

reducen siempre la distancia de frenado.
reducen la distancia de frenado en superficies con grava o nieve, no la reducen demasiado en superficies secas y puede ser mayor en superficies mojadas.
no reducen en ningún caso la distancia de frenado.
reducen la distancia de frenado en superficies mojadas, no la reducen demasiado en superficies secas y puede ser mayor en superficies con grava o nieve.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4597
El uso que se realice de la caja de velocidades de un automóvil, ¿puede influir en el consumo de carburante?

Sí.
No, el consumo solo depende de la velocidad.
No, el consumo solo depende de la aerodinámica del vehículo.
No, el consumo solo depende de la cilindrada del motor.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 4631
¿El número de marchas que posea una caja de velocidades permite al conductor reducir el consumo de carburante del vehículo?

Sí, a mayor número de marchas, mayor facilidad para reducir el consumo.
Sí, a menor número de marchas, mayor facilidad para reducir el consumo.
No, el número de marchas solo influirá en la potencia que suministre el motor.
No, el número de marchas solo influirá en el par motor suministrado.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4804
La utilización del freno eléctrico…

se limitará a lo imprescindible ya que deteriora rápidamente los elementos frenantes.
se limitará a lo imprescindible ya que deteriora la transmisión.
se utilizará siempre después del freno de servicio.
evita el fenómeno fading"."
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4834
El sistema electrónico BAS (Brake Assistance System)…

evita el bloqueo de las ruedas en caso de frenado brusco.
evita la pérdida de adherencia en caso de aceleración brusca.
aumenta la presión de frenado durante una frenada de urgencia.
evita el desgaste del neumático.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4840
¿En qué se basa el funcionamiento del ralentizador eléctrico?

En el aprovechamiento de la energía cinética.
En el aprovechamiento de la energía calorífica.
En el frotamiento entre dos elementos de alto coeficiente de rozamiento.
En la creación de un campo magnético.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4841
¿Cómo actúa el ralentizador eléctrico?

Aumentando la resistencia aerodinámica.
Reduciendo la resistencia aerodinámica.
Bloqueando los cilindros o pulmones de freno.
Manteniendo las revoluciones de la transmisión en un régimen determinado.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4842
De los siguientes elementos del vehículo, ¿cuál forma parte del retardador hidráulico?

El estátor fijo.
La válvula de cuatro vías.
La válvula de paso.
El calderín.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4843
¿Cuál es la función principal del ralentizador eléctrico?

Aumentar la energía cinética del vehículo.
Disminuir el desgaste de los neumáticos.
Evitar el fenómeno fading"."
Aumentar el coeficiente de rozamiento de las pastillas de freno.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4844
¿Cuál es la función principal del ralentizador hidrodinámico?

Aumentar el coeficiente de rozamiento de las zapatas de freno.
Evitar el fenómeno fading"."
Refrigerar los elementos frenantes.
Aumentar la temperatura de funcionamiento de los frenos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4845
¿Cuál es la función principal del ralentizador del tipo freno en el escape"?"

Evitar el fenómeno fading"."
Reducir el nivel de contaminación de los gases de escape.
Aprovechar la velocidad de salida de los gases de escape para accionar el turbocompresor.
Disminuir el nivel de ruidos de los gases de escape.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4846
El ralentizador hidrodinámico funciona por:

el rozamiento entre piezas de la transmisión.
la energía de un aceite.
los campos magnéticos generados por una corriente eléctrica.
la obstrucción parcial del tubo de escape.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4847
El ABS cumple su función regulando:

la presión que realiza el conductor sobre el pedal de freno.
la presión que realiza el servofreno.
el desgaste de los elementos frenantes.
la presión sobre los elementos frenantes.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4848
Al dispositivo antibloqueo de frenos también se le llama:

ABS.
ESP.
ADR.
BAS.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4849
¿Con qué siglas se conoce al dispositivo antibloqueo de ruedas?

EBV.
ASR.
ABS.
ABF.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4850
¿Con qué siglas se conoce al dispositivo electrónico de estabilidad?

ESP.
DEE.
ADR.
ATP.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4851
Al dispositivo electrónico de estabilidad también se le conoce como:

ABS.
BAS.
EBS.
ESP.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4855
El sistema antibloqueo de ruedas cumple su función:

sea cual sea el estado de la calzada.
solo cuando la calzada está seca.
solo cuando la calzada está mojada.
solo cuando la adherencia es mínima.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4857
¿Cómo se llama a la energía que tiene un vehículo en movimiento?

Energía calorífica.
Energía mecánica.
Energía cinética.
Energía eléctrica.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica newtoniana
COD: 4858
Cuando un vehículo está en movimiento posee una energía cinética que será mayor:

cuanto mayor sea su masa.
cuanto menor sea su masa.
cuanto mayor sea su altura.
cuanto menor sea su altura.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica newtoniana
COD: 4859
Cuando un vehículo está en movimiento, posee una energía cinética que será menor:

cuanto mayor sea su masa.
cuanto menor sea su masa.
cuanto mayor sea su altura.
cuanto menor sea su altura.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica newtoniana
COD: 4860
Cuando un vehículo está en movimiento posee una energía cinética que será menor:

cuanto menor sea su altura.
cuanto menor sea su longitud.
cuanto menor sea su anchura.
cuanto menor sea su masa.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica newtoniana
COD: 4861
Cuando un vehículo está en movimiento posee una energía cinética que será mayor:

cuanto mayor sea su altura.
cuanto mayor sea su masa.
cuanto mayor sea su longitud.
cuanto mayor sea su anchura.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica newtoniana
COD: 4862
La energía cinética que posee un vehículo en movimiento depende de:

su velocidad y su masa.
su velocidad y su altura.
su masa y su altura.
su velocidad, únicamente.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica newtoniana
COD: 4863
La energía cinética que posee un vehículo en movimiento depende de:

su velocidad, únicamente.
su masa, únicamente.
su velocidad y su masa.
su masa y su volumen.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica newtoniana
COD: 4864
La energía cinética que posee un vehículo en movimiento depende de:

su masa y su volumen.
su velocidad y su volumen.
su volumen, únicamente.
su masa y su velocidad.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica newtoniana
COD: 4865
De los factores que se indican, ¿cuál influye en la energía cinética que posee un vehículo en movimiento?

Su masa.
Su volumen.
Su altura.
Su tamaño.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica newtoniana
COD: 4866
De los factores que se indican, ¿cuál influye en la energía cinética que posee un vehículo en movimiento?

Su velocidad.
Su volumen.
Su anchura.
Su tamaño.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica newtoniana
COD: 4867
La energía cinética de un vehículo:

es inversamente proporcional a su velocidad.
es directamente proporcional a su velocidad.
aumenta con el cuadrado de su velocidad.
aumenta con el cubo de su velocidad.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica newtoniana
COD: 4868
De los factores que se indican, ¿cuál no debe tener en cuenta un conductor al seleccionar la relación de marchas adecuada?

La masa del vehículo.
Si circula cargado o no.
El número de revoluciones del motor.
La presión atmosférica.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 4869
El número de revoluciones del motor, ¿es un dato a tener en cuenta para seleccionar la relación de marchas más adecuada?

Sí.
Solo en vehículos pesados.
Solo en vehículos ligeros.
No.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 4870
La masa del vehículo, ¿es un dato a tener en cuenta para seleccionar la relación de marchas más adecuada?

Sí.
Solo si se trata de un vehículo pesado.
Solo si se trata de un vehículo ligero.
No.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 4871
La carga que transporte un vehículo, ¿es un dato a tener en cuenta para seleccionar la relación de marchas más adecuada?

Sí.
No.
Solo si se trata de un vehículo pesado.
Solo si se trata de un vehículo ligero.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 4872
La desmultiplicación que ofrezca la caja de velocidades, ¿es un dato a tener en cuenta para seleccionar la relación de marchas más adecuada?

Sí.
Solo si se trata de un vehículo ligero.
No.
Solo si se trata de un vehículo pesado.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 4873
¿Es el perfil de la carretera un dato a tener en cuenta para seleccionar la relación de marchas más adecuada?

Sí.
No.
Solo cuando se conduce un vehículo ligero.
Solo cuando se conduce un vehículo pesado.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 4874
El efecto fading" se produce cuando:"

se hace un mal uso del freno de servicio.
el neumático no es capaz de evacuar el agua que se encuentra en la calzada.
se roza lateralmente el neumático contra los bordillos de las aceras.
se desgasta el neumático a partir de un cierto límite.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4875
El efecto fading" se produce si se abusa:"

del retárder.
del freno eléctrico.
del ralentizador hidrodinámico.
del freno de servicio.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4880
Por razones de seguridad, al bajar pendientes descendentes con un vehículo pesado, es conveniente:

retener el vehículo haciendo uso del freno de servicio y de estacionamiento simultáneamente.
parar el motor para aumentar el efecto del servofreno.
utilizar el freno de servicio y, cuando esté próximo a producirse el efecto fading", hacer uso del ralentizador."
hacer uso del ralentizador y, en caso necesario, del freno de servicio.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4899
De los sistemas de frenado que se citan, ¿cuál se deberá utilizar en primer lugar para bajar una fuerte pendiente descendente conduciendo un vehículo pesado?

El ralentizador.
El freno de servicio.
El freno de socorro.
El freno de estacionamiento.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 4900
El efecto fading" consiste en la cristalización:"

de los elementos frenantes.
del líquido de frenos.
del aire del sistema neumático.
del caucho del neumático.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica de automóviles. Arias Paz
COD: 4901
Cuando se habla del efecto fading" se está haciendo referencia:"

a la falta de adherencia del neumático por un exceso de calentamiento.
a la pérdida de adherencia del neumático al no ser capaz de evacuar el agua de la calzada.
a la pérdida de frenada por calentamiento de frenos.
al efecto que produce el servofreno en la frenada.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica de automóviles. Arias Paz
COD: 4902
¿Es conveniente, durante la conducción, aprovechar la inercia de un vehículo en movimiento?

No, ya que aumenta el consumo de carburante.
No, ya que aumentan los desgastes mecánicos.
Sí.
No, lo ideal es pasar de acelerar a frenar.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 4903
Cuando el conductor de un vehículo se aproxima a una glorieta, ¿es conveniente que mantenga la aceleración hasta el momento en que sea necesario frenar?

No, es mejor dejar de acelerar con suficiente antelación y aprovechar la inercia del vehículo.
Sí, ya que se reduce el consumo de carburante.
Sí, ya que el desgaste mecánico es menor.
Sí, ya que se reduce el consumo de carburante y el desgaste mecánico.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 4904
El conductor de un vehículo se aproxima a una glorieta, por lo que deja de acelerar antes de llegar. ¿Es correcto su comportamiento?

No, porque al dejar rodar el vehículo sin acelerar, aunque se reduce el consumo, aumentan los desgastes en la suspensión.
No, porque al dejar rodar el vehículo sin acelerar, aunque se reduce el consumo, aumentan los desgastes en la transmisión.
Sí, porque aprovecha la inercia del vehículo.
Solo si previamente pone en funcionamiento el ralentizador.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 4905
El conductor de un vehículo se aproxima a una intersección regulada con un semáforo que se encuentra en rojo, por lo que deja de acelerar antes de llegar. ¿Es correcto su comportamiento?

No, porque al dejar rodar el vehículo sin acelerar, aunque se reduce el consumo, aumentan los desgastes en los frenos.
No, porque al dejar rodar el vehículo sin acelerar, aunque se reduce la contaminación atmosférica, aumentan los desgastes en la transmisión.
Sí, porque aprovecha la inercia del vehículo.
Solo si también pisa el pedal del embrague.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 4906
El conductor de un vehículo se aproxima a una glorieta, por lo que deja de acelerar antes de llegar. ¿Este comportamiento puede provocar deterioros mecánicos?

Sí, en el sistema de frenado.
Sí, en el sistema de escape.
Sí, en el sistema de refrigeración.
No, y además es conveniente porque aprovecha la inercia del vehículo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 4907
El conductor de un vehículo se aproxima a una intersección regulada con un semáforo que se encuentra en rojo, por lo que deja de acelerar antes de llegar. ¿Este comportamiento puede provocar deterioros mecánicos?

Sí, en el sistema neumático de frenos, ya que el compresor deja de funcionar.
Sí, en el sistema de frenos, ya que el servofreno deja de actuar.
Sí, en el sistema de refrigeración, ya que la bomba deja de actuar.
No, además es aconsejable este comportamiento.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 4908
Si la calzada está mojada y se pisa fuertemente el pedal del freno, ¿el sistema antibloqueo de frenos (ABS) evita el bloqueo de la rueda?

Sí.
No, porque solo cumple su función cuando la calzada está seca.
Solo si los neumáticos se encuentran en buen estado.
Solo si los neumáticos tienen la presión recomendada por el fabricante.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4909
Si la calzada está cubierta de nieve y se pisa fuertemente el pedal del freno, ¿el sistema antibloqueo de frenos (ABS) evita el bloqueo de la rueda?

No, porque solo cumple su función si la calzada está seca.
No, porque solo cumple su función si la calzada está seca o mojada, pero no con nieve o hielo.
Sí, aunque no cumpliría su función si la calzada tuviera hielo.
Sí, aunque la calzada tenga hielo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4910
Si la calzada está cubierta de hielo y se pisa fuertemente el pedal del freno, el sistema antibloqueo de frenos (ABS), ¿evita el bloqueo de la rueda?

No, porque el ABS cumple su función solo si la calzada está seca.
Sí, pero únicamente si el neumático presenta dibujo suficiente.
No, porque el ABS no cumple su función si la calzada presenta hielo o nieve.
Sí.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4912
Los ralentizadores evitan el fenómeno fading" porque:"

refrigeran las zapatas evitando su calentamiento.
refrigeran las pastillas evitando su calentamiento.
reducen la velocidad del vehículo sin que exista rozamiento entre las piezas del sistema de frenado de servicio.
reducen la velocidad del vehículo cortando la inyección de carburante.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4913
Cuando se habla del ABS, ESP o BAS se está haciendo referencia a elementos:

electrónicos que aumentan la seguridad activa del vehículo.
mecánicos que aumentan la seguridad pasiva del vehículo.
mecánicos imprescindibles en la construcción de un motor.
que reducen el consumo de carburante.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4914
¿Cuál de los siguientes elementos del vehículo no forma parte del retardador hidráulico?

El estátor fijo.
El aceite.
El rotor.
El calderín.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4915
¿Cuál de los siguientes elementos es un tipo de ralentizador?

El freno en el escape.
El ABS.
El freno de disco.
El ASR.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4916
De los elementos que se citan a continuación, ¿cuál tiene como finalidad mantener las revoluciones de la transmisión en un régimen determinado sin que haya rozamientos entre piezas?

El freno de disco.
El freno de tambor.
El freno eléctrico.
El ABS.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4991
Para reducir el consumo de carburante de un vehículo, ¿qué es conveniente?

Pisar el freno inmediatamente después de dejar de acelerar.
Reducir el número de revoluciones del motor utilizando para ello una relación de marchas adecuada.
Utilizar una relación de marchas cortas para aumentar la potencia.
Dar aceleraciones rápidas para alcanzar la velocidad adecuada en el menor tiempo posible.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 5124
¿Dónde se encuentra situado el ralentizador hidrodinámico del tipo intárder"?"

En el embrague.
En la caja de velocidades.
En el grupo cónico.
En el árbol de transmisión.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 5357
Para reducir el consumo de carburante de un motor, ¿qué es inadecuado realizar?

Dejar de acelerar con suficiente antelación dejando rodar el vehículo.
Reducir el número de revoluciones del motor utilizando para ello una relación de marchas adecuada.
Utilizar una relación de marchas corta para aumentar la potencia.
Evitar aceleraciones y frenazos bruscos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 5596
¿Qué puede ocurrir si los frenos no son capaces de evacuar todo el calor que producen?

Aumenta su capacidad de frenado.
La distancia de frenado disminuye.
Pierden eficacia.
No tiene relación directa con los frenos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica de automóviles. Arias Paz
COD: 5609
Si un vehículo no cuenta con dispositivo de ABS, ¿cómo se debe realizar una frenada de emergencia?

De una forma brusca.
Suavemente.
Con fuerza, pero evitando cualquier bloqueo.
Accionando conjuntamente el freno de pedal y el freno de mano.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 5610
Si las ruedas de un vehículo que carece de ABS se bloquean, ¿qué se debe hacer?

Continuar pisando el freno hasta que el vehículo se detenga.
Accionar conjuntamente el freno de pedal y el freno de mano.
Liberar suavemente la fuerza sobre el pedal del freno hasta que las ruedas vuelvan a girar.
Pisar el pedal del embrague.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 5611
En un vehículo dotado de ABS, ¿cómo se debe proceder ante una frenada de emergencia?

Suavemente.
Pisando el freno a fondo.
No es necesario hacer nada, ya que el vehículo frena solo.
Accionando conjuntamente el freno de pedal y el freno de mano.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 5742
En el caso de que una rueda motriz patine, se recurre a un sistema electrónico ASR. ¿Sobre qué elementos actúa este sistema?

Solo sobre las ruedas motrices.
Solo sobre el motor.
Sobre las ruedas motrices y sobre el motor.
Sobre las ruedas directrices.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 5746
El sistema de regulación antipatinamiento (ASR) recibe información de los sensores situados en:

las ruedas.
el diferencial.
el motor.
el grupo cónico.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 5747
El sistema electrónico ASR que regula la motricidad que llega a las ruedas actúa:

bloqueando el diferencial en caso de deslizamiento de una de las ruedas motrices.
bloqueando el árbol de transmisión.
bloqueando el árbol de levas.
frenando la rueda que tiene menor adherencia al pavimento.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6167
Al accionar el freno motor en el escape:

el cilindro de amortiguación se apaga.
la válvula de aceleración sube de revoluciones.
la válvula de aceleración baja de revoluciones.
se limita la salida de gases de escape, frenando el desplazamiento de los pistones.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6168
En el retardador hidráulico…

se genera un rozamiento a través de la oposición que crea el movimiento de un fluido viscoso.
se produce una resistencia originada por la inducción electromagnética que genera una fuerza contraria al movimiento.
la energía de accionamiento proviene de la batería.
se generan unas corrientes llamadas de Foulcoult"."
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6169
¿De qué depende la potencia de frenado del retardador hidráulico?

Del rozamiento magnético.
Del calderín secador.
Del rozamiento mecánico.
De la energía del aceite circulando.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6170
¿Cómo se llama el fenómeno que se produce cuando los elementos frenantes del freno de servicio se calientan en exceso y dejan de frenar?

Efecto bulding.
Efecto desfreno.
Efecto drinstop.
Efecto fading"."
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6171
El freno motor en el escape limita la salida de gases en el escape no dejándolos salir en su totalidad, ¿qué se consigue con esto?

Frenar el movimiento del cigüeñal y, en consecuencia, el del vehículo.
Frenar el movimiento del diferencial y, en consecuencia, el del vehículo.
Frenar el desplazamiento de los pistones y, en consecuencia, frenar el vehículo.
Frenar el consumo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6172
¿Qué es el ABS?

Un mecanismo que incrementa la potencia del motor.
Un freno de emergencia para las ruedas traseras.
Un sistema de aviso de bajada de presión en el sistema de frenado.
Un sistema que evita el bloqueo de las ruedas en caso de frenada brusca.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6174
El sistema BAS tiene como función:

avisar de la baja presión en el sistema de frenos.
aumentar la presión de frenado durante una frenada de urgencia.
indicar el déficit de frenada en alguna de las ruedas.
equilibrar la fuerza de frenado entre los diferentes ejes.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6175
El sistema ESP…

es un sistema neumático de frenos.
mejora activamente el seguimiento de la trayectoria por parte del vehículo.
es un sistema electrónico de control de la presión de las ruedas.
es un programa de control de velocidad y consumo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6176
¿Qué es el EBS?

Un sistema de control de la presión en los discos de freno.
Un sistema de control de la inyección de combustible ante un fallo de los frenos.
Un indicador de capacidad de frenada en vehículos dotados de BAS.
Un sistema que posibilita la reacción inmediata de todo el sistema neumático de freno al ser accionado.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6187
Una utilización adecuada de la caja de velocidades:

permite evitar las turbulencias.
hace que el motor gire siempre dentro de la zona económica.
mejora la velocidad, pero perjudica al consumo.
aumenta el coeficiente aerodinámico.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6188
A la energía que posee un vehículo en movimiento se la denomina:

potencial.
cinética.
calórica.
química.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica newtoniana
COD: 6203
El retardador hidráulico tiene que utilizarse:

de manera progresiva.
no más de una vez por hora.
únicamente en situaciones de emergencia.
de manera brusca.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6204
El abuso del freno eléctrico puede provocar:

un desgaste anormal en la banda de rodamiento de las ruedas delanteras.
un calentamiento del ralentizador.
un desgaste anormal en la banda de rodamiento de las ruedas directrices.
el desgaste prematuro de las pastillas o las zapatas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6205
El consumo de carburante se reduce si:

se aumenta el número de aceleraciones.
se aprovechan las inercias solo en las pendientes ascendentes.
se hace un buen uso de la caja de velocidades.
se aumenta el régimen de giro.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6245
Si el freno de un vehículo no evacuara, el calor que generaría:

no causaría ningún problema mecánico ya que el calor que genera el freno es insignificante.
estaría en condiciones de alcanzar su máxima potencia.
aumentaría la velocidad del vehículo.
podría perder eficacia e incluso dejar de funcionar.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6246
¿Qué debe hacer el conductor de un vehículo cuyas ruedas se han bloqueado debido a la presión ejercida al frenar?

Levantar progresivamente el pedal del freno hasta que las ruedas vuelvan a girar.
Pisar el pedal del freno hasta el fondo para que las ruedas vuelvan a girar.
Girar el volante en una y otra dirección para que el vehículo se estabilice.
Pisar el embrague hasta el fondo y cambiar de marcha.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica de automóviles. Arias Paz
COD: 6248
Respecto al uso de los frenos como elemento de seguridad activa, ¿cómo se debe utilizar el freno de servicio?

Ejercer presión al inicio de la frenada y disminuirla progresivamente, según se reduzca la velocidad del vehículo
Presión suave y mantenida.
Presionando suave al principio, aumentando la presión progresivamente.
Presionando progresivamente al principio y fuerte al final.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6254
¿Cuál de las siguientes actuaciones es inadecuada para reducir la resistencia a la pendiente?

Usar la marcha adecuada en la pendiente.
Incrementar el número de cambios de marcha.
Utilizar una marcha superior al terminar la pendiente.
Aprovechar la dinámica del vehículo (inercia).
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6489
Para saber el momento adecuado en el que se debe cambiar de marcha, y con ello reducir el consumo de carburante, el conductor de un vehículo pesado deberá tener en cuenta:

la anchura de los neumáticos.
el coeficiente aerodinámico del vehículo.
el tipo de ralentizador que monte el vehículo.
las revoluciones por minuto del motor.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6490
Para saber el momento adecuado en el que se debe cambiar de marcha, y con ello reducir el consumo de carburante, el conductor de un vehículo pesado deberá tener en cuenta:

las revoluciones por minuto del motor.
la anchura de los neumáticos.
el coeficiente aerodinámico del vehículo.
el tipo de ralentizador que monte el vehículo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6491
Para saber el momento adecuado en el que se debe cambiar de marcha, y con ello reducir el consumo de carburante, el conductor de un vehículo pesado deberá tener en cuenta:

el tipo de ralentizador que monte el vehículo.
la velocidad a la que circula el vehículo.
la anchura de los neumáticos.
el coeficiente aerodinámico del vehículo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6492
Para saber el momento adecuado en el que se debe cambiar de marcha, y con ello reducir el consumo de carburante, el conductor de un vehículo pesado deberá tener en cuenta:

el coeficiente aerodinámico del vehículo.
el tipo de ralentizador que monte el vehículo.
el perfil de la carretera.
la anchura de los neumáticos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6496
Una buena forma de ahorrar carburante al conducir un vehículo pesado es:

bajar las pendientes en punto muerto.
esperar con el motor arrancado sin circular hasta que alcance la temperatura adecuada de funcionamiento.
circular con una presión de inflado de los neumáticos inferior a la recomendada por el fabricante.
observar el cuentarrevoluciones para saber en qué momento se debe cambiar de marcha.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 6497
Una buena forma de ahorrar carburante al conducir un vehículo pesado es:

observar la velocidad del vehículo para decidir el momento en el que se debe cambiar de marcha.
esperar con el motor arrancado sin circular hasta que alcance la temperatura adecuada de funcionamiento.
circular con una presión de inflado de los neumáticos inferior a la recomendada por el fabricante.
acelerar en vacío cuando se arranca el motor para que este alcance la temperatura adecuada en el menor tiempo posible.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6498
Una buena forma de ahorrar carburante al conducir un vehículo pesado es:

circular con una presión de inflado de los neumáticos inferior a la recomendada por el fabricante.
observar las revoluciones del motor para decidir el momento en el que se debe cambiar de marcha.
esperar con el motor arrancado sin circular hasta que alcance la temperatura adecuada de funcionamiento.
acelerar en vacío cuando se arranca el motor para que este alcance la temperatura adecuada en el menor tiempo posible.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6503
Una buena forma de ahorrar carburante al conducir un vehículo pesado es:

circular con una presión de inflado de los neumáticos inferior a la recomendada por el fabricante.
observar el cuentarrevoluciones para saber en qué momento se debe cambiar de marcha.
esperar con el motor arrancado sin circular hasta que alcance la temperatura adecuada de funcionamiento.
acelerar en vacío cuando se arranca el motor para que este alcance la temperatura adecuada en el menor tiempo posible.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6520
Para ahorrar carburante, es conveniente:

conocer el material del que está fabricado el motor.
conocer con exactitud datos técnicos del vehículo como el coeficiente aerodinámico o la carrera del pistón.
saber seleccionar la relación de marchas más adecuada.
conocer el material del que está fabricada la carrocería.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6523
Para ahorrar carburante, es conveniente:

conocer con exactitud datos técnicos del vehículo como el coeficiente aerodinámico o la carrera del pistón.
observar el cuentarrevoluciones para saber en qué momento se debe cambiar de marcha.
conocer el material del que está fabricado el motor.
conocer el material del que está fabricada la carrocería.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6526
La utilización que haga un conductor de la caja de velocidades de un vehículo pesado, ¿tiene influencia en el consumo de carburante?

No, solo influirá en la potencia suministrada por el motor.
No, solo influirá en la mayor o menor aceleración del vehículo.
Sí, ya que, dependiendo de la relación de marcha seleccionada, el número de revoluciones será mayor o menor e influirá en el consumo.
No, solo influirá en el par motor suministrado.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6532
Los cambios de marcha a una más alta se deben hacer de tal forma que:

en el momento de realizarlo, la aguja del cuentarrevoluciones se encuentre al principio de la zona verde del cuentarrevoluciones.
en el momento de realizarlo, la aguja del cuentarrevoluciones se encuentre al final de la zona verde del cuentarrevoluciones.
en el momento de realizarlo, la aguja del cuentarrevoluciones se encuentre fuera de la zona verde del cuentarrevoluciones.
tras realizar el cambio, las revoluciones del motor sean las correspondientes al inicio de la zona verde del cuentarrevoluciones.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6566
En los motores de los automóviles actuales, si el vehículo circula a más de 20 km/h, el consumo es nulo:

siempre.
si el pedal del embrague está pisado y no se acelera.
si el pedal del embrague no está pisado, no se acelera y no se pone punto muerto.
cuando está metida la primera relación de marchas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6567
En los motores de los automóviles actuales, si el vehículo circula a más de 20 km/h, el consumo es nulo si no se pisa el pedal del acelerador, pero además será necesario:

mantener pisado el pedal del embrague.
tener la palanca del cambio en punto muerto.
no pisar el pedal del embrague y tener una relación de marchas engranada.
pisar el pedal del embrague y la palanca del cambio en punto muerto.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6568
En los motores de los automóviles actuales, si el vehículo circula a más de 20 km/h, no se pisa el pedal del embrague ni del acelerador y hay engranada una velocidad en la caja de cambios, el consumo:

aumenta.
equivale al consumo a ralentí.
es nulo.
está en torno a un litro por cada 100 kilómetros.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6569
En los motores de los automóviles actuales, si el vehículo circula a más de 20 km/h, no se pisa el pedal del embrague ni del acelerador y hay engranada una velocidad en la caja de cambios, el consumo:

será menor si la velocidad engranada es más corta.
será menor si la velocidad engranada es más larga.
equivaldrá al consumo al ralentí.
será nulo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6570
En los motores de los automóviles actuales, si el vehículo circula a más de 20 km/h, no se pisa el pedal del embrague ni del acelerador y hay engranada una velocidad en la caja de cambios, el consumo:

será mayor si la velocidad engranada es más corta.
será mayor si la velocidad engranada es más larga.
será mayor que al ralentí.
será nulo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6571
En los motores de los automóviles actuales, si el vehículo circula a más de 20 km/h, hay engranada una velocidad en la caja de cambios, no se pisa el pedal del acelerador y se mantiene el motor desembragado:

el consumo será nulo.
habrá consumo de carburante.
el consumo será mayor cuanto más corta sea la relación de marchas engranada.
el consumo será mayor cuanto más larga sea la relación de marchas engranada.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6572
En los motores de los automóviles actuales, si el vehículo circula a más de 20 km/h, hay engranada una velocidad en la caja de cambios, no se pisa el pedal del acelerador y se mantiene el motor desembragado:

el consumo será nulo.
habrá consumo de carburante.
el consumo será menor cuanto más larga sea la relación de marchas engranada.
el consumo será menor cuanto más corta sea la relación de marchas engranada.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6628
En los motores de los automóviles actuales, cuando el vehículo circula, hay engranada una velocidad en la caja de cambios, no se pisa el pedal del acelerador y se mantiene el motor embragado, el consumo será:

nulo.
igual que al ralentí.
menor cuanto más larga sea la relación de marchas engranada.
menor cuanto más corta sea la relación de marchas engranada.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6629
En los motores de los automóviles actuales, cuando el vehículo circula, hay engranada una velocidad en la caja de cambios, no se pisa el pedal del acelerador y se mantiene el motor embragado, el consumo:

será nulo.
será igual que al ralentí.
será mayor que al ralentí.
dependerá de la relación de marchas engranada.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6630
En los motores de los automóviles actuales, cuando el vehículo circula, no se pisa el pedal del acelerador ni del embrague y la palanca del cambio se encuentra en punto muerto:

el consumo será nulo.
el vehículo consumirá combustible.
el consumo será menor que al ralentí.
el consumo será mayor cuanto mayor sea la velocidad del vehículo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6631
En los motores de los automóviles actuales, cuando el vehículo circula, para que el consumo sea nulo…

bastará con no pisar el pedal del embrague.
bastará con no pisar el pedal del embrague y no acelerar.
bastará con no acelerar.
será necesario no acelerar, no pisar el pedal del embrague y tener seleccionada una relación de marchas en la caja de velocidades.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6632
En los motores de los automóviles actuales, cuando el vehículo circula, para que el consumo sea nulo, será necesario no acelerar y, además…

no pisar el pedal del embrague y tener seleccionada una relación de marchas en la caja de velocidades.
no pisar el pedal del embrague y no tener seleccionada una relación de marchas en la caja de velocidades.
no pisar el pedal del embrague, se tenga o no seleccionada una relación de marchas en la caja de velocidades.
pisar el pedal del embrague.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6633
En los motores de los automóviles actuales, cuando el vehículo circula, para que el consumo sea nulo, será necesario no acelerar y, además…

tener seleccionada una relación de marchas en la caja de velocidades y no pisar el pedal del embrague.
tener seleccionada una relación de marchas en la caja de velocidades y pisar el pedal del embrague.
tener seleccionada una relación de marchas en la caja de velocidades, se tenga o no pisado el pedal del embrague.
tener la palanca del cambio en punto muerto.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6634
En los motores de los automóviles actuales, cuando el vehículo circula, para que el consumo sea nulo, será necesario no acelerar y, además, …

tener la palanca del cambio en punto muerto y pisar el pedal del embrague.
tener la palanca del cambio en punto muerto y no pisar el pedal del embrague.
tener la palanca del cambio en punto muerto, se tenga o no pisado el pedal del embrague.
tener seleccionada una relación de marchas en la caja de velocidades y no pisar el pedal del embrague.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6635
En los motores de los automóviles actuales, cuando el vehículo circula, para que el consumo sea nulo, será necesario no acelerar y, además…

tener pisado el pedal del embrague y la palanca del cambio en punto muerto.
tener pisado el pedal del embrague y una relación de marchas seleccionada en la caja de velocidades.
tener pisado el pedal del embrague, se tenga o no seleccionada una relación de marchas en la caja de velocidades.
no pisar el pedal del embrague y tener seleccionada una relación de marchas en la caja de velocidades.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6648
Conduciendo un vehículo pesado y con el motor funcionando a la temperatura adecuada, el consumo de carburante depende, entre otros factores…

de la variación de la relación de compresión, según las revoluciones del motor.
de la relación de marchas seleccionada.
de la posición del conductor.
del octanaje del gasóleo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6660
¿Qué factor influye en el consumo de carburante?

La longitud del árbol de levas.
La relación de marchas seleccionada.
La longitud del pistón.
La longitud del cigüeñal.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6670
Entre otros factores, ¿de qué depende el consumo de carburante?

Del tipo de freno que monte el vehículo.
De la situación de las ruedas motrices.
Del porcentaje de anticongelante que posea el líquido del sistema de refrigeración.
De la relación de marchas seleccionada.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6734
El número de revoluciones por minuto del motor es un factor que afecta al consumo de carburante de un automóvil, ¿cómo puede el conductor influir en él?

Utilizando un carburante con un octanaje inferior al recomendado.
Utilizando un carburante con un octanaje superior al recomendado.
Haciendo un uso adecuado del cambio de velocidades.
Utilizando un gasóleo con un contenido mínimo en azufre.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6739
Dependiendo de la presión que se ejerza sobre el pedal del acelerador, el conductor de un automóvil puede:

variar la relación de transmisión si el vehículo posee una caja de velocidades de toma variable.
variar la relación de transmisión si el vehículo posee una caja de velocidades de toma constante.
poner o no en funcionamiento el ralentizador.
reducir el número de revoluciones del motor y, con ello, el consumo de carburante.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6748
La inercia que posee un vehículo pesado en movimiento, ¿se puede utilizar para reducir el consumo de carburante?

No, ya que es peligroso.
Sí, pero únicamente cuando se circula a muy baja velocidad.
Solo cuando el vehículo pesado posea algún tipo de ralentizador.
Sí, dejando de acelerar con suficiente antelación.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6750
Al seleccionar la relación de marchas en la caja de velocidades de un vehículo pesado, y para consumir el mínimo carburante posible, es conveniente utilizar aquella:

con la que se obtenga la máxima potencia.
con la que se obtenga el mayor número de revoluciones sin llegar a pasar de vueltas el motor.
que permita mantener la aguja del cuentarrevoluciones dentro de la zona marcada de color verde en el mismo.
con la que se obtenga el mínimo par motor.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6757
El conductor de un vehículo pesado, ¿tiene la posibilidad de reducir el consumo de carburante de su vehículo?

Sí, por ejemplo, reduciendo la presión de inflado de las ruedas traseras.
Sí, por ejemplo, teniendo en cuenta el perfil de la carretera adaptando la velocidad y la relación de marchas al mismo.
No, porque el consumo de carburante es un dato invariable y que depende únicamente del par motor suministrado.
No, porque el consumo es invariable en función de la velocidad a la que se circule.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6762
El conductor de un vehículo pesado, ¿tiene la posibilidad de reducir el consumo de carburante de su vehículo?

Sí, por ejemplo, reduciendo la presión de inflado de las ruedas delanteras.
No, porque el consumo es un dato característico invariable de cada motor.
Sí, por ejemplo, seleccionando relaciones de marchas que permitan reducir las revoluciones del motor.
No, porque el consumo de carburante es un dato invariable y depende únicamente del par motor suministrado.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6766
Utilizar una relación de marchas que permita reducir el número de revoluciones por minuto del motor de un vehículo pesado permite:

reducir el consumo de carburante.
reducir la seguridad activa.
aumentar la seguridad pasiva.
reducir la vida útil del motor.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6767
La utilización de una relación de marchas alta y la reducción de las revoluciones por minuto del motor de un vehículo pesado, ¿permite reducir el consumo de carburante?

Sí.
Sí, utilizar una relación de marchas alta, pero no la reducción de las revoluciones por minuto del motor.
Sí, reducir las revoluciones por minuto del motor, pero no el utilizar una relación de marchas más alta.
No.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6840
La inercia que posee un vehículo en movimiento:

no se puede aprovechar.
es peligrosa.
solo se puede aprovechar al reducir de marcha.
se puede aprovechar para ahorrar carburante.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6842
¿Qué efecto produce el abuso del freno?

Incremento del consumo de aceite.
Alteración de los registros del tacógrafo.
Reducción del par motor.
Calentamiento excesivo de los frenos.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6843
Un calentamiento excesivo de las zapatas…

incrementa la eficacia del frenado.
incrementa el desgaste de los neumáticos.
disminuye la eficacia del frenado.
disminuye el desgaste de los neumáticos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6844
¿Cómo se utiliza adecuadamente el sistema de frenado?

Deteniendo el vehículo lo más rápido posible.
Pisando el pedal de freno progresivamente.
Haciendo uso constante del mismo para regular la velocidad.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 6882
¿Qué efecto tiene el sistema antibloqueo de frenos (ABS) en una maniobra de frenado?

Impide que las ruedas se bloqueen, manteniendo así el control de la dirección del vehículo.
Impide que los frenos se activen en las trayectorias rectas.
Impide que los frenos se bloqueen, no permitiendo una reducción drástica de la velocidad del vehículo.
Impide que el vehículo arranque después de la maniobra de frenado.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6888
¿Qué es el sistema EBS?

Un sistema de control electrónico de frenos.
Un sistema de información de consumo.
Un sistema de ayuda a la dirección.
Un sistema de depuración de gases.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica de automóviles. Arias Paz
COD: 6895
¿Cómo se llaman unos dispositivos hidráulicos que incorporan algunas cajas de velocidades para aminorar las revoluciones que llegan a las ruedas y realizan una función de frenado adicional?

Frenos de emergencia.
Retardadores.
Frenos hidráulicos.
Sincronizadores.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 7580
Ante una situación en la que se tenga que realizar una frenada de emergencia…

se debe presionar el pedal del freno con fuerza y a fondo.
se debe evitar el bloqueo de las ruedas.
se deben pisar a la vez los pedales de embrague y de freno cuando el vehículo no disponga de ABS.
se debe evitar la frenada progresiva.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7800
¿Cuál de estos factores afecta más al ahorro de combustible?

La marca del fabricante de la carrocería.
La elección de la relación de marchas correcta durante la circulación.
La reducción de la distancia de seguridad.
El aumento de las revoluciones por minuto del motor.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 7801
La elección de la relación de marchas adecuada, ¿influye en el consumo de carburante?

Sí.
Solo si se circula en pendiente ascendente.
Solo cuando se circula en llano.
No.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 7808
¿Cuál de las siguientes técnicas indicadas es más correcta para optimizar el consumo de carburante?

Acelerar muy rápidamente para obtener una velocidad de crucero económica.
Reducir de marchas lo antes posible.
Circular siempre en marchas cortas.
Seleccionar la mejor relación de marchas, según la velocidad a la que se circule.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 7814
¿Es conveniente saltarse una o varias marchas?

Únicamente al reducir de marchas.
Solo si se circula en pendiente ascendente.
Sí, en algunas circunstancias.
No, nunca.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 7820
El freno eléctrico…

actúa manteniendo las revoluciones de la transmisión en un régimen determinado.
utiliza un aceite especial para realizar la función de frenado.
actúa sobre las pastillas de freno.
actúa sobre las zapatas de freno.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7821
Si la frenada no es de la misma intensidad en todas las ruedas, el vehículo se desviará:

siempre hacia la derecha.
siempre hacia la izquierda.
hacia el lado de la rueda que frena más.
hacia el lado de la rueda que frena menos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7839
¿Cómo consigue principalmente el EBS (control electrónico del sistema de frenado) cumplir sus funciones?

Regulando la presión sobre los elementos frenantes.
Mediante intervenciones en el sistema de frenos o en el control del motor, aprovechando la existencia de otros sistemas como ABS y ASR.
Actuando como un freno neumático convencional que lleva acoplado un sistema de mando electrónico.
Accionando desde el pedal del freno de una forma tal que los frenos reaccionen inmediata, simultánea y uniformemente.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7842
¿Qué tipo de ralentizador posee una válvula que cierra parcialmente el tubo de salida del colector de escape?

El retárder.
El freno en el motor.
El intárder.
El freno eléctrico.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7850
La inercia de un vehículo será mayor:

cuanto mayor sea el número de revoluciones del motor.
cuanto más corta sea la relación de marchas.
cuanto menor sea su masa.
cuanto más pesada sea la carga transportada.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7857
¿Cuál es la función principal del EBS (control electrónico del sistema de frenado)?

Proporcionar estabilidad al vehículo y reducir considerablemente el peligro de accidente por vuelco.
Impedir la acumulación de calor en los cilindros.
Evitar la subida de la temperatura por encima de los 50 ºC.
Proporcionar el control del sistema de frenos y una activación y liberación instantánea de los mismos.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7860
En pendientes descendentes es recomendable:

mantener la aguja del tacómetro cerca del máximo de revoluciones.
poner la palanca del cambio en punto muerto.
el uso de los ralentizadores.
apagar el motor.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7861
Para hacer uso del freno motor se debe:

poner la palanca del cambio en punto muerto.
apagar el motor.
seleccionar una relación de marchas más corta.
seleccionar una relación de marchas más larga.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7876
¿Qué puede ocurrir si los frenos no son capaces de evacuar todo el calor que producen?

Aumenta su capacidad de frenado.
Pierde capacidad de frenado.
La distancia de frenado disminuye.
Nada, no tiene influencia en la frenada.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Mecánica de automóviles. Arias Paz
COD: 7879
El retardador hidráulico o electromagnético…

va colocado a la salida del tubo de escape.
está situado en la transmisión del vehículo.
está situado a la salida del embrague.
va colocado a la entrada del tubo de escape.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7880
¿Qué ventaja ofrece el retardador llamado intárder"?"

Permite que el vehículo carezca de freno de servicio.
Permite que el vehículo carezca de freno de estacionamiento.
Permite que el vehículo solo necesite sistema de frenado en el eje trasero.
Reduce el uso del freno de servicio, evitando su fatiga.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 7881
¿Qué ventaja ofrece el retardador llamado retárder"?"

Permite que el vehículo carezca de freno de servicio.
Permite que el vehículo carezca de freno de estacionamiento.
Permite que el vehículo solo necesite sistema de frenado en el eje trasero.
Reduce el uso del freno de servicio, evitando su fatiga.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 7882
¿En qué tipo de vehículos se suelen usar los retardadores llamados intárder"?"

En turismos.
En motocicletas.
En vehículos pesados.
En vehículos ligeros.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 7883
¿En qué tipo de vehículos se usan los retardadores llamados retárder"?"

En turismos.
En motocicletas.
En vehículos pesados.
En vehículos ligeros.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 7884
¿Dónde se encuentra situado el ralentizador hidrodinámico del tipo intárder"?"

En el colector de escape.
En el sistema de transmisión.
En el bloque motor.
En el cigüeñal.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 7885
¿Qué tipo de ralentizador se encuentra situado en el sistema de transmisión?

El ralentizador hidrodinámico del tipo retárder.
El freno de servicio.
El freno en el escape.
El freno motor-Veb.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 7886
¿Dónde se encuentra situado el ralentizador hidrodinámico del tipo retárder"?"

En el sistema de transmisión.
En el bloque motor.
En el cigüeñal.
En el colector de escape.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 7887
¿Qué tipo de ralentizador se encuentra situado en la caja de velocidades?

El freno motor.
El freno eléctrico.
El freno electrodinámico.
El ralentizador hidrodinámico del tipo intárder"."
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 7888
¿Dónde va colocado el retardador hidráulico intárder"?"

En el colector de escape.
En la caja de velocidades.
En el colector de admisión.
Directamente en las pastillas o zapatas de freno.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 7889
Entre los componentes del retardador hidráulico está:

la válvula de cuatro vías.
el rotor.
la válvula de carga hidráulica.
el calderín de refrigeración.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8324
En el caso de bajar una pendiente pronunciada con un vehículo pesado:

no es conveniente el uso de ralentizadores, ya que dificulta la refrigeración del motor.
no es conveniente el uso de los ralentizadores, ya que se desgastarían rápidamente los elementos frenantes.
no es conveniente el uso de ralentizadores, salvo que el freno de servicio deje de funcionar.
se deben utilizar los ralentizadores preferentemente.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8337
Para evitar un posible fallo de frenos por calentamiento, en bajadas pronunciadas, es conveniente:

seleccionar una relación de marchas más larga.
utilizar primero los frenos convencionales y más tarde los ralentizadores.
poner la palanca del cambio en punto muerto.
utilizar el ralentizador antes que el freno de servicio.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8345
¿De qué forma se puede aprovechar mejor la inercia de un vehículo para ahorrar carburante?

Utilizando cuanto antes los frenos convencionales.
Utilizando cuanto antes los ralentizadores.
Reduciendo a una marcha más corta cuanto antes.
Dejando de acelerar con suficiente antelación, sin pisar el pedal del embrague y manteniendo la marcha engranada.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 8348
De las opciones que se indican a continuación, ¿cuál es más adecuada para evitar el fallo de frenos (efecto fading") al bajar una pendiente larga y pronunciada?"

Seleccionar una relación de marchas más larga para bajar la pendiente.
Utilizar los frenos convencionales antes de los ralentizadores.
Poner la palanca del cambio en punto muerto.
Utilizar una relación de marcha más corta y hacer uso de los ralentizadores antes de utilizar los frenos convencionales.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 8349
La energía que posee un vehículo en movimiento…

es independiente de la velocidad a la que circule.
es menor cuanto mayor sea la velocidad a la que circule.
solo depende de la masa del vehículo.
es mayor cuanto mayor sea la velocidad a la que circule.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de conducción eficiente. IDAE
COD: 8377
Durante una bajada larga y prolongada, ¿qué es lo que nunca debe hacerse ya que puede provocar fallos en los frenos?

Utilizar los ralentizadores.
Seleccionar una relación de marchas más corta.
No abusar del freno de servicio.
Poner la palanca del cambio en punto muerto.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65123
¿Qué elemento puede condicionar la frenada de un vehículo pesado?

La carga transportada.
La sujeción de la carga.
La distribución de la carga.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de educación vial. DGT
COD: 65124
¿Qué debe tenerse en cuenta en frenadas de emergencia durante los descensos?

Que pueden producirse importantes desplazamientos de cargas.
Que no deben usarse los ralentizadores.
Que debe minimizarse el uso de freno de servicio.
Que debe restringirse el uso de los retardadores.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de educación vial. DGT
COD: 65125
Respecto de la frenada en un vehículo cisterna, es importante tener en cuenta que...

no deben usarse los ralentizadores.
debe minimizarse el uso de freno de servicio.
pueden producirse desplazamientos de líquidos en su interior.
debe restringirse el uso de los retardadores.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de educación vial. DGT
COD: 65126
¿Qué debe hacerse antes de iniciar una bajada prolongada con un vehículo pesado?

Activar el ralentizador de servicio.
Reducir la velocidad.
Acelerar ligeramente antes de cambiar de marcha.
Colocar la palanca de cambios en punto muerto.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de educación vial. DGT
COD: 65127
¿Qué debe hacerse si el vehículo coge velocidad en una bajada prolongada?

Pisar el embrague y reducirse una marcha.
Activar el ralentizador de emergencia.
Pisar de forma progresiva el freno de servicio.
Activar el bloqueo de ruedas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de educación vial. DGT
COD: 65128
¿A qué velocidad instantánea es recomendable poner un vehículo en una bajada prolongada?

A la que se considere segura para la conducción.
20 km/h por debajo de la que se considere segura para la conducción.
15 km/h por debajo de la que se considere segura para la conducción.
10 km/h por debajo de la que se considere segura para la conducción.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de educación vial. DGT
COD: 65129
¿Qué ocurre si se toman curvas demasiado deprisa?

Se puede ver afectado el consumo de combustible.
Se ve alterado el par de rueda.
Se generan fuerzas en sentido transversal que pueden hacer perder el control sobre el vehículo.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de automóviles. Arias Paz
COD: 65130
¿Qué ocurre si se realiza un cambio de dirección brusco?

Se ve alterado el par de rueda.
Se puede ver afectado el consumo de combustible.
Entran en acción los ralentizadores.
Se generan fuerzas en sentido transversal que pueden hacer perder el control sobre el vehículo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de automóviles. Arias Paz
COD: 65131
¿Por qué siglas es conocido el sistema de frenado de urgencia?

ABS.
AEBS.
EBV.
TCS.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de educación vial. DGT
COD: 65132
Un sistema AEBS tiene como función…

aplicar la máxima presión del circuito de frenado en una situación de emergencia.
avisar de la existencia de obstáculos en la vía.
equilibrar la fuerza de frenado entre los diferentes ejes.
avisar de la baja presión en el sistema de frenos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de educación vial. DGT
COD: 65133
El sistema avanzado de frenado de emergencia…

evita la pérdida de adherencia en caso de aceleración brusca.
equilibra la acción del freno sobre cada rueda.
evita el bloqueo de las ruedas en caso de frenado brusco.
aplica la máxima presión del circuito de frenado en una situación de emergencia.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de educación vial. DGT
COD: 65134
Al sistema avanzado de frenado de emergencia también se le llama:

ASP.
AEBS.
TCS.
BBS.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de educación vial. DGT
COD: 65135
Con las siglas AEBS se está haciendo referencia:

a un tipo de neumático preparado para circular con nieve.
a un sistema electrónico que aplica la presión máxima de frenado durante una frenada de emergencia.
al aceite especial que lubrica el turbocompresor.
a un programa de control de flotas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de educación vial. DGT
COD: 65136
¿Qué puede provocar un exceso de frenado en una carretera resbaladiza?

un subviraje.
el efecto fanking.
el bloqueo de las ruedas.
un sobreviraje.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de automóviles. Arias Paz
COD: 65137
¿Qué efecto produce sobre el vehículo una rueda bloqueada?

Una reducción de la velocidad por incremento del rozamiento.
Un incremento del consumo de combustible.
Mayor dureza en los frenos.
Inestabilidad del vehículo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de automóviles. Arias Paz
COD: 65138
¿Qué efecto produce sobre el vehículo una rueda delantera bloqueada?

Un incremento de la distancia de frenado.
Hace ingobernable al vehículo.
Una reducción de la velocidad por incremento del rozamiento.
Mayor dureza en los frenos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de automóviles. Arias Paz
COD: 65139
¿Cómo es el esfuerzo de las ruedas en el momento de la frenada?

Es el mismo.
Depende del peso que soporte cada una de ellas.
Es superior en las ruedas traseras.
Es superior en las ruedas delanteras.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65140
¿Cómo incide en un vehículo que una rueda frene más que el resto?

No tiene más influencia que su mayor desgaste.
Hace que el vehículo se desvíe hacia su lado.
Hace que el vehículo se desvíe hacia el lado contrario al suyo.
Provoca en efecto fanking"."
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65141
¿Qué sistema activa, en todos los ejes, los cilindros del sistema de freno de servicio cuando se acciona el pedal de freno?

FRT.
ACU.
EBS.
ABS.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65142
¿Qué acciones lleva a cabo el sistema EBS?

Equilibra automáticamente la amortiguación del vehículo durante la frenada.
Activa en todos los ejes los cilindros del sistema de freno de servicio.
Corrige la desviación brusca del vehículo respecto de su trayectoria.
Evita el bloqueo de las ruedas durante la frenada.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65143
¿En qué momento entra en acción el sistema EBS?

Cuando se detecta un obstáculo en la trayectoria del vehículo.
Al accionar los retardadores hidráulicos.
Al pisar el pedal del freno.
Al producirse un cambio brusco en la dirección del vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65144
¿Cómo actúa el sistema EBS?

Provoca la reacción inmediata de los frenos.
Genera una acción uniforme de los frenos.
Hace posible una actuación simultánea de los frenos.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65145
¿Qué funciones tiene, entre otras, el sistema EBS?

Corrige los esfuerzos del sistema de suspensión.
Distribuye la fuerza de frenado entre las ruedas.
Reduce el exceso de presión en el sistema de frenado.
Actúa sobre la trayectoria de las ruedas directrices.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65146
Por lo general, ¿hasta qué velocidad del vehículo hace el sistema ABS que sigan girando las ruedas?

Hasta los 4 o 5 km/h.
Hasta los 6 o 7 km/h.
Hasta los 10 km/h.
Hasta su detención total.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65147
El sistema ABS mantiene el giro de las ruedas hasta un límite establecido que normalmente es…

la detención total del vehículo.
4 o 5 km/h.
6 o 7 km/h.
10 km/h.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65148
¿Cuál es la base del funcionamiento del sistema ABS?

La comparación en la velocidad angular de las ruedas y la presión en el sistema de frenos.
La comparación entre la presión en el sistema de frenos y la velocidad del vehículo.
La comparación entre la velocidad angular de cada rueda y la velocidad del vehículo.
El control de la presión del sistema de frenos y la presión de los neumáticos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65149
¿Cuándo actúa el sistema ABS?

Cuando detecta un desplazamiento lateral brusco del vehículo.
Cuando la velocidad angular de una rueda desciende bruscamente respecto de la del vehículo.
Cuando detecta una sobrepresión del freno sobre una rueda.
En el momento de iniciar cualquier frenada.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65150
¿Qué acciones lleva a cabo el sistema ABS?

Capta la velocidad angular de cada rueda y la compara con la del vehículo.
Compara la velocidad de cada rueda con la del vehículo.
Calcula el momento del bloqueo de una rueda y reduce la presión del freno sobre la misma.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65151
¿Cómo se denomina el sistema de control de tracción de las ruedas?

ABS.
TCS.
EBS.
ESP.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65152
¿Qué es el sistema ASR?

Un sistema de control de frenado.
Un sistema de control de tracción.
Un sistema de control de dirección.
Un sistema de navegación.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65153
¿Qué es el sistema TCS?

Un sistema de control de tracción.
Un sistema de control de dirección.
Un sistema de navegación.
Un sistema de control de frenado.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65154
¿Qué acciones realiza el sistema TCS?

Analiza la velocidad angular de cada rueda.
Controla la presión del sistema de freno en cada rueda.
Controla el estado de la suspensión en cada rueda.
Compara el giro de las ruedas motrices con las que no lo son.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65155
¿Cómo detecta el sistema TCS la falta de adherencia de las ruedas motrices?

A través del sistema de suspensión.
Mediante el sistema de dirección.
Comparando el giro de las ruedas motrices con las que no lo son.
Analizando la velocidad angular de cada rueda.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65156
¿Cuándo actúa el sistema TCS?

Al detectar fallos en la suspensión de cualquier rueda.
Al encontrar fugas en el sistema de frenos.
Al detectar falta de adherencia en las ruedas motrices.
Al verificar fuertes diferencias en la velocidad angular entre cualquiera de las ruedas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65157
¿Cuándo no es aconsejable utilizar el sistema TCS?

Con la calzada mojada.
Con una presión baja de los neumáticos.
Usando cadenas.
Con el vehículo vacío.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65158
¿Cuándo no es aconsejable utilizar el sistema de control de tracción?

Usando cadenas.
Con el vehículo vacío.
Con la calzada mojada.
Con una presión baja de los neumáticos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65159
El sistema de control de tracción puede actuar…

sobre las ruedas directrices.
solo sobre el motor.
solo sobre las ruedas motrices.
sobre el motor y las ruedas motrices.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65160
¿Cómo actúa el sistema TCS sobre las ruedas?

Corrige el giro de las ruedas directrices.
Modifica la velocidad angular de aquella que la tenga inferior a los parámetros definidos en el sistema.
Frena la rueda motriz que adquiera excesiva velocidad respecto de la otra.
Avisa de la presión del neumático inferior a la definida en el sistema.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65161
¿Cómo actúa el sistema TCS sobre el motor?

Incrementa automáticamente la potencia del motor ante una pendiente ascendente.
Cuando las dos ruedas motrices se embalan, reduce la potencia del motor.
Reduce la potencia del motor si detecta fallo en el sistema de frenado.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65162
¿Con qué siglas se conocen los sistemas de vigilancia de los vehículos?

VBAS.
VSTC.
AEBS.
IVMS.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65163
¿Qué son los sistemas IVMS?

Son sistemas de ayuda a la conducción.
Son sistemas de control de emisiones de los vehículos.
Son sistemas de vigilancia de los vehículos.
Son sistemas de gestión logística de almacenes.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65164
¿Cuáles de las siguientes funciones corresponde a un sistema IVMS?

Control de la flota de vehículos a través de la geolocalización.
Regular la presión sobre los elementos frenantes del vehículo.
Gestionar y almacenar las descargas de los tacógrafos.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65165
¿Cuál de las siguientes funciones corresponde a un sistema IVMS?

Aviso de obstáculos en la calzada.
Identificación de fugas en el sistema de frenado.
Control de la flota de vehículos a través de la geolocalización.
Detección de bloqueo de una rueda.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65166
¿Cuál de las siguientes funciones corresponde a un sistema IVMS?

Identificación de fugas en el sistema de frenado.
Alerta de salida de carril.
Control de adherencia de las ruedas motrices.
Estimación de los tiempos de entrega de las mercancías.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65167
¿Cuál de las siguientes funciones corresponde a un sistema IVMS?

Detección de bloqueo de una rueda.
Registro de consumo de combustible.
Control de la trayectoria del vehículo.
Control de adherencia de las ruedas motrices.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65168
¿Cuál de las siguientes funciones corresponde a un sistema IVMS?

Alerta de salida de carril.
Estimación de los tiempos de entrega de las mercancías.
Aviso de obstáculos en la calzada.
Análisis de la velocidad angular de cada rueda.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65169
¿A través de qué tipo de sistema se controla la flota de una empresa por geolocalización?

VBAS.
IVMS.
ESPH.
ABSP.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65170
¿Cuál es el sistema que grava el interior del vehículo para comprobar la correcta distribución de la carga?

VSTC.
IVMS.
FCW.
ABSP.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65171
¿Cómo se denomina el sistema ubicado en el interior del vehículo para comprobar la correcta ubicación de los pasajeros?

AEBS.
ESPH.
VSTC.
IVMS.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65172
¿Qué tipo de sistema hace un seguimiento del conductor durante la conducción registrando velocidades, aceleraciones o frenadas bruscas?

BSM.
IVMS.
VBAS.
ABSP.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65173
¿Qué sistema registra el consumo de combustible para su posterior análisis por la empresa?

IVMS.
VBAS.
ESPH.
AEBS.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65174
¿Qué puede incorporar un sistema IVMS?

Una alerta sonora en caso de exceso de velocidad.
Una alerta sonora en caso de no usar el cinturón de seguridad.
Un botón antipánico" para el conductor."
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65175
¿Puede incorporar un sistema IVMS un botón antipánico" con el fin de mantener seguros a los conductores en áreas o tramos de carreta que representan un alto riesgo?"

Sí. 
No. 
No existe ese elemento.
No existen los sistemas IVMS.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65176
¿Con qué siglas se conocen los sistemas avanzados de ayuda a la conducción?

ADAS.
IVMS.
BAS.
IAD.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65177
Los sistemas avanzados de ayuda a la conducción también se conocen como…

IVMS.
BAS.
ADAS.
IAD.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65178
¿Qué tecnologías pueden utilizar los sistemas ADAS?

Radar.
Láser.
Lidar.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65179
En los sistemas avanzados de ayuda a la conducción, ¿cómo funciona la tecnología RADAR?

No se utiliza en este tipo de sistemas.
Lanzando ondas electromagnéticas que se reflejan en objetos volviendo al emisor.
Identificando objetos mediante comparación con los almacenados en una base de datos.
Analizando las vibraciones del vehículo en función del terreno y la presión de los neumáticos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65180
En los sistemas avanzados de ayuda a la conducción, ¿cómo funciona la tecnología LIDAR?

Analizando las emisiones del vehículo.
Calculando la relación entre velocidad angular de las ruedas y velocidad del vehículo.
Determinando la distancia desde un emisor láser a un objeto.
Comparando el estilo de conducción de los diversos conductores de un vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65181
¿Qué datos, respecto de un objeto, obtiene el sistema avanzado de ayuda a la conducción del uso de la tecnología RADAR?

Distancia y ángulo.
Velocidad y distancia.
Distancia, ángulo y velocidad.
Distancia, tamaño y ángulo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65182
¿Qué datos, respecto de un objeto, obtiene el sistema avanzado de ayuda a la conducción del uso de la tecnología LÁSER?

Velocidad.
Distancia.
Tamaño.
Todas son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65183
¿Qué datos, respecto de un objeto, obtiene el sistema avanzado de ayuda a la conducción del uso de la tecnología LÁSER?

Límites de la vía.
Espacio libre para la circulación.
Posición de objetos.
Todas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65184
¿Qué tecnologías pueden utilizar los sistemas avanzados de ayuda a la conducción?

Cámara.
Radar.
Láser.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65185
El sistema de alerta de colisión frontal se conoce también por las siglas…

LKA.
FCW.
BAS.
ABS.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65186
¿Qué función tiene el sistema de ayuda a la conducción denominado FCW?

Detectar la baja presión de un neumático.
Alertar de riesgo de colisión frontal.
Avisar del exceso de velocidad.
Activar la frenada de emergencia.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65187
¿Qué función tiene el sistema AEBS?

Reducir automáticamente la velocidad del vehículo ante un riesgo de colisión.
Avisar al conductor del abandono del carril sin haber usado el intermitente.
Identificar objetos que se encuentren en la trayectoria del vehículo.
Calcular la posibilidad de bloqueo de una rueda.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65188
¿Qué función tiene el sistema de ayuda a la conducción denominado AEBS?

Identificar objetos que se encuentren en la trayectoria del vehículo.
Aumentar la presión del sistema de frenos ante el riesgo de colisión.
Calcular la posibilidad de bloqueo de una rueda.
Distribuir uniformemente, entre todas las ruedas, la presión del sistema de frenado.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65189
¿A qué sistema de ayuda a la conducción corresponden las siglas LDW?

Al de control del sistema de alumbrado.
Al de alerta de salida de carril.
Al de control de ángulo muerto.
Al de alerta de colisión con peatones y ciclistas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65190
El sistema de alerta de salida de carril también se conoce como…

FCW.
ACC.
LDW.
BAS.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65191
¿Cuándo se activa la alerta del sistema de ayuda a la conducción denominada LDW?

Cuando se abandona el carril sin activar el intermitente.
Cuando se sobrepasa un punto mínimo de presión del neumático.
Cuando se detecta que una rueda está a punto de bloquearse.
Cuando una rueda motriz resbala sobre el firme de la vía.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65192
¿Qué función tiene el sistema de ayuda a la conducción denominado LKA?

Equilibrar la tracción en las ruedas motrices.
Evitar la salida involuntaria de la vía.
Aumentar la presión del sistema de frenos ante el riesgo de colisión.
Alertar del riesgo de colisión frontal.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65193
El sistema asistente de mantenimiento en carril también se conoce como…

LDW.
FCW.
LKA.
AEH.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65194
El sistema de ayuda a la conducción denominado LKA, ¿sobre qué actúa?

Sobre las ruedas motrices.
Sobre la inyección.
Sobre los retardadores.
Sobre la dirección.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65195
¿Qué función tiene el sistema de ayuda a la conducción denominado PCW?

Alertar de una posible colisión con un peatón o ciclista.
Evitar la salida involuntaria de la vía.
Avisar del exceso de velocidad al entrar en una curva.
Alertar del riesgo de bloqueo de rueda.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65196
El sistema de alerta de colisión con peatones o ciclistas, ¿con qué siglas es conocido?

LDW.
LKA.
BTE.
PCW.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65197
¿Cuándo actúa el sistema de ayuda a la conducción denominado PCW?

Cuando se produce un cambio brusco de dirección a alta velocidad.
En caso de colisión inminente a baja velocidad con un peatón.
Cuando se inicia la conducción sin hacer uso del cinturón de seguridad.
Cuando una rueda motriz resbala sobre el firme de la vía.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65198
¿Qué función tiene el sistema de ayuda a la conducción denominado HMW?

Alertar de una salida involuntaria de la vía.
Medir la distancia de seguridad con el vehículo precedente.
Informar del estado de la presión en el sistema de frenado.
Avisar del exceso de velocidad.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65199
El sistema HMW mide la distancia de seguridad con el vehículo precedente en…

metros.
segundos.
metros y segundos.
Es un sistema de alerta de salida de carril.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65200
¿De qué advierte al conductor el sistema de ayuda a la conducción denominado HMW?

De la salida del vehículo de la vía.
De una presión deficiente en los neumáticos.
De una distancia insegura con el vehículo precedente.
Del peligro de sobreviraje o subviraje.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65201
El sistema ayuda a la conducción con la función de medición de distancia de seguridad también es conocido como…

LKA.
AEH.
HMW.
PCW.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65202
¿Cuándo actúa el sistema de ayuda a la conducción denominado HMW?

Cuando se produce un cambio brusco de dirección a alta velocidad.
Cuando considera insegura la distancia con el vehículo precedente. 
Cuando se sobrepasa un punto mínimo de presión del neumático.
Cuando existe peligro de sobreviraje en una curva.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65203
¿Qué función tiene el sistema de ayuda a la conducción denominado ACC?

Detectar un posible cambio involuntario de carril.
Avisar de una falta de presión en un neumático.
Adaptar la velocidad del vehículo al precedente.
Avisar de un exceso de velocidad.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65204
El sistema de ayuda a la conducción con la función de adaptar la velocidad del vehículo a la del precedente también es conocido como…

AEH.
ACC.
LDW.
LKA.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65205
¿A qué sistema de ayuda a la conducción corresponden las siglas ACC?

Al de control de crucero adaptativo.
Al de control del sistema de alumbrado.
Al de alerta de colisión con peatones y ciclistas.
Al de control de ángulo muerto.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65206
¿Cuándo actúa el sistema de ayuda a la conducción denominado SLI?

En caso de colisión inminente a baja velocidad con un peatón.
Cuando una rueda motriz resbala sobre el firme de la vía.
Cuando detecta una señal de límite de velocidad.
Cuando se produce un cambio brusco de dirección a alta velocidad.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65207
¿Qué función tiene el sistema de ayuda a la conducción denominado SLI?

Informar del estado de la presión en el sistema de frenado.
Medir la distancia de seguridad con el vehículo precedente.
Adaptar la velocidad del vehículo al precedente.
Reconocer señales de tráfico e informar al conductor de límites de velocidad.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65208
El sistema de ayuda a la conducción con la función de reconocer señales de tráfico e informar sobre existencia de límites de velocidad también es conocido como…

SLI.
LKA.
ACC.
LDW.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65209
¿Qué función tiene el sistema de ayuda a la conducción denominado BSM?

Informar del estado de la presión en sistema de amortiguación.
Identificar vehículos en zonas laterales de punto muerto.
Adaptar automáticamente la velocidad al estado del firme de la vía.
Identificar fugas en el sistema de frenado.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65210
El sistema de ayuda a la conducción con la función de control de ángulo muerto también se conoce como…

BTE.
HMW.
IAD.
BSM.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65211
El sistema de ayuda a la conducción denominado BSM, ¿cómo actúa?

Detecta fugas en el sistema de frenado y redirige la presión en caso necesario.
Controla la tracción en las ruedas motrices.
Identifica un vehículo en el ángulo muerto lateral del vehículo y alerta al conductor en caso de peligro.
Mide la distancia de seguridad con el vehículo precedente y avisa en caso de ser insuficiente.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65212
El sistema de cambio automático de luces carretera/cruce se conoce también por las siglas…

IHC.
BTE.
LDW.
BSM.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65213
¿Qué función tiene el sistema de ayuda a la conducción denominado IHC?

Activar o desactivar automáticamente las luces de carretera.
Avisar del exceso de velocidad.
Alertar del riesgo de colisión frontal.
Detectar la baja presión de un neumático.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65214
El sistema de ayuda a la conducción denominado IHC, ¿cómo actúa?

Al detectar fallos en la suspensión de cualquier rueda reduce la velocidad automáticamente.
En función de la velocidad del vehículo con el precedente, adapta la velocidad manteniendo la distancia de seguridad.
Respondiendo a los faros de otros conductores, activa o desactiva las luces de carretera.
Cuando se produce un cambio brusco de dirección a alta velocidad, corrige la trayectoria del vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65215
¿Cómo actúa el sistema de ayuda a la conducción denominado TSR?

Equilibrando la tracción en las ruedas motrices.
Reconociendo señales de tráfico e informando al conductor.
Avisando del exceso de velocidad al entrar en una curva.
Alertando de una posible colisión con un peatón o ciclista.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65216
¿Qué función tiene el sistema de ayuda a la conducción denominado TSR?

Reducir automáticamente la velocidad del vehículo ante un riesgo de colisión.
Reconocer señales de tráfico e informar al conductor.
Alertar de una salida involuntaria de la vía.
Equilibrar la tracción en las ruedas motrices.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65217
El sistema de ayuda a la conducción con la función de reconocer señales de tráfico e informar al conductor también es conocido como…

ACC.
TSR.
LKA.
IHC.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65218
¿A qué sistema de ayuda a la conducción corresponden las siglas TSR?

Al de reconocimiento de señales de tráfico.
Al de control del sistema de alumbrado.
Al de control de ángulo muerto.
Al de alerta de colisión con peatones y ciclistas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
COD: 65219
¿Qué aplicaciones puede tener el sistema de reconocimiento de señales (TSR)?

Solo pasiva, de alerta al conductor.
Solo activa, accionado automáticamente el sistema de frenado, por ejemplo.
Activa y pasiva.
Ninguna, este sistema no interactúa ni con el conductor ni con el vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Informe y análisis sobre la influencia de los sistemas de ayuda a la conducción en la seguridad vial y su aplicación para la clasificación de vehículos. DGT
