
Módulo 8. Protocolo de actuación para conductores ante un accidente
COD: 262
¿Qué debemos hacer ante una hemorragia en la pierna?

Presionar la arteria humeral.
Presionar la arteria femoral.
Elevar el brazo.
Presionar una pierna con la otra.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 2546
En relación con el auxilio a los heridos de un accidente de tráfico, señale cuál de las siguientes afirmaciones es incorrecta.

Si, una vez abierta y limpia la vía aérea, tras 10 segundos comprobamos que sigue sin respirar, practicaremos la respiración artificial.
En caso de no tener pulso, se debe efectuar la respiración artificial.
Nunca debemos actuar nosotros ante una hemorragia, debe hacerlo solo personal especializado.
Si hay signos de traumatismo por encima de la clavícula, no se debe mover el cuello del accidentado.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 3422
¿Cuál es la posición en la que debemos colocar a un herido que pensamos que puede estar sufriendo un shock hipovolémico?

Boca arriba.
Boca abajo.
Con la cabeza por debajo del resto del cuerpo.
Con la cabeza por encima del resto del cuerpo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 5035
¿Cómo se debe colocar la mano para realizar la respiración artificial?

Sobre la frente para empujarla hacia atrás.
Bajo la nuca para empujar hacia abajo.
Sobre la frente para empujar hacia delante.
Bajo la nuca para empujar hacia arriba.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 5221
¿A qué tipo de heridos no hay que moverles el cuello?

A los que tienen fracturas de pelvis.
A los heridos sin pulso.
A los quemados.
A los que dicen que no pueden mover alguna parte de su cuerpo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66246
Si un conductor de autobús se encuentra en la carretera con un accidente de tráfico, ¿está obligado a parar y ayudar a las víctimas?

No, salvo que su vehículo se vea implicado en el accidente.
Solo si no lleva pasajeros.
Sí.
No está legalmente obligado, pero es una obligación moral.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 6/2015 51
Referencia Doctrinal: 
COD: 66247
En un accidente de tráfico con heridos graves:

No se debe intervenir nunca sin presencia policial para no alterar las pruebas.
Se debe ayudar a los heridos, pero siempre sin moverlos de donde estén para no alterar las cosas.
Se evitará modificar las cosas, salvo que se perjudique la seguridad de los heridos.
Se puede actuar sin ninguna precaución especial, salvo que  haya muertos.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 129
Referencia Doctrinal: 
COD: 66248
¿Hay que avisar a los agentes de la autoridad si nos vemos implicados en un accidente de tráfico?

Sí, cuando haya muertos o heridos graves.
Solo es obligatorio cuando haya muertos.
Sí, es siempre obligatorio.
No es obligatorio, pero se recomienda hacerlo para que garanticen la seguridad del tráfico en la zona.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 129
Referencia Doctrinal: 
COD: 66249
¿Hay que permanecer en el lugar donde se haya producido un accidente de tráfico con heridos graves en el que estamos implicados?

Siempre.
No es obligatorio si dejamos nuestros datos de identificación y de contacto.
Sí, salvo que los agentes de la autoridad nos permitan marcharnos o dejemos el lugar para atender a heridos o para ser nosotros atendidos. 
No, cuando nuestro vehículo no haya sufrido daños importantes.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 129
Referencia Doctrinal: 
COD: 66250
¿Hay que permanecer en el lugar donde se haya producido un accidente de tráfico con heridos leves en el que estamos implicados?

Siempre.
No, cuando la seguridad de la circulación esté restablecida y ninguno de los implicados lo solicite.
No es obligatorio nunca si dejamos nuestros datos de identificación y de contacto.
No, cuando nuestro vehículo no haya sufrido daños importantes.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 129
Referencia Doctrinal: 
COD: 66251
¿Es obligatorio comunicar nuestra identidad si nos vemos implicados en un accidente de tráfico?

Sí, a todos los demás implicados.
Sí, a los restantes implicados que lo soliciten.
Solo a los agentes de seguridad.
No, basta con facilitar la matrícula del vehículo.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 129
Referencia Doctrinal: 
COD: 66252
¿Es obligatorio comunicar los datos de nuestro vehículo si nos vemos implicados en un accidente de tráfico?

Sí, a todos los demás implicados.
Sí, a los restantes implicados que lo soliciten.
Solo a los agentes de seguridad.
No, basta con facilitar nuestra identidad.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 129
Referencia Doctrinal: 
COD: 66253
En caso de accidente de tráfico, el Código Penal considera delito:

la omisión del deber de socorro.
el abandono del lugar del accidente, aunque no se haya faltado al deber de socorro, cuando se sea causa del accidente y haya heridos.
el abandono del lugar del accidente, aunque no se haya faltado al deber de socorro, en todos los casos.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley Orgánica 10/1995 195; Ley Orgánica 10/1995 382 bis
Referencia Doctrinal: 
COD: 66254
En caso de accidente de tráfico, incurre en el delito de omisión del deber de socorro:

el que no ayude a un afectado que se encuentre en peligro grave y manifiesto, pudiendo hacerlo sin riesgo propio ni de terceros.
el que no ayude a cualquier afectado por el accidente, pudiendo hacerlo sin riesgo propio ni de terceros.
el que no ayude a un afectado por el accidente, pero solo si él ha sido causa de dicho accidente.
el que no ayude a un afectado por el accidente, pero solo si él ha estado implicado en dicho accidente.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley Orgánica 10/1995 195
Referencia Doctrinal: 
COD: 66255
En caso de accidente de tráfico, incurre en el delito de omisión del deber de socorro:

el que no ayude a un afectado que se encuentre en peligro grave y manifiesto, pudiendo hacerlo sin riesgo propio ni de terceros.
el que, en caso de peligro grave y manifiesto, no solicite ayuda ajena con urgencia si no puede prestarla personalmente.
el que no ayude a un afectado por el accidente o no solicite ayuda ajena con urgencia, pero solo si él ha sido causa de dicho accidente.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley Orgánica 10/1995 195
Referencia Doctrinal: 
COD: 66256
En caso de accidente de tráfico, incurre en el delito de abandono del lugar del accidente:

quien, habiendo presenciado el accidente, abandone el lugar si no había riesgo de permanecer en él.
quien, habiendo presenciado el accidente, abandone el lugar, pero solo si hay heridos y no había riesgo de permanecer allí.
quien, habiendo causado el accidente, abandone el lugar, pero solo si hay heridos y no había riesgo de permanecer allí.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley Orgánica 10/1995 382 bis
Referencia Doctrinal: 
COD: 66257
En la atención a heridos en accidente de tráfico la regla general es:

sacarlos cuanto antes del vehículo para que puedan estar recostados o tumbados.
sacarlos cuanto antes del vehículo si se trata de ancianos o personas con movilidad reducida.
no moverlos, salvo que esté en peligro su vida.
no moverlos en ningún caso para no provocarles una lesión de médula.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 66258
¿Qué implica mantener el eje cabeza-cuello-tronco al mover a un herido en accidente de tráfico?

Que no pueden ser movidos en ningún caso.
Que para moverlos hay que evitar desplazamientos de la cabeza o del cuello respecto del tronco.
Que para moverlos hay que hacerlo en bloque.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 66259
¿Por qué hay que mantener el eje cabeza-cuello-tronco al mover a un herido en accidente de tráfico?

Para que no vomiten.
Para no provocarles lesiones de médula.
Para que no se mareen.
Para que sangren lo menos posible.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 66260
En la atención a heridos en accidente de tráfico que viajaban en moto la regla general es:

siempre quitarles cuanto antes el casco para que puedan respirar mejor.
quitarles cuanto antes el casco, si este se ha roto.
no quitarles el casco, salvo que sea imprescindible para atenderlos.
no quitarles el casco en ningún caso para no provocarles una lesión de médula.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 66261
Llevar un botiquín de primeros auxilios con material en condiciones de uso:

es recomendable para todos los vehículos, aunque no obligatorio.
es obligatorio para los autobuses de más de 25 plazas, incluido el conductor.
es obligatorio para todos los autobuses.
es obligatorio para todos los vehículos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de primeros auxilios para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 66262
En la prestación de los primeros auxilios, la evaluación inicial del herido tiene por objetivo:

determinar el alcance de las lesiones.
conseguir la presencia de una ambulancia.
conseguir información sobre la forma de contactar con sus allegados.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66263
En la prestación de los primeros auxilios, la valoración primaria del herido tiene como finalidad:

detectar todas sus heridas externas.
identificar situaciones que supongan una amenaza inmediata para su vida.
detectar las heridas externas más evidentes.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66264
¿En qué aspecto se centra la valoración primaria del herido al prestar los primeros auxilios?

Respiración y movilidad de columna.
Consciencia, respiración y movilidad de la columna.
Consciencia, respiración y circulación.
Nivel de consciencia, únicamente.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66265
En la prestación de primeros auxilios, el primer paso de la valoración primaria de un herido es:

determinar si respira.
valorar el nivel de consciencia.
comprobar si tiene heridas graves.
comprobar si tiene pulso.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66266
¿Qué técnica se recomienda utilizar para valorar el nivel de consciencia en un herido en accidente de tráfico?

pellizcarle en el dorso de la mano.
sacudirlo por los hombros.
sacudirlo por las piernas.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de primeros auxilios para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 66267
En la prestación de primeros auxilios, una vez hayamos determinado que el herido está consciente:

hay que pasar siempre a valorar si respira.
hay que pasar a valorar si respira cuando el nivel de consciencia sea bajo.
hay que pasar a valorar si respira cuando tenga heridas en los pulmones.
no es necesario pasar a valorar si respira.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de primeros auxilios para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 66268
¿En qué posición no se produce la obstrucción de la vía aérea de un herido inconsciente por caída de la lengua hacia atrás?

Tendido boca arriba.
Tendido boca abajo.
Tendido de lado.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de primeros auxilios para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 66269
¿Cómo se ejecuta la maniobra frente-mentón en un herido inconsciente?

Empujando el mentón hacia abajo y la frente hacia delante.
Empujando el mentón hacia arriba y la frente hacia atrás.
Empujando la frente y el mentón hacia abajo.
Esta maniobra no se debe practicar en heridos que no estén conscientes, dado el riesgo de causarles lesiones de médula.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66270
¿Qué es lo primero que se debe hacer con un herido inconsciente tras aplicarle la maniobra frente-mentón?

Colocarlo en posición de defensa.
Colocarlo boca abajo y con los brazos  por encima de la cabeza doblados en ángulo de 90 grados.
Comprobar si tiene objetos extraños en la boca y extraerlos, si es el caso y resulta posible.
Practicarle el boca a boca.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66271
En la prestación de los primeros auxilios, ¿cómo se comprueba si un herido inconsciente respira?

Acercando el oído a su boca y su nariz.
Observando si se mueve el tórax y el abdomen.
Intentando sentir en la mejilla el aire expirado.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66272
Si un herido en accidente de tráfico sufre una hemorragia grave, como primera medida:

hay que hacer compresión sobre el punto de sangrado, sin levantar el apósito en ningún caso.
hay que hacer compresión sobre el punto de sangrado, cambiando el apósito cuando se empape de sangre.
hay que ponerlo en posición lateral de seguridad.
hay que hacerle un torniquete.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66273
Para colocar a un herido inconsciente en posición lateral de seguridad:

el brazo más próximo a nosotros se extiende hacia arriba y la pierna contraria se flexiona.
el brazo más alejado de nosotros se extiende hacia arriba y la pierna contraria se flexiona.
los dos brazos se extienden hacia arriba y la pierna más alejada de nosotros se flexiona.
el brazo más próximo a nosotros se extiende hacia arriba y las dos piernas se flexionan.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66274
En la prestación de los primeros auxilios, la valoración secundaria de un herido:

consiste en aplicar las técnicas necesarias para conservar las constantes vitales.
consiste en una exploración detallada para determinar el alcance de las lesiones.
consiste en una exploración rápida para identificar las heridas más graves.
es la que realiza el equipo médico que acude a la llamada de socorro, tras haberse aplicado los primeros auxilios por los testigos del accidente.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66275
En la prestación de los primeros auxilios, ¿qué comprobaciones incluye la valoración secundaria de un herido?

coloración de la piel.
temperatura.
estado de la cabeza.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66276
¿Qué aspectos hay que revisar para hacer el examen neurológico de un herido al prestarle primeros auxilios?

Nivel de consciencia.
Orientación espacial.
Pupilas.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66277
¿Cuál es la frecuencia respiratoria normal?

De 60 a 100 veces por minuto.
De 40 a 60 veces por minuto.
De 12 a 20 veces por minuto.
De 10 a 30 veces por minuto.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66278
En la prestación de los primeros auxilios, la técnica del relleno capilar se utiliza para:

insuflar aire en los pulmones.
taponar las heridas que sangran mucho.
conocer la capacidad del sistema circulatorio para restablecer el riego en una zona.
taponar las heridas que no sangran en exceso.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66279
En la prestación de los primeros auxilios, ¿cómo se llama la técnica que permite conocer la capacidad del sistema circulatorio para restaurar el riego en una zona?

Boca a boca.
Relleno capilar.
Transfusión.
Resucitación cardiopulmonar.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66283
En las hemorragias venosas:

la sangre es menos oscura que en las arteriales.
la sangre fluye coincidiendo con los latidos del corazón.
la sangre fluye de modo continuo.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66284
Si la presión sobre el punto de sangrado no es suficiente para cortar una hemorragia externa:

se elevará la zona afectada sin dejar de presionar sobre la herida.
se elevará la zona afectada dejando de hacer presión sobre la herida.
se procurará situar la zona afectada a la misma altura que el corazón para que la presión se estabilice.
se situará la zona afectada lo más bajo posible, aumentando la presión sobre la herida.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66285
En caso de hemorragia en una pierna:

se presionará sobre la arteria humeral.
se presionará sobre la arteria femoral.
se presionará sobre la arteria carótida.
no se debe presionar nunca en la arteria, pues saldrá más sangre.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66286
¿Qué material es más adecuado para efectuar un torniquete?

Una cuerda fina.
Un cable.
Una goma elástica.
Una cuerda gruesa.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66287
Una vez efectuado un torniquete:

hay que tapar la zona si hace frío.
hay que tapar la zona si hace mucho sol para que la radiación solar no impacte sobre la herida.
hay que tapar la zona si lo pide el herido.
no se debe tapar nunca para que no pase desapercibido.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66288
El shock hipovolémico se produce por:

reducción del volumen de sangre en el sistema circulatorio.
falta de riego de órganos vitales.
afluencia excesiva de sangre al cerebro.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66289
¿Cómo hay que colocar a un herido que esté sufriendo un shock hipovolémico?

Con las piernas levantadas 45 grados respecto de la cabeza.
Con la cabeza elevada 45 grados respecto de las piernas.
Con la cabeza elevada 45 grados respecto de las piernas y los brazos levantados a su vez por encima de la cabeza.
Tumbado, con la cabeza a la misma altura que las piernas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66290
¿Qué es una fractura de hueso abierta?

Aquella en la que los tendones del hueso fracturado también se han roto.
Aquella en la que la piel que recubre el hueso fracturado también presenta daño.
Aquella que presenta los fragmentos del hueso muy separados entre sí.
Aquella que todavía no ha sido reducida.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66291
¿Qué se puede hacer para auxiliar a una persona que haya sufrido la fractura de un hueso?

Sujetarle el hueso fracturado con nuestras manos.
Ponerle un cabestrillo si se trata de un brazo.
Ponerle una férula si se trata de una pierna.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66295
Son signos de infección de una herida:

bajada de la tensión arterial.
hipotermia.
calor en la zona de la herida.
aceleración del pulso.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66296
En primeros auxilios, el tratamiento de una herida superficial conlleva:

limpiar la herida con agua.
retirar cuerpos extraños que no ofrezcan dificultad.
dejarla al descubierto si no expulsa líquidos.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66298
Las probabilidades de supervivencia en caso de parada cardiorrespiratoria disminuyen con cada minuto sin aporte de oxígeno al cerebro:

un 5 %.
un 20 %.
un 30 %.
un 10 %.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66299
En la reanimación cardiopulmonar, las compresiones torácicas se aplican a un ritmo de:

50 veces por minuto.
100 veces por minuto.
30 veces por minuto.
80 veces por minuto.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66300
En la reanimación cardiopulmonar, las compresiones torácicas se aplican con los brazos:

perpendiculares al pecho.
inclinados respecto del pecho, empujando hacia la zona de la cabeza.
inclinados respecto del pecho, empujando hacia la zona derecha del cuerpo.
inclinados respecto del pecho, empujando hacia la zona izquierda del cuerpo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66301
¿Qué operaciones se ejecutan durante la reanimación cardiopulmonar para efectuar las insuflaciones boca a boca?

Aplicar la maniobra frente-mentón.
Pinzar la nariz.
Comprobar que el pecho se eleva tras insuflar el aire.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
