
Objetivo 3.8: Conocer el entorno económico del transporte por carretera de viajeros y la organización del mercado
COD: 9
¿A qué se considera transporte regular?

Al que se efectúa con diferente itinerario y sin sujeción a calendarios.
Al que se efectúa con un mismo itinerario y sin sujeción a calendarios y horarios.
Al que se efectúa reiteradamente con un mismo itinerario, previamente establecido, y con sujeción a calendarios y horarios también prefijados de antemano.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 64
Referencia Doctrinal: 
COD: 13
¿A qué se llama costes externos del transporte de viajeros?

Al precio de los billetes de autobús.
A aquellos que deben ser pagados por toda la población.
A los que, según la normativa, pueden subvencionarse.
A las tarifas generales del transporte.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Libro Blanco del transporte 2001. Comisión de las Comunidades Europeas
COD: 78
¿Cómo se denomina al transporte que realizan las empresas que, dedicándose a una actividad distinta del transporte, mantienen autobuses propios para trasladar a sus empleados y clientes?

Transporte privado complementario.
Transporte discrecional.
Transporte privado productivo.
Transporte regular de uso laboral.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 102
Referencia Doctrinal: 
COD: 83
¿Cómo se denomina el acto por el que se comprueba periódicamente el mantenimiento de los requisitos de las autorizaciones de transporte de viajeros por carretera?

Revisión periódica.
Visado periódico.
Constatación periódica.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 51
Referencia Doctrinal: 
COD: 100
Un transporte regular de un grupo específico de usuarios es:

un transporte regular de uso general.
un transporte regular de uso especial.
un transporte privado complementario.
un transporte regular específico.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 67
Referencia Doctrinal: 
COD: 118
¿Cómo se denominan los servicios que se organizan para transportar en varios viajes de ida y vuelta, desde un mismo punto de partida a un mismo punto de destino, a viajeros previamente organizados en grupos, con la particularidad de que el grupo trasladad

Servicios de cabotaje.
Servicios regulares especializados.
Servicios de lanzadera.
Servicios direccionales.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo Interbús Art. 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 119
¿Cómo se denominan los transportes públicos regulares de viajeros por carretera destinados a servir a un grupo específico de usuarios tales como escolares, trabajadores, militares o grupos homogéneos similares?

Regulares específicos.
Regulares de uso general.
Regulares de uso especial.
Regulares especiales.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 67
Referencia Doctrinal: 
COD: 120
¿Cómo se denominan los transportes públicos regulares de viajeros por carretera dirigidos a satisfacer una demanda general, siendo utilizables por cualquier interesado?

Regulares de uso especial.
Regulares de uso general.
Regulares públicos.
Regulares concesionales.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 67
Referencia Doctrinal: 
COD: 128
¿Cómo se denomina un transporte público de viajeros por carretera que se efectúa dentro de un itinerario preestablecido y con sujeción a horario y calendario prefijados?

Transporte discrecional.
Transporte regular.
Transporte triangular.
Transporte ordinario.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 64
Referencia Doctrinal: 
COD: 194
¿Cuál de estas afirmaciones es correcta?

Las denominadas "líneas regulares" se consideran transporte regular de uso especial.
Las denominadas "líneas regulares" se consideran transporte privado complementario.
Las denominadas "líneas regulares" se consideran transporte regular de uso general.
Las denominadas "líneas regulares" se consideran transporte de trabajadores.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 64; Ley 16/1987 67
Referencia Doctrinal: 
COD: 207
¿Cuál de estas afirmaciones no es correcta?

Los autónomos y pequeños empresarios son, al mismo tiempo, conductores, comerciales y gerentes.
Es habitual en las empresas de tamaño menor la externalización de determinados trabajos.
Las dimensiones de la empresa no condicionan su modo de operar.
Las empresas grandes cuentan con departamentos especializados.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 316
¿Qué aspecto es valorado por una empresa de transporte de viajeros en autobús a la hora de contratar a un conductor?

Experiencia como conductor.
Capacidades para la relación con los usuarios.
Conocimientos de mecánica.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 321
¿Qué forma adoptan preferentemente en España las empresas dedicadas, como actividad principal, al transporte regular de uso general?

Cooperativa de trabajo asociado.
Sociedad anónima o limitada.
Empresario individual.
Sociedad de comercialización.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio socioeconómico del sector del transporte por carretera. Consultrans
COD: 368
¿Qué plazo de duración tienen las autorizaciones de transporte público de viajeros por carretera?

50 años.
2 años.
10 años.
No tienen plazo de duración prefijado.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 51
Referencia Doctrinal: 
COD: 407
¿Qué se puede decir de las sociedades de responsabilidad limitada?

La responsabilidad de los socios es ilimitada.
No se exige un capital mínimo para constituirlas.
Las partes iguales en las que se divide el capital social se llaman participaciones.
No se admite que tengan un único socio.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 539
En un municipio de 25.000 habitantes, ¿el Ayuntamiento está obligado por ley a establecer un transporte urbano regular de viajeros?

No.
Depende del tamaño del término municipal.
Sí, si se trata de un municipio turístico.
Sí, si se trata de un municipio declarado de especial protección social.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 7/1985 Art. 26.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 568
Están legalmente obligados a disponer de transporte urbano regular de uso general todos los Ayuntamientos que superen una población de:

20.000 habitantes.
25.000 habitantes.
30.000 habitantes.
50.000 habitantes.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 7/1985 Art. 26.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 569
Están sujetos a la obtención previa de autorización administrativa:

los transportes que se realicen íntegramente en recintos cerrados dedicados a actividades distintas del transporte terrestre.
los transportes oficiales.
los traslados de presos.
Ninguno de los transportes anteriores está sujeto a la obtención previa de autorización administrativa.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1211/1990 33; RD 1211/1990 155
Referencia Doctrinal: 
COD: 570
Constituye un servicio regular de uso especial:

el transporte escolar.
el transporte de trabajadores.
el transporte de militares.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 67
Referencia Doctrinal: 
COD: 581
La autorización de transporte público de viajeros en autobús se identifica registralmente con la clave:

VTE.
VTC.
DVE.
VDE.
RESPUESTA: D
NORMA: Resolución D.G. Transporte Terrestre 03/12/2018 Primero
Referencia Doctrinal: 
COD: 616
La importancia del transporte deriva…

de su aportación directa a las cifras de producción.
de su aportación directa a las cifras de empleo.
del papel que desempeña de cara a facilitar la movilidad de las personas.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio socioeconómico del sector del transporte por carretera. Consultrans
COD: 619
La licencia comunitaria para transporte de viajeros se otorga a los transportistas que la soliciten y cumplan unos requisitos. ¿Cuál es su plazo de validez, según la normativa comunitaria que la regula?

Hasta 10 años.
Hasta 3 años.
2 años.
No tiene plazo de validez.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 670
Los contratos de gestión de servicios públicos de transporte regular de uso general se otorgan en régimen de:

participación.
colaboración.
exclusión.
exclusividad.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 72
Referencia Doctrinal: 
COD: 675
Las cooperativas de transportistas están sujetas al régimen jurídico común de las:

sociedades anónimas.
sociedades cooperativas.
sociedades de responsabilidad limitada.
sociedades de responsabilidad social.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 27/1999 Art. 100
Referencia Doctrinal: 
COD: 698
La sociedad anónima…

debe tener un capital mínimo de 6.000 euros.
tiene algunos accionistas con responsabilidad ilimitada.
debe inscribirse en el Registro Mercantil.
no debe constituirse mediante escritura pública.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 32
Referencia Doctrinal: 
COD: 705
Las sociedades laborales tienen como característica que:

más del 50 % del capital debe pertenecer a los trabajadores.
normalmente ningún socio, salvo entidades públicas, puede tener más de la tercera parte del capital.
normalmente el número mínimo de socios es tres.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 44/2015 1; Ley 44/2015 5
Referencia Doctrinal: 
COD: 852
Dentro de los transportes regulares se distingue entre:

los de uso genérico y los de uso especial.
los de uso general y los de uso específico.
los de uso genérico y los de uso específico.
los de uso general y los de uso especial.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 67
Referencia Doctrinal: 
COD: 855
¿Qué porcentaje del transporte interior de viajeros, medido en viajeros-kilómetro, se viene realizando por carretera en España desde los años ochenta?

En torno al 40 %.
En torno al 60 %.
En torno al 70 %.
En torno al 90 %.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de viajeros por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 885
El capital social de una sociedad anónima no puede ser nunca inferior a:

30.000 euros.
40.000 euros.
50.000 euros.
60.000 euros.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 914
El empresario individual…

debe tener un capital mínimo.
tiene una responsabilidad limitada con carácter general.
debe inscribirse en el Registro Mercantil.
debe tributar por el IRPF.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 35/2006 Art. 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 944
El personal ocupado en el transporte de viajeros por carretera es mayoritariamente:

autónomo, con escasa presencia de mujeres.
asalariado, con importante presencia de mujeres.
asalariado, con escasa presencia de mujeres.
autónomo, con importante presencia de mujeres.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Encuesta de Población Activa
COD: 964
En el transporte de trabajadores en autobús:

hay tarifas obligatorias.
no hay tarifas obligatorias.
los viajeros comparten un mismo centro de actividad.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 18; RD 1211/1990 105
Referencia Doctrinal: 
COD: 967
En comparación con otros países de nuestro entorno, el transporte por carretera en España tiene un peso:

similar al de la media de países de la Unión Europea.
inferior al de la media de países de la Unión Europea.
superior al de la media de países de la Unión Europea.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadísticas de Transporte. Eurostat
COD: 1034
En el transporte regular de viajeros de uso general:

no es necesario reiterar el itinerario.
la empresa no puede tener colaboradores.
los vehículos deben tener una antigüedad inferior a los 15 años.
los calendarios y horarios están prefijados.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 64
Referencia Doctrinal: 
COD: 1036
En España, el transporte regular de uso general puede prestarse:

mediante gestión de la Administración.
mediante gestión directa de la Administración, pero solo si previamente ha licitado un contrato de gestión y no ha habido empresas interesadas.
mediante la adjudicación del correspondiente contrato de gestión.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 71
Referencia Doctrinal: 
COD: 1039
En España, los contratos de gestión de servicios públicos de transporte regular de uso general se otorgan:

en régimen de no exclusividad.
en régimen de exclusividad.
de forma indistinta, en régimen de exclusividad o de no exclusividad.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 72
Referencia Doctrinal: 
COD: 1041
En España, si los servicios de transporte regular de uso general tienen carácter urbano, la titularidad corresponde:

al Estado.
a las Comunidades Autónomas.
a los Ayuntamientos.
de forma indistinta, a los Ayuntamientos y a las Comunidades Autónomas.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 7/1985 Art. 25.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1042
En España, si se trata de servicios interurbanos que no salgan en su recorrido del territorio de una Comunidad Autónoma, la titularidad corresponde:

al Estado.
a los Ayuntamientos.
a las Comunidades Autónomas.
de forma indistinta, al Estado o a las Comunidades Autónomas.
RESPUESTA: C
NORMA: Constitución Constitución Española 148
Referencia Doctrinal: 
COD: 1043
En España, si se trata de servicios interurbanos que transcurren por el territorio de más de una Comunidad Autónoma, la titularidad es:

de las Comunidades Autónomas.
de los Ayuntamientos.
del Estado.
de forma indistinta, del Estado o de las Comunidades Autónomas.
RESPUESTA: C
NORMA: Constitución Constitución Española 149
Referencia Doctrinal: 
COD: 1044
En España, un sector de transporte potente y fiable…

ayuda a retener actividades económicas.
es imprescindible para compensar nuestra desfavorable situación geográfica.
ayudaría, posiblemente, a atraer actividades económicas.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Empresas españolas de transporte internacional de mercancías por carretera. Spim
COD: 1062
En las sociedades laborales, ¿cuál es, normalmente, el número mínimo de socios?

Uno.
Dos.
Tres.
Cuatro.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 44/2015 Art. 2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 1083
En régimen de cabotaje no se pueden efectuar:

servicios discrecionales.
servicios regulares especiales.
servicios regulares de ningún tipo.
servicios regulares sin condiciones.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 15
Referencia Doctrinal: 
COD: 1122
En el caso de los transportes de carácter regular de uso general:

estos tienen la consideración de servicios públicos.
su titularidad corresponde a la Administración pública.
la Administración pública es la que decide las tarifas que se percibirán de los usuarios.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 19; Ley 16/1987 71
Referencia Doctrinal: 
COD: 1156
Para la realización de actividades de transporte público en autobús será necesaria previamente la obtención de:

un permiso de conducir.
una tarjeta de empresa de tacógrafo.
un certificado de aptitud profesional.
una autorización administrativa habilitante.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 42
Referencia Doctrinal: 
COD: 1160
Para poder efectuar un transporte de viajeros en autobús de carácter regular de uso especial es necesario contar con:

una autorización especial, únicamente.
una autorización de transporte público de viajeros en autobús, únicamente.
una autorización de transporte público de viajeros en autobús y una autorización especial para el transporte concreto.
un contrato de gestión de un servicio público de transporte.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 89
Referencia Doctrinal: 
COD: 1176
Por modos de transporte, el transporte por carretera en España es:

el más relevante.
el más irrelevante.
igual de importante que el transporte por ferrocarril y metro.
menos importante que el transporte por barco.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Encuesta Anual de Servicios
COD: 1191
Se considera turístico el transporte que es ofertado a través de una agencia de viajes y se presta conjuntamente con:

alojamiento.
manutención.
guía turístico.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 110
Referencia Doctrinal: 
COD: 1308
Si el trayecto de un transporte turístico se realiza con carácter periódico y con reiteración de itinerario y es coincidente con el de un servicio regular de uso general, el precio del paquete debe ser:

inferior en un 30 %, al menos, a la tarifa del servicio regular.
superior en un 30 %, al menos, a la tarifa del servicio regular.
igual o superior a la tarifa del servicio regular.
el que fije libremente el transportista.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1211/1990 Art. 129
Referencia Doctrinal: 
COD: 1364
Son transportes discrecionales los que se llevan a cabo:

con sujeción a itinerario, calendario y horario preestablecidos.
sin sujeción a itinerario, pero con calendario y horario preestablecidos.
sin sujeción a itinerario, calendario ni horario preestablecidos.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 64
Referencia Doctrinal: 
COD: 1380
En el transporte privado complementario de viajeros en autobús:

pueden ser usuarios los trabajadores de cualquier empresa.
los conductores pueden no pertenecer a la plantilla de la empresa.
se podrá facturar a los clientes por este concepto.
los vehículos han de estar integrados en la organización de la empresa.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 102
Referencia Doctrinal: 
COD: 1400
¿Qué tipo de transporte es una excursión organizada por un colegio para sus alumnos, en la que se utiliza un autobús propiedad del colegio?

Transporte privado complementario.
Transporte regular de uso especial.
Transporte discrecional particular.
Un colegio no puede efectuar ningún tipo de transporte.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 102
Referencia Doctrinal: 
COD: 1417
Un transporte discrecional de viajeros es el que no reitera:

itinerario.
horario.
calendario.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 64
Referencia Doctrinal: 
COD: 1433
Un vehículo que transporta diariamente a los clientes de un hotel entre este establecimiento y una playa cercana, previo contrato entre el transportista y el hotel, realiza un transporte:

turístico.
regular de uso general.
regular de uso especial.
privado particular.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1211/1990 Art. 105
Referencia Doctrinal: 
COD: 1888
Después del transporte por carretera, ¿cuál es el modo de transporte que aporta más al valor total de la producción del sector en nuestro país?

El transporte por ferrocarril.
El transporte aéreo.
El transporte marítimo.
El transporte por cable.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Encuesta Anual de Servicios
COD: 2741
En los vehículos destinados al servicio público de transporte colectivo de personas, el conductor:

debe circular lo más lejos posible del borde del arcén.
no debe velar por la seguridad de los pasajeros.
debe prohibir la entrada a los viajeros que incumplan las normas.
deberá efectuar las paradas y arrancadas sin sacudidas y con movimientos bruscos.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 11.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 2849
Las tarifas de los servicios públicos de transporte regular de uso general:

son libres.
las fija el titular de la empresa que explote la línea regular, pero las tiene que comunicar a la Administración.
se fijan por los Ayuntamientos respectivos.
vendrán determinadas en el correspondiente contrato de gestión de servicio público.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 19
Referencia Doctrinal: 
COD: 2850
Los itinerarios de los servicios públicos de transporte regular de uso general…

los establece la Administración en el pliego de condiciones.
los fija la empresa que presta el servicio.
son de libre elección según la utilización del vehículo.
se fijan por cada Comunidad Autónoma por donde discurra el recorrido.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 73
Referencia Doctrinal: 
COD: 2854
¿Cómo se otorgan los contratos de gestión de servicios públicos de transporte regular de uso general con ámbito estatal?

En régimen de libertad, de manera que cualquier empresa puede realizar el servicio si lo solicita.
En régimen de exclusividad, no pudiendo establecerse otros servicios que cubran el mismo recorrido.
Se otorgan simultáneamente a varias empresas para que el servicio sea prestado por cualquiera de ellas indistintamente.
Los servicios regulares de uso general no se prestan mediante contrato de gestión sino que solo requieren autorización.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 72
Referencia Doctrinal: 
COD: 2900
De las conductas de los viajeros que se citan, ¿cuál está prohibida en un vehículo destinado al servicio público de transporte colectivo de personas?

Entrar al vehículo por el lugar habilitado.
Entrar en el vehículo.
Distraer al conductor durante la carga del equipaje.
Distraer al conductor durante la marcha del vehículo.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 11.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 2901
El encargado de los vehículos destinados al servicio público de transporte colectivo de personas, ¿podrá prohibir o expulsar a los viajeros?

En ningún caso.
Solo podrá prohibir su entrada.
Solo podrá expulsar a los viajeros.
Sí, siempre que incumplan con alguno de los preceptos reglamentarios de este tipo de vehículos.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 11.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 2902
En los vehículos destinados al servicio público de transporte colectivo de personas, ¿se permite llevar un animal?

En ningún caso.
Sí, en todo caso.
Sí, cuando un invidente vaya acompañado de un perro especialmente adiestrado como lazarillo.
No, excepto que se trate de un pájaro.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 11.2.e
Referencia Doctrinal: 
COD: 2948
Las asambleas generales de las cooperativas se convocarán con una anticipación máxima de:

15 días.
un mes.
45 días.
dos meses.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 27/1999 Art. 24.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 2950
La asamblea general de una cooperativa quedará válidamente constituida en primera convocatoria cuando estén presentes o representados más del:

20 % de los votos sociales.
50 % de los votos sociales.
5 % de los votos sociales.
10 % de los votos sociales.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 27/1999 Art. 25.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 3144
Según su naturaleza, ¿cómo se clasifican los transportes de viajeros por carretera?

Ordinarios y especiales.
Nacionales e internacionales.
Temporales y permanentes.
Públicos y privados.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 62
Referencia Doctrinal: 
COD: 3202
El capital social de una sociedad de responsabilidad limitada, en el momento de su constitución, tendrá que estar desembolsado en un:

25 %.
50 %.
75 %.
100 %.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 78
Referencia Doctrinal: 
COD: 3205
Las sociedades de responsabilidad limitada tienen carácter:

mercantil.
laboral.
fiscal.
civil.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 3210
¿A quién corresponde el otorgamiento de calificación como sociedad laboral?

Al Ministerio competente en materia de justicia.
A la Comunidad Autónoma.
Al Registro Mercantil.
Al Ministerio competente en materia de empleo en todos los casos.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 44/2015 Art. 2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 3217
Las sociedades laborales estarán constituidas de tal forma que:

normalmente ninguno de los socios podrá poseer acciones o participaciones sociales que representen más de la tercera parte del capital social, salvo que se trate de entidades públicas.
normalmente ninguno de los socios podrá poseer acciones o participaciones sociales que representen más de la mitad del capital social, salvo que se trate de entidades públicas.
el número de socios no podrá ser superior a cinco.
el número de socios no podrá ser superior a diez.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 44/2015 Art. 1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 3218
¿Cómo podrán ser las acciones de una sociedad anónima laboral?

Nominativas, siempre.
Al portador, siempre.
Indistintamente, nominativas o al portador.
De clase laboral sin derecho a voto.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 44/2015 Art. 5.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 3219
¿Qué actividad podrán tener por objeto las cooperativas?

Solo las autorizadas por la correspondiente Comunidad Autónoma.
Cualquier actividad económica lícita.
Solo transporte y vivienda.
Solo agrícolas y de servicios.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 27/1999 Art. 1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 3221
Las cooperativas de primer grado estarán compuestas, al menos, por:

192 socios.
48 socios.
12 socios.
3 socios.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 27/1999 Art. 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 3223
Son órganos de la sociedad cooperativa:

la junta general de accionistas.
el consejo rector.
la junta constituyente de la cooperativa.
la Administración de la Comunidad Autónoma o el Estado en su caso.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 27/1999 Art. 19
Referencia Doctrinal: 
COD: 3225
Son órganos de la sociedad cooperativa:

la junta constituyente de la cooperativa.
el consejo de administración.
la junta general de accionistas.
la intervención.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 27/1999 Art. 19
Referencia Doctrinal: 
COD: 3227
En una cooperativa, la asamblea general extraordinaria puede ser convocada a petición de un número de socios que representen, al menos, un:

5 % de los votos.
20 % de los votos.
35 % de los votos.
50 % de los votos.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 27/1999 Art. 23.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 3233
¿Qué porcentaje del total de personas que viajan entre España y otros países de Europa lo hace en autocar?

En torno al 1 % del total.
En torno al 5 % del total.
En torno al 15 % del total.
En torno al 50 % del total.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio hispano-francés de tráfico en los Pirineos. Ministerio de Fomento; Observatorio de tráfico con Portugal. Ministerio de Fomento
COD: 3234
Las empresas de autobuses propietarias de un solo vehículo, ¿qué forma suelen adoptar en España?

Sociedad Anónima.
Sociedad de responsabilidad limitada.
Autónomos.
Sociedades laborales.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de viajeros por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 3235
Las empresas de autobuses propietarias de 2 a 20 vehículos, ¿qué forma suelen adoptar en España?

Sociedades laborales.
Autónomos.
Sociedades anónimas.
Sociedades de responsabilidad limitada.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de viajeros por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 3236
Las empresas de autobuses propietarias de más de 20 vehículos, ¿qué forma suelen adoptar en España?

Sociedad anónima.
Sociedad de responsabilidad limitada.
Autónomos.
Sociedades laborales.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de viajeros por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 3238
La media de empleados por empresa en transporte interurbano de viajeros en autobús:

es inferior a la de las empresas de taxis.
es superior a la de las empresas de transporte de mercancías.
es superior a 500 empleados por empresa.
No hay diferencia entre los diferentes tipos de empresa.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Encuesta Anual de Servicios
COD: 3244
¿Cuál es la edad media de los autobuses en España?

Muy nueva, en torno a 2 años de edad media.
Relativamente vieja, en torno a 10 años de edad media.
Nueva, en torno a 3,5 años de edad media.
Muy vieja, en torno a 18 años de edad media.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de viajeros por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 3251
En España, las actividades de transporte acaparan aproximadamente el 40 % de la energía consumida. De esa cantidad, la carretera absorbe en torno a un:

80 %.
60 %.
40 %.
20 %.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Evolución de los indicadores económicos y sociales del transporte por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 3252
De la energía consumida en transporte por carretera, el consumo del transporte en autobús representa un:

3 % del total.
15 % del total.
25 % del total.
35 % del total.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Evolución de los indicadores económicos y sociales del transporte por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 3373
¿Cuál es el principal coste externo del transporte?

La congestión viaria.
El impacto medioambiental.
La accidentalidad.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Libro Blanco del transporte 2001. Comisión de las Comunidades Europeas
COD: 3382
¿Qué tipos de transporte se pueden realizar con un autobús?

Transporte regular de uso general.
Transporte discrecional.
Transporte privado complementario.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 62; Ley 16/1987 64
Referencia Doctrinal: 
COD: 3583
¿Dentro de qué categoría de transporte de viajeros por carretera encuadraría a un servicio que traslada regularmente a un grupo de trabajadores desde su domicilio al centro de trabajo?

Un servicio regular de uso general.
Un servicio discrecional de uso general.
Un servicio regular de uso especial.
Un servicio discrecional de uso especial.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 67
Referencia Doctrinal: 
COD: 3670
¿Con qué clave se identifican registralmente las autorizaciones de transporte privado complementario de viajeros en autobús?

VDE.
MDP.
MDL.
VPCE.
RESPUESTA: D
NORMA: Resolución D.G. Transporte Terrestre 03/12/2018 Primero
Referencia Doctrinal: 
COD: 3671
¿Con qué clave se identifican registralmente las autorizaciones de transporte público de viajeros en autobús?

VRE.
VDE.
MDP.
VPC.
RESPUESTA: B
NORMA: Resolución D.G. Transporte Terrestre 03/12/2018 Primero
Referencia Doctrinal: 
COD: 3688
¿Es necesaria la obtención de autorización de transporte para la realización de un transporte de viajeros entre la zona de embarque de un aeropuerto y el avión?

Sí, siempre.
No, en ningún caso.
Sí, cuando el destino del avión es internacional.
Sí, cuando los viajeros son todos extranjeros.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1211/1990 33
Referencia Doctrinal: 
COD: 3788
¿En qué radica la importancia del transporte?

Exclusivamente en su aportación a las cifras de empleo.
El transporte no tiene importancia para la economía.
Solo tiene importancia el transporte marítimo.
En facilitar la movilidad de las personas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio socioeconómico del sector del transporte por carretera. Consultrans
COD: 3789
El transporte produce un efecto arrastre importante en otros sectores, especialmente en:

la venta de vehículos.
la salud pública (servicios de ambulancia).
la investigación científica.
las artes.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio socioeconómico del sector del transporte por carretera. Consultrans
COD: 3796
En el conjunto de actividades de transporte por carretera (viajeros y mercancías), el transporte de viajeros concentra en torno al:

75 % del personal ocupado en este sector.
50 % del personal ocupado en este sector.
40 % del personal ocupado en este sector.
30 % del personal ocupado en este sector.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Encuesta de Población Activa
COD: 3797
¿Qué dato no es necesario que figure en la escritura de constitución de una sociedad anónima?

Las aportaciones que cada socio realice o se haya obligado a realizar.
La cuantía total de los gastos de constitución.
El estado civil de los otorgantes.
Los estatutos que han de regir el funcionamiento de la sociedad.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 22
Referencia Doctrinal: 
COD: 3799
Los fundadores y los promotores de una sociedad anónima podrán reservarse derechos especiales durante un período de tiempo que no podrá exceder de:

10 años.
8 años.
5 años.
2 años.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 27
Referencia Doctrinal: 
COD: 3831
El transporte interior de viajeros se realiza por carretera en un porcentaje de:

en torno al 90 %.
en torno al 75 %.
en torno al 50 %.
en torno al 25 %.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de viajeros por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 3832
El transporte interior de viajeros se realiza por ferrocarril en un porcentaje de:

en torno al 1 %.
en torno al 5 %.
en torno al 15 %.
en torno al 20 %.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de viajeros por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 3833
El transporte interior de viajeros se realiza por avión en un porcentaje de:

en torno al 0,5 %.
en torno al 5 %.
en torno al 15 %.
en torno al 20 %.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de viajeros por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 3835
¿Qué supone el transporte de viajeros en autobús sobre el total de viajeros que se desplazan por la carretera?

En torno al 90 %.
En torno al 60 %.
En torno al 30 %.
En torno al 15 %.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de viajeros por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 3841
¿A quién corresponde la titularidad de los servicios públicos de transporte regular de viajeros de uso general?

A las corporaciones locales cuando son interurbanos.
Al titular de la empresa que preste el servicio.
A la Administración.
A la Unión Europea.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 71
Referencia Doctrinal: 
COD: 3854
¿Quién puede efectuar servicios regulares de viajeros de uso general?

Cualquier transportista, actuando bajo la responsabilidad del adjudicatario del contrato de gestión correspondiente.
El adjudicatario del contrato de gestión y siempre con sus propios vehículos.
El adjudicatario del contrato de gestión, pero en determinados supuestos puede utilizar vehículos de otros transportistas que le sean cedidos siempre con conductor.
El adjudicatario del contrato de gestión, pero en determinados supuestos puede utilizar vehículos de otros transportistas que le sean cedidos con o sin conductor.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 71; Ley 16/1987 76
Referencia Doctrinal: 
COD: 3857
¿Puede la Administración imponer al contratista de un servicio público de transporte regular de uso general obligaciones de servicio público?

No, en ningún caso.
Sí, con la correspondiente compensación económica.
Sí, sin necesidad de compensación económica puesto que el titular es la Administración.
Se pueden imponer, pero el contratista puede no aceptarlas.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 20; RD 1211/1990 88
Referencia Doctrinal: 
COD: 3859
El transporte escolar y el de trabajadores, ¿de qué tipo de servicio son modalidades?

Del servicio discrecional.
Del servicio regular de uso general.
Del servicio regular de uso especial.
Estas modalidades no existen.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 67
Referencia Doctrinal: 
COD: 3860
La mayoría (más del 50 %) de las empresas dedicadas al trasporte de viajeros por carretera se caracterizan, en cuanto a su tamaño, por tener una flota:

superior a 50 vehículos.
entre 20 y 50 vehículos.
entre 5 y 20 vehículos.
de 1 a 5 vehículos.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de viajeros por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 3893
En la sociedad anónima, ¿cómo estará divido el capital?

En participaciones.
En acciones.
En obligaciones.
En bonos.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 3895
¿Cuál será el domicilio de una sociedad anónima española?

El de cada uno de los establecimientos que tenga abiertos.
El domicilio registral, sin que pueda tenerse en cuenta otro domicilio diferente.
El domicilio en que se halle el centro de su efectiva administración y dirección o en que radique su principal establecimiento o explotación, careciendo de importancia, a estos efectos, el domicilio registral.
En caso de discrepancia entre el domicilio registral y el lugar donde radique su principal explotación, los terceros podrán considerar como domicilio cualquiera de ellos.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010 10
Referencia Doctrinal: 
COD: 3898
La sociedad anónima deviene irregular cuando no se haya solicitado la inscripción de la escritura de constitución, una vez transcurrido un período de:

4 años desde su otorgamiento.
3 años desde su otorgamiento.
2 años desde su otorgamiento.
1 año desde su otorgamiento.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 39
Referencia Doctrinal: 
COD: 3900
Los promotores de una sociedad anónima deberán formalizar ante notario la lista definitiva de suscriptores del capital social, una vez finalizada la suscripción, en el plazo de:

15 días.
un mes.
45 días.
2 meses.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 44.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 3902
Para que la junta constituyente de una sociedad anónima quede válidamente constituida, deberán concurrir a ella suscriptores que representen, al menos,:

el 5 % del capital suscrito.
el 25 % del capital suscrito.
el 35 % del capital suscrito.
el 50 % del capital suscrito.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 48.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 3904
En las sociedades anónimas…

no puede haber acciones sin derecho a voto por un importe nominal superior al 10 % del capital desembolsado.
no puede haber acciones sin derecho a voto por un importe nominal superior al 50 % del capital desembolsado.
no puede haber acciones sin derecho a voto por un importe nominal superior al 25 % del capital desembolsado.
no pueden existir acciones sin derecho a voto.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 98
Referencia Doctrinal: 
COD: 3916
Los administradores de una sociedad anónima deberán convocar la junta general cuando lo soliciten socios que representen, al menos,:

el 2 % del capital social.
el 5 % del capital social.
el 15 % del capital social.
el 25 % del capital social.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 168
Referencia Doctrinal: 
COD: 3954
La junta general de accionistas quedará válidamente constituida en segunda convocatoria cuando los accionistas presentes o representados posean, al menos,:

el 5 % del capital suscrito.
el 10 % del capital suscrito.
el 15 % del capital suscrito.
No se necesita un porcentaje mínimo de capital, salvo que los estatutos fijen un quórum determinado.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010 193
Referencia Doctrinal: 
COD: 3960
La magnitud viajero-kilómetro se obtiene de multiplicar:

los vehículos empleados por el número de kilómetros que ha realizado cada uno.
la media de las plazas de los vehículos por los kilómetros realizados por cada uno de ellos.
los viajeros reales por los kilómetros realizados por cada uno de ellos.
los viajeros que ocupan el vehículo en origen por el número de kilómetros totales recorridos en el servicio, de forma que se compensan los no realizados por los viajeros bajados a mitad de recorrido con los que acceden al vehículo durante el mismo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Diccionario de Términos Ferroviarios. ADIF
COD: 3965
La sociedad de responsabilidad limitada nueva empresa estará formada inicialmente por un máximo de:

75 socios.
50 socios.
25 socios.
5 socios.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo ene.-10 Art. 437.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4169
¿En qué plazo se celebrará la junta ordinaria de una sociedad anónima?

Dentro de los quince primeros días de cada ejercicio.
Dentro del primer trimestre de cada ejercicio.
Dentro de los seis primeros meses de cada ejercicio.
Cada ejercicio, a lo largo del año natural.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo ene.-10 Art. 164.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4247
¿El transporte de viajeros de carácter privado particular puede dar lugar a remuneraciones dinerarias directas o indirectas?

Sí, en el caso de transportes privados que se efectúen a vecinos de una misma localidad en ausencia de transporte público.
Solo en el supuesto de percepción de dietas o gastos de desplazamiento para su titular.
Exactamente igual que un transporte público.
No, nunca.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 101
Referencia Doctrinal: 
COD: 4249
Por razón de su objeto, ¿cómo pueden ser los transportes?

Regulares.
Irregulares.
Internacionales.
De viajeros o mercancías.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 63
Referencia Doctrinal: 
COD: 4260
Los servicios regulares de uso especial pueden:

establecerse normalmente con diferentes puntos de origen y diferentes puntos de llegada.
tener varios puntos de origen, pero solo pueden tener un punto de llegada, en todos los casos.
tener diferentes puntos de llegada, pero un solo punto de origen, en todos los casos.
tener diferentes puntos de salida con un solo destino y diferentes puntos de llegada con un solo origen.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1211/1990 Art. 105
Referencia Doctrinal: 
COD: 4261
¿Cómo será el precio de los servicios regulares de uso especial?

Libremente pactado entre las partes.
Sujeto a tarifas obligatorias máximas.
Sujeto a precio determinado en el momento de la autorización del servicio.
Sujeto a tarifas en horquilla.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 18
Referencia Doctrinal: 
COD: 4262
Para que un servicio de transporte de viajeros pueda considerarse privado complementario debe reunir una serie de requisitos. ¿Cuál no es correcto?

Que el vehículo esté integrado en la organización de la empresa.
Que la actividad principal de la empresa sea el transporte.
Que sea conducido por personal de la empresa.
Que los viajeros tengan relación con la empresa.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 102
Referencia Doctrinal: 
COD: 4263
La mayoría de los autobuses dedicados a servicio privado complementario tienen menos de:

60 plazas.
50 plazas.
30 plazas.
10 plazas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de viajeros por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 4265
El transporte de viajeros por carretera en régimen de cabotaje:

lo pueden realizar los transportistas establecidos en la Unión Europea que dispongan de licencia comunitaria.
es libre y puede realizarlo cualquier transportista, siendo indiferente que disponga de licencia comunitaria o carezca de ella.
está terminantemente prohibido.
necesita una autorización de cabotaje.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 14
Referencia Doctrinal: 
COD: 4392
En una empresa de transporte de viajeros, la vigilancia del funcionamiento correcto de un vehículo es función propia del:

gerente.
jefe de tráfico.
conductor.
comercial.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 4393
En una empresa de transporte de viajeros, archivar la documentación de la empresa es función propia del:

gerente.
conductor.
comercial.
administrativo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 4394
En una empresa de transporte de viajeros, realizar operaciones ordinarias de contabilidad es función propia del:

administrativo.
gerente.
conductor.
comercial.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 4395
En una empresa de transporte de viajeros, la elaboración de las nóminas es función propia del:

jefe de tráfico.
administrativo.
gerente.
conductor.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 4396
¿En qué tipo de sociedad el capital se encuentra divido en acciones?

En todas las sociedades el capital está divido en acciones.
En las sociedades de responsabilidad limitada.
En las sociedades anónimas.
En las sociedades colectivas.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 4398
Cuando las acciones de una sociedad anónima no estén totalmente desembolsadas…

las acciones tendrán que ser nominativas.
podrán ser al portador.
no tendrán derecho a voto.
darán derecho a percibir dividendos en proporción al capital desembolsado.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 113.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4930
La clasificación de los transportes de viajeros en interiores e internacionales es una clasificación en función de:

su ámbito.
su objeto.
la especificidad de su objeto y su régimen jurídico.
su naturaleza.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 65
Referencia Doctrinal: 
COD: 4932
La clasificación de los transportes de viajeros en ordinarios y especiales es una clasificación en función de:

su ámbito.
su objeto.
la especificidad de su objeto y de su régimen jurídico.
su naturaleza.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 66
Referencia Doctrinal: 
COD: 4962
En una empresa de transporte de viajeros en autobús, ¿a quién corresponde la planificación y representación de la misma?

Al conductor.
Al jefe de tráfico.
Al administrativo.
Al gerente.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 4963
¿A quién corresponde la coordinación de la empresa y adoptar decisiones estratégicas?

Al gerente de la empresa.
Al conductor.
Al comercial.
Al administrativo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 4964
¿A quién corresponde planificar los servicios y las rutas en una empresa de transporte de viajeros en autobús?

Al gerente de la empresa.
Al jefe de tráfico.
Al conductor.
Al administrativo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 4965
En una empresa de transporte por carretera, ¿a quién le corresponde distribuir las órdenes de ruta entre los conductores?

Al gerente.
Al administrativo.
Al jefe de tráfico.
Al conductor.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 4966
En una empresa de transporte por carretera, ¿a quién corresponde la función de controlar el rendimiento de los conductores?

Al gerente.
Al comercial.
Al propio conductor.
Al jefe de tráfico.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 4967
En una empresa de transporte, ¿a quién corresponde la vigilancia del cumplimiento de las normas relacionadas con los tiempos de conducción y descanso?

Al jefe de tráfico.
Al gerente.
Al comercial.
Al administrativo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 4968
Buscar operaciones de transporte en una empresa dedicada a este fin es función propia del:

gerente.
comercial.
jefe de tráfico.
conductor.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 4969
Realizar ofertas y presupuestos de transporte para los clientes en una empresa de este tipo corresponde al:

gerente.
jefe de tráfico.
comercial.
conductor.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 4970
Realizar el seguimiento comercial de los servicios son funciones propias del:

gerente.
jefe de tráfico.
comercial.
administrativo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 4971
En una empresa de transportes, la realización de estadísticas comerciales es función propia del:

administrativo.
gerente.
jefe de tráfico.
comercial.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 4972
Responder ante los clientes de las incidencias en la prestación de un servicio es función propia del:

comercial.
gerente.
administrativo.
jefe de tráfico.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 4973
Supervisar el acceso de los viajeros es una función propia del:

gerente.
conductor.
jefe de tráfico.
comercial.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 5043
¿En qué sociedad el capital tiene que estar desembolsado en un 25 %, por lo menos, en el momento de su constitución?

En las sociedades de responsabilidad limitada.
En las cooperativas de trabajo asociado.
En las sociedades colectivas.
En las sociedades anónimas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 79
Referencia Doctrinal: 
COD: 5045
¿Qué sociedades pueden ser sociedades laborales?

Las de cuentas en participación.
Las limitadas y las anónimas.
Las colectivas.
Las comanditarias simples.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 44/2015 Art. 1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5047
¿En qué tipo de sociedad las acciones pueden ser de clase laboral y de clase general?

En las sociedades anónimas.
En las sociedades de responsabilidad limitada.
En las sociedades de responsabilidad limitada laborales.
En las sociedades anónimas laborales.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 44/2015 Art. 5.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5049
¿Qué sociedades pierden su calificación cuando un socio, que no sea una entidad pública, pasa a tener más de la tercera parte del capital social?

Las sociedades anónimas.
Las sociedades laborales.
Las sociedades de responsabilidad limitada.
Todas las sociedades.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 44/2015 Art. 15.1.1ª
Referencia Doctrinal: 
COD: 5239
¿Está permitido el transporte de viajeros en régimen de cabotaje dentro de la Unión Europea?

Está rigurosamente prohibido.
Es necesaria una autorización especial.
Solo se permite a los doce países más antiguos en la organización y paulatinamente se permitirá al resto de países.
Sí, está permitido.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 14
Referencia Doctrinal: 
COD: 5241
Para efectuar un transporte discrecional de viajeros desde España a Noruega será necesaria:

una autorización bilateral.
una licencia comunitaria.
una autorización INTERBUS.
una autorización ASOR.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo Sobre el Espacio Económico Europeo Anexo XIII
Referencia Doctrinal: 
COD: 5244
¿Puede realizar transporte de viajeros en Suiza en régimen de cabotaje un transportista español?

No puede.
Aunque este país no pertenezca a la Unión Europea, tiene un acuerdo preferencial por el que se le aplican las mismas normas que al resto de países de la Unión, incluido el transporte de cabotaje.
Necesita una autorización específica para ello.
Sí puede, sin ningún tipo de autorización específica.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo Entre la Comunidad Europea y la Confederación Suiza sobre transporte de mercancías y viajeros por ferrocarril y por carretera. Art. 20
Referencia Doctrinal: 
COD: 5245
En el transporte internacional de viajeros, ¿qué se entiende por transportes no liberalizados?

Aquellos que tienen prohibida su realización.
Aquellos que requieren obtener una autorización específica para su realización.
Transportes que necesariamente tendrán que disponer de una autorización INTERBUS.
Transportes en los que, en la hoja de ruta, deberán constar los nombres de los pasajeros y nacionalidad de los mismos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: mitma.gob.es
COD: 5246
En la hoja de ruta que acompaña a la licencia comunitaria en los servicios discrecionales de ámbito internacional dentro de la Unión Europea:

deberá figurar el nombre de los viajeros.
figurará el nombre de los viajeros y la nacionalidad de los mismos cuando no sean nacionales de un país comunitario.
no es necesario que figure el nombre de los viajeros.
No es necesaria la hoja de ruta para este tipo de viajes.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 12
Referencia Doctrinal: 
COD: 5249
En el transporte internacional de viajeros por carretera, tiene importancia el acuerdo:

CEMT.
ASOR.
CMR.
CIV.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ASOR 1,1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5250
En el transporte internacional de viajeros por carretera, tiene importancia el acuerdo:

CMR.
CIM.
INTERBUS.
CEMT.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo Interbús Art. 1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5441
¿Qué tipo de transporte de viajeros se puede realizar sin necesidad de autorización específica de transporte internacional?

Transporte liberalizado.
Ninguno.
Todos.
Transporte no liberalizado.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: mitma.gob.es
COD: 5452
El Acuerdo INTERBUS…

liberaliza todo tipo de transportes de viajeros entre los estados miembros.
obliga a obtener una autorización Interbús para todo tipo de transporte de viajeros.
exige que todo vehículo lleve una hoja de ruta durante el viaje.
necesita de licencia comunitaria en todos los casos.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo Interbús 10; Acuerdo Interbús 11
Referencia Doctrinal: 
COD: 5453
En la hoja de ruta prevista en el Acuerdo INTERBUS…

no deben figurar los nombres de los viajeros.
cuando viajen familias, solo debe figurar el nombre del cabeza de familia.
deben figurar el nombre de los viajeros que sean nacionales de un país fuera de la Unión Europea.
debe figurar el nombre de todos los viajeros.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo Interbús Anexo 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 5454
El Acuerdo INTERBUS…

liberaliza los viajes a puerta cerrada.
liberaliza todo tipo de servicios discrecionales de viajeros entre los países miembros.
liberaliza los servicios regulares de viajeros entre los estados miembros.
no liberaliza ningún servicio.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo Interbús Art. 6.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5457
En el caso de la licencia comunitaria para transporte de viajeros…

esta se expedirá referida a cada uno de los vehículos, debiendo llevarse a bordo la que corresponda al vehículo en cuestión, siempre que se encuentre realizando un transporte de viajeros.
se expedirán tantas licencias comunitarias como vehículos disponga la empresa.
se expedirán todas las licencias que solicite la empresa, incluso para los transportistas colaboradores del solicitante.
se expedirá un original y tantas copias auténticas como vehículos disponga su titular y utilice en transporte internacional.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 5458
En el transporte internacional de viajeros dentro de la Unión Europea…

los servicios regulares necesitan una autorización específica.
los servicios regulares están liberalizados.
necesariamente tienen que participar empresas de los países en tránsito.
es obligatoria una hoja de ruta para los servicios regulares.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 5
Referencia Doctrinal: 
COD: 5459
En el transporte internacional de viajeros de carácter regular dentro de la Unión Europea:

las autorizaciones son transferibles.
se puede realizar el servicio mediante un transportista colaborador (subcontratado).
en las hojas de ruta debe figurar el nombre de los viajeros.
En el transporte internacional no hay servicios regulares, todos los transportes de viajeros son discrecionales.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 5460
El plazo de validez de las autorizaciones de servicios regulares internacionales de viajeros en la Unión Europea no podrá superar:

2 años.
3 años.
5 años.
10 años.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 5461
En las autorizaciones internacionales de servicios regulares de viajeros dentro de la Unión Europea:

no figuran los itinerarios.
debe figurar necesariamente el precio del billete y los billetes serán nominativos.
está prohibido hacer paradas intermedias, solo se pueden tomar o dejar viajeros en origen y destino.
se detallará el tipo de servicio, su itinerario y el punto de partida y el de destino.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 5462
Si el titular de la autorización de un servicio regular internacional de viajeros en la Unión Europea recurre, de modo temporal, a otros transportistas para efectuar servicios de refuerzo, ¿qué deberán llevar estos transportistas?

A bordo del vehículo deberá viajar una copia del contrato entre ambos y copia de la autorización del servicio.
En los transportes internacionales de viajeros de carácter regular no está permitida la colaboración de otros transportistas, salvo en caso de avería del vehículo.
Bastará con que el transportista colaborador esté en posesión de una copia certificada de la autorización del servicio regular que esté realizando.
Deberá viajar a bordo del vehículo el documento en el que se acredite fehacientemente que se ha puesto tal circunstancia en conocimiento de las Administraciones competentes.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 5518
La autorización administrativa que permite realizar transportes discrecionales en autobús se otorga:

individualmente para cada vehículo.
una por empresa y ampara a un número determinado de vehículos.
un máximo de diez por empresa y cada una ampara a un número determinado de autobuses.
solo a autónomos.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1211/1990 44
Referencia Doctrinal: 
COD: 5520
¿Cómo se identifican registralmente las autorizaciones de transporte que permiten realizar transporte discrecional o privado complementario de viajeros en autobús?

VDE y VPCE respectivamente.
VRE ambas.
V y VC respectivamente.
VU ambas.
RESPUESTA: A
NORMA: Resolución D.G. Transporte Terrestre 03/12/2018 Primero
Referencia Doctrinal: 
COD: 5521
¿Cómo se adjudican normalmente los contratos de gestión de servicios públicos de transporte regular de uso general?

Mediante procedimiento abierto.
A la empresa que primero lo solicita.
A la empresa que tenga su sede en el recorrido de la ruta.
Solo a autónomos.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 73
Referencia Doctrinal: 
COD: 6143
¿Cuáles son los requisitos necesarios para el otorgamiento de autorización de transporte público de viajeros en autobús?

Ser persona física o, en otro caso, tener personalidad jurídica propia e independiente de las personas que la integran.
Cumplir las obligaciones principales de carácter fiscal, pudiendo incumplir algunas menos relevantes.
Cumplir las obligaciones de carácter laboral exclusivamente.
Cumplir las obligaciones de carácter social exclusivamente.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 43
Referencia Doctrinal: 
COD: 6144
¿Qué requisitos son necesarios para el otorgamiento de autorización de transporte público de viajeros en autobús?

Poseer las condiciones requeridas en cuanto a honorabilidad.
Poseer las condiciones necesarias sobre conducción profesional.
Poseer las condiciones requeridas en cuanto a moralidad.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 43
Referencia Doctrinal: 
COD: 6198
¿Qué modo de transporte es el más utilizado por los viajeros en España para recorridos interurbanos?

Ferrocarril.
Carretera.
Barco.
Avión.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de viajeros por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 6200
El desarrollo de sistemas de billete único que habilite para los distintos modos sucesivos de transporte es un factor relacionado con la:

seguridad.
conductividad.
velocidad.
intermodalidad.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Libro Blanco del transporte 2001. Comisión de las Comunidades Europeas
COD: 6201
Los principales costes medioambientales derivados del transporte tienen que ver con:

el nivel de ruido.
el peligro de incendio.
el consumo de energía.
el desgaste de las infraestructuras.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Libro Blanco del transporte 2001. Comisión de las Comunidades Europeas
COD: 6406
El visado o comprobación periódica de una autorización de transporte público de viajeros en autobús es realizado por la Administración:

cada dos meses.
cada dos años.
cada seis años.
dependiendo del número de vehículos de la empresa titular de la tarjeta.
RESPUESTA: B
NORMA: Resolución D.G. Transporte Terrestre 03/12/2018 Primero
Referencia Doctrinal: 
COD: 6410
El transporte diario de escolares entre su domicilio y el centro educativo está clasificado por la normativa dentro del:

transporte regular de uso general temporal.
transporte discrecional.
transporte regular de uso especial.
transporte turístico.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 67
Referencia Doctrinal: 
COD: 6411
El transporte discrecional de viajeros en autobús es aquel que se presta:

sin reiteración de itinerario, calendario y horario.
con reiteración de itinerario, calendario y horario.
con reiteración de itinerario, pero no de calendario.
con reiteración de calendario, pero no de itinerario.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 64
Referencia Doctrinal: 
COD: 6412
¿Qué tipo de transporte de viajeros en autobús está sujeto a tarifas obligatorias fijadas por la Administración?

El transporte regular de uso especial.
El transporte regular de uso general.
El transporte discrecional.
Todos los tipos, a excepción del transporte privado complementario.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 19
Referencia Doctrinal: 
COD: 6414
Los socios de una cooperativa de trabajo asociado aportan:

solo los vehículos.
solo trabajo.
solo capital.
tanto capital como trabajo.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 27/1999 46; Ley 27/1999 80
Referencia Doctrinal: 
COD: 6416
¿Cuáles son las principales ocupaciones del jefe de tráfico de una empresa de transporte de viajeros en autobús?

Planificar los servicios, las rutas y coordinar todas las operaciones de tráfico.
Coordinar las operaciones de tráfico y contratar los servicios con los clientes.
Coordinar las operaciones de tráfico y reparar los vehículos averiados.
Decidir sobre la ampliación de la flota.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 6418
En lo que se refiere a su capacidad, en el transporte de viajeros por carretera dominan ampliamente los vehículos:

grandes, de más de 50 plazas.
medianos, de 36 a 50 plazas.
pequeños, de 21 a 35 plazas.
pequeños, de 10 a 20 plazas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de viajeros por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 6420
El transporte de viajeros por carretera necesita mejoras adicionales en aspectos como:

seguridad.
calidad del servicio.
eficiencia energética.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Libro Blanco del transporte 2001. Comisión de las Comunidades Europeas
COD: 6422
En España, ¿quién es el titular de los servicios de transporte regular de uso general si se trata de servicios interurbanos que transcurren por el territorio de más de una Comunidad Autónoma?

El Estado.
Las Comunidades Autónomas.
Los Ayuntamientos.
La empresa que presta el servicio.
RESPUESTA: A
NORMA: Constitución Constitución Española 149
Referencia Doctrinal: 
COD: 6423
En el caso de servicios interurbanos de transporte regular de uso general que no salgan en su recorrido del territorio de una determinada Comunidad Autónoma, la titularidad es:

de los Ayuntamientos por los que transiten.
del Estado.
de la Comunidad Autónoma.
del Estado y de la Comunidad Autónoma.
RESPUESTA: C
NORMA: Constitución Constitución Española Art. 148
Referencia Doctrinal: 
COD: 6425
En el transporte escolar y de trabajadores, salvo excepciones, se requiere que los viajeros compartan:

un mismo centro de actividad.
la misma tarifa obligatoria.
la misma zona de residencia.
la misma base salarial.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1211/1990 Art. 105
Referencia Doctrinal: 
COD: 6426
¿Los transportes discrecionales en autobús están sujetos a tarifas obligatorias?

Sí.
No, con las salvedades indicadas para el transporte turístico.
Solo si no se cubre la capacidad total del vehículo.
Sí, siempre que el recorrido no supere los 100 km.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 18
Referencia Doctrinal: 
COD: 6427
¿Cuál es el número mínimo de socios para constituir una sociedad anónima?

Dos.
Tres.
Uno.
Cuatro.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 12
Referencia Doctrinal: 
COD: 6429
¿Cómo responde generalmente un empresario individual de sus obligaciones?

Con el 50 % de su patrimonio, como máximo.
Con el capital social que aportó al fundar la empresa.
No necesita capital alguno para responder porque está respaldado por el Fondo Social Europeo.
Con todo su patrimonio.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley Código de Comercio Art. 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 6432
En una empresa de transportes, ¿qué nombre recibe la persona encargada de gestionar, organizar y archivar toda la documentación de la empresa?

Gerente.
Comercial.
Administrativo.
Conductor.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 6433
¿Cuál sería el primer aspecto más valorado a la hora de incorporar un conductor a una plantilla?

Antigüedad del permiso de conducir.
Conocimientos de mecánica.
Conocimientos de idiomas y culturales.
Experiencia como conductor.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Necesidades formativas en el sector del transporte público por carretera. Consultrans
COD: 6434
De las siguientes opciones, ¿cuál no es una de las condiciones que debe cumplir el transporte privado complementario de viajeros?

Los usuarios serán los trabajadores adscritos a uno de los centros de la empresa o los asistentes a los mismos.
Los vehículos estarán integrados en la organización de la empresa.
Los conductores pueden ser cedidos por otra empresa.
No se podrá facturar a los clientes ninguna cantidad por este concepto.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 102
Referencia Doctrinal: 
COD: 6435
¿Por qué el contratista de un servicio público de transporte regular no puede cobrar al usuario más de lo estipulado por la Administración?

Porque estos servicios están sujetos a tarifas obligatorias.
Porque la Administración le obligaría a prolongar el contrato.
Por una cuestión de ética profesional.
Porque así lo establece la Ley de Defensa de la Competencia.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 19
Referencia Doctrinal: 
COD: 6444
¿Para qué tipo de transporte habilita una autorización identificada registralmente con la clave VDE?

Para el transporte regular de uso general.
Para el transporte regular de uso especial.
Para el transporte privado complementario.
Para el transporte discrecional.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1211/1990 44;  Resolución D.G. Transporte Terrestre  03/12/2018  Primero
Referencia Doctrinal: 
COD: 6448
Dentro de la Unión Europea, los servicios discrecionales de viajeros en autobús de ámbito internacional…

solo tienen que llevar una hoja de ruta visada por el Estado de origen del transporte.
no requieren ningún tipo de documentación especial.
deben efectuarse al amparo de una licencia comunitaria a nombre de la empresa.
solo tienen que llevar una hoja de ruta debidamente cumplimentada.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 3; Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 6449
La licencia comunitaria para el transporte de viajeros es:

un documento que se otorga al transportista y que habilita para realizar transportes internacionales en la Unión Europea.
un documento por el que un autobús concreto es autorizado a realizar transporte internacional y que debe acompañar siempre al permiso de circulación.
un documento que habilita a un conductor para conducir vehículos que realizan servicios regulares internacionales de uso general.
la homologación, a nivel comunitario, de un determinado tipo de autobús.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 6450
¿Cuál es, según la reglamentación comunitaria, el plazo de validez de la licencia comunitaria para transporte de viajeros?

2 años.
Hasta 4 años.
Hasta 10 años.
Hasta 15 años.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 6451
En el ámbito de la Unión Europea no están liberalizados los transportes:

discrecionales.
regulares de uso general.
privados complementarios.
Todos los transportes de viajeros están liberalizados.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 5
Referencia Doctrinal: 
COD: 6836
En una sociedad de responsabilidad limitada el numero máximo de socios está limitado a:

veinticinco.
treinta.
cincuenta.
No hay limitación.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 19.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6838
¿Puede una cooperativa de trabajo asociado tener trabajadores asalariados que no sean socios?

Sí, siempre que el número de horas realizadas por ellos no supere anualmente el 30 % de las realizadas por los socios.
No.
Sí, siempre que el número de horas realizadas por ellos no supere anualmente el 60 % de las realizadas por los socios.
Solo si el contratado es familiar en primer grado de alguno de los socios.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 27/1999 Art. 80.7
Referencia Doctrinal: 
COD: 6839
En una empresa de transporte de viajeros, ¿cuáles son las funciones de un director general o gerente?

Planificación, dirección y coordinación.
Negociación y representación de la empresa.
Adoptar las decisiones estratégicas.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 6859
Para tener derecho a la autorización de transporte público de viajeros en autobús se requiere disponer de:

tres autobuses.
nueve autobuses.
un autobús.
cinco autobuses.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1211/1990 44
Referencia Doctrinal: 
COD: 6860
La adjudicación de un servicio público de transporte regular de uso general a una empresa es realizada normalmente por la Administración mediante:

procedimiento restringido.
procedimiento abierto.
adjudicación directa.
subasta restringida.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 73
Referencia Doctrinal: 
COD: 6862
En el ámbito de la Unión Europea, ¿cuál de los siguientes transportes de viajeros no está liberalizado?

El transporte por cuenta propia.
El transporte regular especializado amparado por un contrato entre el transportista y el organizador del transporte.
El transporte regular especializado no amparado por un contrato entre el transportista y el organizador del transporte.
El transporte discrecional.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 5
Referencia Doctrinal: 
COD: 6863
¿Quién otorga la licencia comunitaria para transporte de viajeros a los transportistas que cumplan los requisitos para su obtención?

La Comisión Europea.
El Tribunal Internacional de La Haya.
El Estado miembro de la Unión Europea donde resida el solicitante.
El ayuntamiento del municipio donde resida el solicitante.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 6864
En los transportes internacionales amparados por los acuerdos ASOR e INTERBUS deberá anotarse en la correspondiente hoja de ruta:

la relación de los viajeros menores de edad, pero no de los mayores de edad.
la relación de todos los viajeros.
exclusivamente la relación de los viajeros que no tengan nacionalidad de un estado miembro de la Unión Europea.
exclusivamente la relación de los viajeros que tengan nacionalidad de un estado miembro de la Unión Europea.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo Interbús Art.13.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6975
El requisito de honorabilidad se exige a:

los conductores de transporte escolar.
los conductores de vehículos de emergencia.
las empresas de transporte público en autobús.
las empresas que efectúan transporte escolar, únicamente.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 43
Referencia Doctrinal: 
COD: 6976
¿Qué es una autorización de transporte identificada registralmente con la clave VPCE?

Una autorización de transporte público comarcal.
Una autorización de transporte privado complementario.
Una autorización de transporte privado comarcal.
No existe este tipo de autorización.
RESPUESTA: B
NORMA: Resolución D.G. Transporte Terrestre 03/12/2018 Primero
Referencia Doctrinal: 
COD: 6977
Para que una empresa pueda realizar un transporte regular interurbano de uso general es necesario que cuente con:

un contrato de gestión de servicio público.
una autorización municipal.
una autorización de la serie VR.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 71; Ley 16/1987 72
Referencia Doctrinal: 
COD: 7062
De los siguientes modos de transporte de viajeros, ¿cuál es el más relevante en España?

Avión.
Ferrocarril.
Barco.
Por carretera.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Encuesta Anual de Servicios
COD: 7275
¿Cuál es el modo de transporte más destacado en tráfico interior de viajeros?

La carretera.
El ferrocarril.
El transporte marítimo.
El transporte aéreo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de viajeros por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 7278
El capital social de una sociedad de responsabilidad limitada está dividido en:

acciones divisibles.
acciones indivisibles.
participaciones divisibles.
participaciones indivisibles.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 90
Referencia Doctrinal: 
COD: 7284
La junta general de una sociedad anónima deberá ser convocada, al menos,:

45 días antes de la fecha fijada para su celebración.
un mes antes de la fecha fijada para su celebración.
20 días antes de la fecha fijada para su celebración.
15 días antes de la fecha fijada para su celebración.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 176.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 7299
En una sociedad anónima, el capital social no puede ser nunca inferior a:

30.000 euros.
60.000 euros.
100.000 euros.
120.000 euros.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo ene.-10 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 7312
El número de miembros del consejo rector de una cooperativa con diez socios no podrá ser inferior a:

dos.
tres.
cinco.
diez.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 27/1999 Art. 33
Referencia Doctrinal: 
COD: 7318
Salvo que se trate del Estado, las Comunidades Autónomas o las Entidades locales, ¿qué parte del capital de una sociedad laboral puede poseer, como máximo, cada socio normalmente?

La mitad.
La tercera parte.
La mitad si se trata de socios no trabajadores, para los socios trabajadores no hay límite.
La tercera parte si se trata de socios no trabajadores, para los socios trabajadores no hay límite.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 44/2015 Art. 1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 7319
En caso de transmisión voluntaria inter vivos de las acciones de una sociedad laboral, ¿quién tiene derecho de adquisición preferente?

Primero, los trabajadores no socios con contrato indefinido y, en segundo lugar, los trabajadores socios.
Solo los trabajadores no socios con contrato indefinido.
Solo los trabajadores socios.
No existe derecho de adquisición preferente, el titular es libre de transmitirlas a quien quiera.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 44/2015 Art. 6.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 7363
¿Cómo denomina la normativa de la Unión Europea a los transportes de escolares?

Servicios regulares de uso especial.
Servicios discrecionales.
Servicios regulares especiales.
Servicios de lanzadera.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 5
Referencia Doctrinal: 
COD: 7364
¿Cómo denomina la normativa de la Unión Europea a un transporte de viajeros efectuado por una empresa con fines no comerciales, con sus propios vehículos y conductores y que constituya una actividad accesoria para la misma?

Transporte privado complementario.
Servicio discrecional.
Servicio regular.
Transporte por cuenta propia.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 5
Referencia Doctrinal: 
COD: 7365
¿Cuál de las siguientes no es una denominación utilizada por la normativa de la Unión Europea o los convenios internacionales sobre transporte de viajeros en autobús?

Servicios regulares.
Transporte por cuenta propia.
Transporte privado complementario.
Servicios de lanzadera.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 5
Referencia Doctrinal: 
COD: 7366
¿Qué porcentaje del capital debe pertenecer a los trabajadores en las sociedades laborales?

Más del 50 %.
Como máximo, el 50 %.
Menos del 50 %.
Al menos, el 60 %.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 44/2015 Art. 1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 7368
¿Cuál es la contribución del sector del transporte al empleo en España?

En torno al 0.5 % de la población ocupada total.
En torno al 4 % de la población ocupada total.
En torno al 12 % de la población ocupada total.
En torno al 20 % de la población ocupada total.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Encuesta de Población Activa
COD: 7370
Las mujeres ocupadas en el sector del transporte en España representan en torno al:

5 % del total del sector.
15 % del total del sector.
25 % del total del sector.
35 % del total del sector.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Encuesta de Población Activa
COD: 7372
¿Qué porcentaje de la energía consumida en transporte por carretera corresponde al transporte de viajeros en autobús?

En torno al 3 %.
En torno al 12 %.
En torno al 20 %.
En torno al 25 %.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Evolución de los indicadores económicos y sociales del transporte por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 7377
¿Cuál es el capital mínimo que ha de tener una sociedad de responsabilidad limitada?

No hay capital mínimo establecido.
1 euro.
3.000 euros.
6.000 euros.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo ene.-10 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 7378
¿Cuál es el número mínimo de socios para constituir una sociedad anónima?

Uno.
Dos.
Tres.
Cinco.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 19.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 7399
El transporte es un sector importante para la economía por:

su aportación a la producción.
su aportación al empleo.
facilitar la movilidad de las personas y distribución de productos.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio socioeconómico del sector del transporte por carretera. Consultrans
COD: 7433
De entre los siguientes requisitos, ¿cuáles son necesarios para el otorgamiento de autorización de transporte público de viajeros en autobús?

Ser persona física o, en otro caso, tener personalidad jurídica propia e independiente de las personas que la integran.
Cumplir las obligaciones de carácter fiscal establecidas por la legislación vigente.
Cumplir las obligaciones de carácter laboral y social establecidas por la legislación vigente.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 43
Referencia Doctrinal: 
COD: 7434
De entre los siguientes requisitos, ¿cuáles son necesarios para el otorgamiento de autorización de transporte público de viajeros en autobús?

Poseer las condiciones requeridas en cuanto a capacidad financiera.
Poseer las condiciones requeridas en cuanto a honorabilidad.
Poseer las condiciones requeridas en cuanto a competencia profesional.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 43
Referencia Doctrinal: 
COD: 7435
¿Cuál de las siguientes no es una actividad de transporte efectuada mediante autobús?

Transporte discrecional.
Transporte regular de uso general.
Transporte escolar.
Transporte público complementario.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 62; Ley 16/1987 64
Referencia Doctrinal: 
COD: 7439
En el conjunto de actividades de transporte por carretera (viajeros y mercancías), la rama de viajeros supone aproximadamente:

el 5 % de todo el valor de la producción del sector.
el 20 % de todo el valor de la producción del sector.
el 35 % de todo el valor de la producción del sector.
el 50 % de todo el valor de la producción del sector.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Encuesta Anual de Servicios
COD: 7440
¿Qué porcentaje de volumen de negocio representan los servicios internacionales para las empresas de transporte de viajeros en autobús en España?

En torno al 3 %.
En torno al 15 %.
En torno al 20 %.
En torno al 35 %.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Encuesta Anual de Servicios
COD: 7441
¿Qué porcentaje del valor de la producción del sector del transporte por carretera corresponde al transporte de viajeros?

En torno al 50 %.
En torno al 40 %.
En torno al 35 %.
En torno al 20 %.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Encuesta Anual de Servicios
COD: 7442
¿Cuánto supone el valor de la producción de la rama de viajeros en el conjunto de actividades de transporte por carretera (viajeros y mercancías)?

En torno a un 5 %.
En torno a un 20 %.
En torno a un 40 %.
En torno a un 50 %.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Encuesta Anual de Servicios
COD: 7443
Dentro del sector del transporte de viajeros en autobús en España, ¿qué porcentaje del volumen de negocio representan los servicios de ámbito local?

En torno al 50 %.
En torno al 25 %.
En torno al 15 %.
En torno al 5 %.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Encuesta Anual de Servicios
COD: 7447
El contratista de un servicio de transporte regular de uso general podrá:

no admitir al servicio a quien no haya abonado el precio establecido.
imponer una multa leve a todo viajero que incumpla sus obligaciones.
no admitir al servicio a los viajeros que no reúnan las condiciones mínimas de higiene.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1211/1990 89
Referencia Doctrinal: 
COD: 7448
La utilización de colaboradores en servicios regulares de uso especial no podrá superar:

el 100 % de la capacidad de transporte propia medida por el número de vehículos.
el 30 % de los kilómetros recorridos al año.
el 50 % del tráfico total anual.
el 50 % de la capacidad de transporte propia medida por el número de vehículos.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1211/1990 Art. 107
Referencia Doctrinal: 
COD: 7449
Los contratos de gestión de servicios públicos de transporte regular de uso general, salvo prolongación en determinados supuestos especiales, tienen una duración máxima de:

15 años.
12 años.
10 años.
La que decida cada Administración, dado que no hay límite legal.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 72
Referencia Doctrinal: 
COD: 7450
El plazo de los contratos de gestión de servicios públicos de transporte regular de uso general no puede ser superior a:

99 años.
75 años.
15 años.
10 años.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 72
Referencia Doctrinal: 
COD: 7453
Cuando los servicios regulares de viajeros por carretera que son competencia de la Administración del Estado se presten con vehículos de refuerzo, el tráfico atendido con los mismos no puede superar anualmente:

el 10 % del volumen medido en vehículos-kilómetro.
el 15 % del volumen medido en vehículos-kilómetro.
el 20 % del volumen medido en vehículos-kilómetro.
el 30 % del volumen medido en vehículos-kilómetro.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1211/1990 97
Referencia Doctrinal: 
COD: 7456
¿Qué autorización es necesaria para realizar servicios internacionales discrecionales de viajeros dentro de la Unión Europea?

La licencia comunitaria.
Además de la licencia comunitaria, es necesaria una autorización del país donde se vayan a descargar los viajeros.
Basta con una autorización de cabotaje.
No se necesita ninguna autorización porque los servicios discrecionales están liberalizados.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Arts. 4 y 5
Referencia Doctrinal: 
COD: 7457
En los transportes internacionales de viajeros de carácter discrecional realizados dentro de la Unión Europea:

es necesaria la licencia comunitaria, pero no se necesita una hoja de ruta.
a la licencia comunitaria le acompañará necesariamente una hoja de ruta y un libro de ruta.
la licencia comunitaria no es necesaria.
a la licencia comunitaria le acompañará una hoja de ruta.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 12
Referencia Doctrinal: 
COD: 7462
¿Cuál es el número mínimo de socios de una sociedad de responsabilidad limitada?

Uno.
Tres.
Cinco.
Depende del importe del capital social.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 12
Referencia Doctrinal: 
COD: 7464
En una empresa de transporte con forma de sociedad laboral…

los conductores solo pueden conducir el vehículo de su propiedad.
la mayoría del capital debe pertenecer a los trabajadores.
todos los conductores deben ser autónomos.
los vehículos no necesitan autorización de transporte por estar exentos.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 44/2015 Art. 1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 7465
Los contratos de gestión de servicios públicos de transporte regular de uso general tienen una duración estipulada al celebrarse que no podrá ser superior a:

6 años.
10 años.
15 años.
25 años.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 72
Referencia Doctrinal: 
COD: 7467
Los contratos de gestión de servicios públicos de transporte regular de uso general tienen una duración estipulada al celebrarse que no podrá ser inferior a:

6 años.
8 años.
10 años.
La Ley de Ordenación de los Transportes Terrestres no regula la duración mínima de los contratos sino solo la máxima.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 72
Referencia Doctrinal: 
COD: 7468
Los contratos de gestión de servicios públicos de transporte regular de uso general tienen una duración estipulada al celebrarse que no podrá ser superior a:

5 años.
10 años.
12 años.
15 años.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 72
Referencia Doctrinal: 
COD: 7471
La Ley de Ordenación de los Transportes Terrestres, ¿regula la duración de los contratos de gestión de servicios públicos de transporte regular de uso general?

Sí, la duración máxima.
Sí, la duración mínima.
Sí, tanto la duración máxima como la mínima.
No.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 72
Referencia Doctrinal: 
COD: 8397
¿A qué corresponden las siglas STI?

Sistemas de Transporte Internacional.
Sistemas de Transporte Inteligentes.
Sistemas de Transporte Interior.
Sistema Terrestre de Información.
RESPUESTA: B
NORMA: Directiva 2010/40/UE Art. 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 8398
¿Qué tipo de tecnologías aplican los Sistemas de Transporte Inteligentes?

Tecnologías de la información.
Tecnologías de las comunicaciones.
Tecnologías de la información y de las comunicaciones.
No existen sistemas de transporte inteligentes.
RESPUESTA: C
NORMA: Directiva 2010/40/UE Art. 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 8400
De acuerdo con la normativa de la Unión Europea, ¿quién está obligado en la contratación pública de servicios de transporte y de determinados vehículos de transporte por carretera a tener en cuenta los impactos energético y medioambiental de los mismos?

Las Administraciones Públicas.
Las empresas adjudicatarias de líneas regulares.
Todos los ciudadanos.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Directiva 2009/33/CE 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 8401
De acuerdo con la normativa de la Unión Europea, las empresas adjudicatarias de líneas regulares, en el momento de decidir sobre la adquisición de sus vehículos, están obligadas a valorar:

el impacto energético de los mismos.
el impacto medioambiental de los mismos.
tanto el impacto energético como el medioambiental de los mismos.
Esta obligación está regulada para las Administraciones Públicas.
RESPUESTA: D
NORMA: Directiva 2009/33/CE 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 8402
De acuerdo con la normativa de la Unión Europea, ¿qué factores se han de tener en cuenta, entre otros, a la hora de valorar, en la contratación pública, los impactos energético y medioambiental de un vehículo?

Emisiones de CO2.
Emisiones de partículas.
Emisiones de CO2, de óxidos de nitrógeno y de partículas.
Emisiones de CO2 y, de modo opcional, emisiones de óxidos de nitrógeno y de partículas.
RESPUESTA: C
NORMA: Directiva 2009/33/CE Anexo
Referencia Doctrinal: 
COD: 8477
En el ámbito del transporte internacional de viajeros por carretera, ¿a qué se denomina transportes liberalizados?

A aquellos que no están sujetos a controles fronterizos, salvo para revisar la documentación de los pasajeros.
A aquellos que pueden ser desarrollados sin necesidad de una autorización específica.
A aquellos que no están sujetos a tarifas obligatorias.
A aquellos en los que se puede pactar libremente entre las partes las condiciones para su realización.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: mitma.gob.es
COD: 8478
¿Cómo se denomina el transporte internacional que atraviesa un país sin tomar ni dejar viajeros en el mismo?

Triangular.
Liberalizado.
En tránsito.
En vacío.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo Interbús Art. 3.8
Referencia Doctrinal: 
COD: 8481
¿Cómo se denominan los transportes de viajeros realizados íntegramente en el territorio de un Estado extranjero por transportistas que no están establecidos en el mismo?

Servicios irregulares.
Servicios de lanzadera.
Transporte de cabotaje.
Transporte discrecional.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 2; Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 14
Referencia Doctrinal: 
COD: 8483
¿Qué son los transportes de viajeros en régimen de cabotaje?

Los transportes realizados íntegramente en el territorio de un Estado extranjero por transportistas que no están establecidos en el mismo.
Los servicios en los que se transporta viajeros que no residen en el Estado en el que se efectúa dicho transporte.
Los transportes que atraviesan un Estado sin coger ni dejar viajeros en el mismo.
Los transportes internacionales que se realizan próximos a la frontera.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 2; Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 14
Referencia Doctrinal: 
COD: 8485
¿En qué ámbito geográfico se practican, sobre todo, los transportes de viajeros en régimen de cabotaje?

En la Unión Europea.
En los países firmantes del acuerdo Interbús.
En la Unión Europea y Marruecos.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 14
Referencia Doctrinal: 
COD: 8487
Los transportes de viajeros realizados íntegramente en el territorio de un Estado extranjero por transportistas que no están establecidos en el mismo se denominan:

transportes mixtos.
transportes de cabotaje.
transportes de lanzadera.
transportes contingentados.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 2; Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 14
Referencia Doctrinal: 
COD: 8501
Las autorizaciones para prestar servicios regulares de transporte internacional de viajeros en la Unión Europea:

exigen su explotación por una única empresa.
se otorgan para cada viaje que se realice.
se pueden otorgar, aunque haya otras empresas explotando el mismo trayecto.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 8
Referencia Doctrinal: 
COD: 8503
En las autorizaciones internacionales de servicios regulares de viajeros dentro de la Unión Europea, se detallará:

paradas.
horarios.
número máximo de viajeros admisibles.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 8504
Si el titular de la autorización de un servicio regular internacional de viajeros en la Unión Europea recurre, de modo temporal, a otros transportistas para efectuar servicios de refuerzo, ¿qué deberán llevar estos transportistas?

Una copia del contrato celebrado entre ambos.
Una copia de la autorización del servicio regular.
Una copia auténtica de la licencia comunitaria expedida a quien proporciona los vehículos de refuerzo.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 8510
¿Cómo se llama también al transporte de viajeros en autobús por cuenta propia que realiza una empresa cuya actividad principal no es la de transporte?

Transporte privado complementario.
Transporte privado particular.
Transporte público.
Transporte accesorio.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 102
Referencia Doctrinal: 
COD: 8511
¿Qué departamento es infrecuente en el organigrama de una empresa grande de transporte de viajeros?

De Personal
De Tráfico.
Comercial.
De Inversión.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8513
¿Qué permite un tamaño empresarial grande en el sector del transporte de viajeros en autobús?

Acceder a recursos financieros externos en mayor cantidad y mejores condiciones.
No acceder a innovaciones tecnológicas que mejoran la productividad.
Encarecer la adquisición de vehículos y de todos los aprovisionamientos.
Reducir la capacidad de comercialización.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio socioeconómico del sector del transporte por carretera. Consultrans
COD: 8515
¿Qué tipo de actividad realizan las empresas que prestan servicios de transporte de viajeros a terceros?

Transporte por cuenta ajena.
Transporte por cuenta propia.
Transporte privado complementario.
Transporte auxiliar.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 62
Referencia Doctrinal: 
COD: 8516
¿Qué se considera transporte internacional de viajeros por carretera?

Aquel cuyo itinerario discurre, al menos parcialmente, por el territorio de un Estado extranjero.
Aquel cuyo itinerario discurre totalmente por el territorio de un Estado extranjero.
Aquel cuyo itinerario discurre, al menos parcialmente, por el territorio de dos Estados extranjeros.
Aquel cuyo itinerario discurre, al menos parcialmente, por el territorio de tres Estados.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 65
Referencia Doctrinal: 
COD: 8527
¿Qué tipo de entidad puede ser titular de una autorización de transporte público de viajeros en autobús?

Una sociedad anónima.
Una sociedad laboral.
Una sociedad de responsabilidad limitada.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 43
Referencia Doctrinal: 
COD: 8530
Los vehículos oficiales de transporte de viajeros que utilizan los órganos de la Administración:

están exentos de autorización de transporte.
necesitan autorización de transporte privado complementario en todos los casos.
necesitan autorización de transporte privado complementario si su capacidad supera las diez plazas.
necesitan autorización de transporte público en todos los casos.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 105
Referencia Doctrinal: 
COD: 8533
En el caso de realizar transporte privado complementario de viajeros en autobús:

la empresa debe dedicarse, como actividad principal, al transporte.
los usuarios serán los propios trabajadores adscritos a uno de los centros de la empresa o los asistentes a estos.
no se podrá facturar a los clientes por este concepto de forma independiente.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 102
Referencia Doctrinal: 
COD: 8535
Se considera transporte internacional de viajeros en autobús aquel cuyo itinerario discurre:

totalmente por el territorio de un Estado extranjero.
al menos parcialmente por el territorio de un Estado extranjero.
al menos parcialmente por el territorio de dos Estados extranjeros.
al menos parcialmente por el territorio de tres Estados extranjeros.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 65
Referencia Doctrinal: 
COD: 8537
En razón a la especificidad de su objeto y de su régimen jurídico, ¿cómo se clasifican los transportes de viajeros por carretera?

Discrecionales y regulares.
Ordinarios y especiales.
Públicos y privados.
Permanentes y temporales.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 66
Referencia Doctrinal: 
COD: 8540
¿Tiene la consideración de transporte internacional un transporte de viajeros en autobús entre Pontevedra y Badajoz a través de Portugal?

No, porque el origen y el destino se encuentran dentro del mismo país.
No, porque la normativa aplicable sería siempre la española.
Sí, porque transcurre parcialmente por un Estado extranjero.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 65
Referencia Doctrinal: 
COD: 8541
¿Cuál es una ocupación habitual en una empresa grande de transporte de viajeros en autobús?

Jefe de Tráfico
Gerente / Director general
Conductor
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8542
¿Puede realizar transporte público de viajeros en autobús una empresa con forma jurídica de cooperativa?

No.
Sí.
Sí, pero solo en el ámbito de una Comunidad Autónoma.
Sí, pero solo si dispone de un mínimo de diez vehículos.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 43
Referencia Doctrinal: 
COD: 8543
¿Cuáles son las funciones propias de un comercial en una empresa de transporte de viajeros en autobús?

Realizar funciones de planificación, dirección y coordinación.
Realizar ofertas y presupuestos para los clientes potenciales.
Controlar la selección, formación y rendimiento del personal de la empresa.
Conducir los vehículos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8544
¿Cuáles son las funciones propias de un comercial en una empresa de transporte discrecional de viajeros en autobús?

Contratar los servicios con los clientes.
Controlar la selección, formación y rendimiento del personal de la empresa.
Realizar funciones de planificación, dirección y coordinación.
Confeccionar las nóminas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8545
¿Cuáles son las funciones propias de un comercial en una empresa de transporte discrecional de viajeros en autobús?

Controlar la selección, formación y rendimiento del personal de la empresa.
Elaborar las nóminas.
Realizar el seguimiento comercial de los servicios.
Realizar funciones de planificación, dirección y coordinación.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8546
¿Cuáles son las funciones propias de un comercial en una empresa de transporte discrecional de viajeros en autobús?

Realizar funciones de planificación, dirección y coordinación.
Realizar estadísticas comerciales.
Controlar la selección, formación y rendimiento del personal de la empresa.
Conducir los vehículos si falta algún conductor.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8547
¿Cuáles son las funciones propias de un comercial en una empresa de transporte discrecional de viajeros en autobús?

Controlar la selección, formación y rendimiento del personal de la empresa.
Realizar funciones de planificación, dirección y coordinación.
Responder ante los clientes de las incidencias en la prestación del servicio.
Elaborar las nóminas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8548
¿Cuáles son las funciones propias de un conductor en una empresa de transporte de viajeros en autobús, aparte de conducir el vehículo?

Decidir la renovación y ampliación de la flota de vehículos y la forma de su financiación.
Supervisar el acceso de los viajeros.
Distribuir las órdenes de ruta entre los restantes conductores.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8549
Aparte de conducir el vehículo, ¿cuáles son las funciones propias de un conductor en una empresa de transporte de viajeros en autobús?

Vigilar el funcionamiento correcto del vehículo.
Distribuir las órdenes de ruta.
Representar a la empresa frente a los proveedores.
Decidir sobre la renovación de la flota y elegir el tipo de vehículo más adecuado.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8550
¿Cuáles son las funciones propias de un administrativo en una empresa de transporte de viajeros en autobús?

Controlar el rendimiento de los conductores.
Archivar la documentación.
Supervisar el acceso de los viajeros.
Distribuir las órdenes de ruta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8551
¿Cuáles son las funciones propias de un administrativo en una empresa de transporte de viajeros en autobús?

Decidir la renovación y ampliación de la flota de vehículos y la forma de su financiación.
Realizar operaciones ordinarias de contabilidad.
Distribuir las órdenes de ruta.
Ninguna de las anteriores.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8552
¿Cuáles son las funciones propias de un administrativo en una empresa de transporte de viajeros en autobús?

Controlar el rendimiento de los conductores.
Elaborar las nóminas.
Vigilar el funcionamiento correcto del vehículo.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8553
En las empresas de transporte de viajeros en autobús las actividades del conductor relacionadas con el cuidado mecánico del vehículo:

son muy importantes y cada vez aumenta más su valoración.
son esenciales; sin acreditar un pleno dominio de ellas no debe contratarse a ningún conductor.
son cada vez más escasas.
Los cuidados mecánicos corresponden exclusivamente a los talleres.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8554
¿Cuál es la cualidad más importante para una empresa de transporte de viajeros en autobús a la hora de contratar un conductor?

Los conocimientos de mecánica.
La experiencia como conductor.
La buena presencia.
La capacidad de captar clientes.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8556
¿Cuáles son las funciones propias del gerente de una empresa de transporte de viajeros en autobús?

Conducir los vehículos si falta algún conductor.
Archivar la documentación de la empresa.
Planificar las actividades y representar a la empresa.
Ninguna de las funciones anteriores.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8557
¿Cuáles son las funciones propias del gerente de una empresa de transporte de viajeros en autobús?

Elaborar las nóminas.
Adoptar las decisiones estratégicas.
Efectuar el seguimiento comercial de los servicios.
Asignar las rutas a cada conductor.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8558
¿Cuáles son las funciones propias del jefe de tráfico de una empresa de transporte de viajeros en autobús?

Planificar las actividades de la empresa.
Adoptar las decisiones estratégicas.
Planificar los servicios y rutas.
Ninguna de las funciones anteriores.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8559
¿Cuáles son las funciones propias del jefe de tráfico de una empresa de transporte de  viajeros en autobús?

Representar a la empresa.
Distribuir las órdenes de ruta entre los conductores.
Conducir los vehículos.
Todas las funciones anteriores.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8560
¿Cuáles son las funciones propias del jefe de tráfico de una empresa de transporte de viajeros en autobús?

Gestionar la flota.
Buscar operaciones de transporte para la empresa.
Representar a la empresa frente a los clientes.
Ninguna de las funciones anteriores.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8561
¿Cuáles son las funciones propias del jefe de tráfico de una empresa de transporte de viajeros en autobús?

Decidir la renovación y ampliación de la flota de vehículos.
Vigilar el cumplimiento de las normas relacionadas con el transporte.
Adoptar las decisiones estratégicas.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8562
¿Cuáles son las funciones propias de un comercial en una empresa de transporte discrecional de viajeros en autobús?

Representar a la empresa.
Asignar los servicios a los conductores.
Vigilar el cumplimiento de las normas relacionadas con el transporte.
Buscar operaciones de transporte.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8563
¿Qué considera la normativa transporte interior de viajeros?

El realizado en el interior de las poblaciones de forma exclusiva.
El realizado dentro de la Unión Europea.
El transporte que no sobrepasa los límites de un país.
El realizado dentro del espacio Schengen.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 65
Referencia Doctrinal: 
COD: 8564
Las empresas de transporte de viajeros en autobús están sufriendo modificaciones, ¿cuáles son?

Aumento del personal originado por la introducción de nuevas tecnologías.
Aumento del personal administrativo.
Estancamiento de la organización.
Tendencia a la reducción de ocupaciones.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio sobre las ocupaciones de los sectores de logística y transporte. Principado de Asturias
COD: 8566
¿Cómo se clasifican los transportes de viajeros según el ámbito en que se realicen?

Públicos o privados.
Interiores e internacionales.
Permanentes y ocasionales.
Generales y especiales.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 65
Referencia Doctrinal: 
COD: 8572
La autorización de transporte internacional de viajeros en autocar que nos permite transportar en más de un país se llama autorización:

bilateral.
multilateral.
triangular.
de zona larga.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio del transporte de viajeros por carretera. Ministerio de Fomento
COD: 8573
El transporte de viajeros que no sobrepasa los límites de un país se conoce con el nombre de transporte:

interior.
doméstico.
limitado.
breve.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 65
Referencia Doctrinal: 
COD: 8575
La clasificación de los transportes de viajeros en públicos y privados es una clasificación en función de:

su ámbito.
su naturaleza.
su régimen jurídico.
su objeto.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 62
Referencia Doctrinal: 
COD: 8579
La reacción ágil ante posibles incidencias es un factor…

que juega a favor del transporte de viajeros por carretera.
que juega en contra del transporte de viajeros por carretera.
El transporte de viajeros por carretera no tiene reacciones ágiles frente a las incidencias.
En este sentido, resulta más favorecido el transporte marítimo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Libro Blanco del transporte 2001. Comisión de las Comunidades Europeas
COD: 8580
Cuando la actividad principal de la empresa sea el transporte de viajeros, los servicios de este tipo que realice no podrán considerarse:

servicios de carácter público.
servicios de carácter privado complementario.
servicios discrecionales.
servicios regulares.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 102
Referencia Doctrinal: 
COD: 8583
La actividad de transporte de viajeros por carretera origina una serie de consecuencias negativas que soporta la sociedad en su conjunto. Señale la que no proceda.

Desempleo.
Contaminación.
Accidentes.
Congestión viaria.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Libro Blanco del transporte 2001. Comisión de las Comunidades Europeas
COD: 8585
¿Qué se entiende por transporte de viajeros por cuenta ajena?

El transporte que realiza personal asalariado.
El transporte que se realiza con vehículos alquilados.
La prestación de servicios de transporte a terceros.
El transporte realizado por personal no profesional.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 62
Referencia Doctrinal: 
COD: 8586
¿Cómo se denomina habitualmente el transporte de viajeros por cuenta ajena?

Transporte privado.
Transporte público.
Transporte a la demanda.
Transporte alquilado.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 62
Referencia Doctrinal: 
COD: 8587
¿Cómo se denomina el transporte de viajeros que realiza una empresa cuya actividad principal es distinta del transporte, pero que dispone de vehículos propios para atender sus necesidades?

Transporte personal.
Transporte público.
Transporte privado particular.
Transporte privado complementario.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 102
Referencia Doctrinal: 
COD: 8588
En el transporte privado complementario de viajeros, ¿debe estar el conductor integrado en la organización de la empresa?

No.
Sí.
Solo si el vehículo tiene más de quince plazas.
Solo si se trata de transporte internacional.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 102
Referencia Doctrinal: 
COD: 8589
Cuando se realice un transporte privado complementario de viajeros, ¿se podrá facturar a los clientes por este concepto de modo independiente?

Sí.
No.
Solo si el transporte supera los 500 km, ida y vuelta incluidas.
Solo si el transporte supera los 500 km de ida.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 16/1987 Art. 102
Referencia Doctrinal: 
COD: 8771
¿En qué año se firmó el Acuerdo ASOR?

1975.
1978.
1980.
1982.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ASOR Título
Referencia Doctrinal: 
COD: 8772
El Acuerdo ASOR se refiere a:

transporte internacional de viajeros.
transporte internacional de mercancías perecederas.
transporte postal en vehículos de viajeros.
organización internacional de las asociaciones de transportistas.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ASOR Título
Referencia Doctrinal: 
COD: 8773
El Acuerdo INTERBUS se refiere a:

transporte discrecional de viajeros.
transporte regular de viajeros.
transporte de viajeros en régimen de cabotaje.
Las respuesta A y B son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo Interbús Título
Referencia Doctrinal: 
COD: 8774
El Convenio INTERBUS es un acuerdo sobre transporte firmado entre:

España y varios países de la Comunidad Europea.
España y varios países de Europa no pertenecientes a la Comunidad Europea.
España y los restantes países de la Comunidad Europea.
la Comunidad Europea y otros países de Europa no pertenecientes a la misma.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo Interbús Art. 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 8775
¿Cuál de los siguientes países es firmante del Acuerdo INTERBUS?

Rusia.
Ucrania.
Bosnia-Herzegovina.
Marruecos.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo Interbús Protocolo de Firma
Referencia Doctrinal: 
COD: 8776
¿Cuál de los siguientes países es firmante del Acuerdo INTERBUS?

Croacia.
Moldavia.
Turquía.
Todos los anteriores.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo Interbús Protocolo de Firma
Referencia Doctrinal: 
COD: 8777
¿Qué servicios liberaliza el Acuerdo INTERBUS?

Determinados servicios regulares.
Determinados servicios discrecionales.
Todos los servicios discrecionales.
Las respuesta A y B son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo Interbús Art. 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 8778
¿Qué servicios declara exentos de autorización el Acuerdo INTERBUS?

Todos los servicios discrecionales de viajeros entre los países firmantes.
Los que realizan el viaje de ida con pasaje y el de vuelta con pasaje.
Los de hasta 300 km de recorrido.
No declara exento de autorización ningún servicio, pero flexibiliza su realización en algunos casos.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo Interbús Art. 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 8779
¿Qué servicios declara exentos de autorización el Acuerdo INTERBUS?

Si se cumplen determinadas condiciones, los que hacen el viaje de ida sin pasaje y recogen a todos los viajeros en el mismo lugar.
En todo caso, los que hacen el viaje de ida sin pasaje y recogen a todos los viajeros en el mismo lugar.
Todos los servicios discrecionales de viajeros entre los países firmantes.
Ninguno de los anteriores.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo Interbús Art. 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 8780
¿Qué servicios declara exentos de autorización el Acuerdo INTERBUS?

Los viajes en vacío para sustituir a autobuses averiados.
Las operaciones de tránsito realizadas en combinación con alguno de los servicios exentos.
Los viajes en vacío para realizar transporte de cabotaje en alguno de los países firmantes.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo Interbús Art. 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 8781
¿Impone alguna obligación el Acuerdo INTERBUS en el caso de servicios declarados exentos de autorización?

La de cumplimentar una hoja de ruta con relación de viajeros.
La de cumplimentar una hoja de ruta, pero sin obligación de facilitar relación de viajeros.
Las de comunicar por anticipado la salida del viaje y cumplimentar una hoja de ruta con relación de viajeros.
No impone ninguna.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo Interbús Art. 11
Referencia Doctrinal: 
COD: 8782
¿Qué sucede con los acuerdos bilaterales que tenga firmados España con países que posteriormente se integran en el Acuerdo INTERBUS?

En estos casos se aplican los acuerdos bilaterales en lugar del Acuerdo INTERBUS.
Los acuerdos bilaterales son sustituidos por el Acuerdo INTERBUS.
Se aplican preferentemente los acuerdos bilaterales, siendo complementados en lo que sea preciso por el Acuerdo INTERBUS.
Los acuerdos bilaterales serán sustituidos por el Acuerdo INTERBUS, pero solo si así lo deciden tanto España como el país con el que firmó el acuerdo bilateral.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo Interbús Art. 25
Referencia Doctrinal: 
COD: 8783
¿Qué tratamiento tienen los servicios de lanzadera en el Acuerdo INTERBUS?

Son declarados exentos de autorización, pero con necesidad de cumplimentar una hoja de ruta.
Son declarados exentos de autorización y sin necesidad de cumplimentar hoja de ruta.
Quedan sujetos a la obtención de la autorización prevista en dicho Acuerdo.
Quedan fuera del ámbito de aplicación del Acuerdo INTERBUS.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo Interbús 1; Acuerdo Interbús 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 8784
¿Qué tratamiento tienen los servicios regulares de uso general en el Acuerdo INTERBUS?

Quedan fuera del ámbito de aplicación del Acuerdo INTERBUS.
Quedan sujetos a la obtención de la autorización prevista en dicho Acuerdo.
Son declarados exentos de autorización en determinados supuestos.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo Interbús Art. 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 8785
¿Qué tratamiento tienen los servicios regulares de uso especial en el Acuerdo INTERBUS?

Quedan sujetos, en todo caso, a la obtención de la autorización prevista en dicho Acuerdo y a la cumplimentación de la hoja de ruta.
Quedan sujetos, en algunos supuestos, a la obtención de la autorización prevista en dicho Acuerdo y a la cumplimentación de la hoja de ruta.
En algunos supuestos quedan exentos de autorización.
Quedan fuera del ámbito de aplicación del Acuerdo INTERBUS.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo Interbús Art. 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 8786
¿Qué autorización será necesaria para efectuar un transporte discrecional de viajeros entre España y Liechtenstein?

Una autorización bilateral.
Una autorización INTERBUS.
La licencia comunitaria.
Ninguna de las anteriores.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo Sobre el Espacio Económico Europeo Anexo XIII
Referencia Doctrinal: 
COD: 8851
En la hoja de ruta que acompaña a la licencia comunitaria en los servicios discrecionales de ámbito internacional dentro de la Unión Europea figurará:

el tipo de servicio.
el itinerario principal.
el transporte o transportistas de que se trate.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 12
Referencia Doctrinal: 
COD: 8852
En la hoja de ruta que acompaña a la licencia comunitaria en los servicios discrecionales de ámbito internacional dentro de la Unión Europea figurará necesariamente:

el tipo de servicio.
el transporte o transportista de que se trate.
el nombre de todos los viajeros.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 12
Referencia Doctrinal: 
COD: 8853
¿En qué año se implantó la licencia comunitaria en el ámbito del transporte de viajeros en autocar?

1985.
1989.
1995.
1998.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 11/98 Art. 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 8854
¿Qué requisitos se exigen a quien desee obtener una licencia comunitaria de transporte de viajeros?

Ser titular de autorización de transporte público de viajeros en autobús.
Ser titular de autorización de transporte regular de uso especial.
Ser titular de autorización de transporte regular de uso general.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 108; Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 8855
¿Qué requisitos se exigen a quien desee obtener una licencia comunitaria de transporte de viajeros?

Acreditar competencia profesional para el ejercicio de la actividad de transporte interior e internacional de viajeros.
Ser titular de autorización de transporte privado complementario.
Disponer de un mínimo de cinco autocares.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 8856
¿Cuántas copias auténticas de la licencia comunitaria para transporte de viajeros se pueden expedir, como máximo?

Todas las que desee cada empresa sin límite, pues se trata de un transporte liberalizado.
Tantas como vehículos disponga su titular y utilice en transporte internacional.
Cinco.
Solo una por año.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 8859
¿Son transferibles las autorizaciones comunitarias de transporte internacional de viajeros de carácter regular?

Sí, siempre que se pongan de acuerdo cedente y cesionario.
No.
Solo cuando se lleven utilizando un mínimo de cinco años.
Solo cuando se lleven utilizando un mínimo de tres años.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 8860
El titular de una autorización comunitaria de transporte internacional de viajeros de carácter regular:

habrá de realizar siempre el servicio con sus propios medios personales y materiales.
podrá utilizar vehículos de refuerzo de otros transportistas de modo temporal.
podrá utilizar vehículos de refuerzo de otros transportistas de modo permanente, sin superar nunca el 25 % de los propios.
podrá utilizar vehículos de refuerzo de otros transportistas de modo permanente, sin superar nunca el 50 % de los propios.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 8861
¿Se necesita autorización de transporte para efectuar un transporte oficial en autobús?

Sí.
No.
Solo cuando se supere el ámbito territorial de la Administración pública que va a efectuar el transporte.
Solo si se realiza en vehículos de capacidad superior a 22 plazas más el conductor.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1211/1990 155
Referencia Doctrinal: 
COD: 8862
¿Se necesita autorización de transporte para efectuar un transporte en autobús sin salir de un recinto cerrado?

Sí, siempre.
En ningún caso.
No se necesita si se trata de recintos dedicados a actividades distintas del transporte terrestre.
Solo se necesita en el caso de que se trate de transporte público.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1211/1990 33
Referencia Doctrinal: 
COD: 8863
El transporte de viajeros en autobús realizado por una Administración pública en el ámbito de su funcionamiento interno, para atender necesidades de desplazamiento derivadas de su actividad administrativa, se considera:

transporte administrativo.
transporte de autoridades.
transporte oficial.
transporte público.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 105
Referencia Doctrinal: 
COD: 8866
¿Qué características debe reunir un transporte de viajeros en autobús para ser considerado como transporte oficial?

Ser realizado por una Administración pública.
Llevarse a cabo como actividad integrada dentro de las de funcionamiento interno de la entidad que lo realiza.
Atender necesidades de desplazamiento derivadas de la actividad administrativa propia de la entidad que lo realiza.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 105
Referencia Doctrinal: 
COD: 8867
¿En qué modalidad se otorgan las autorizaciones que permiten efectuar transporte discrecional en autobús?

Como autorización de empresa.
Como autorización individualizada por vehículo.
Como autorización al viaje (una para cada servicio).
Todas las modalidades mencionadas son correctas, dependiendo del servicio que se vaya a efectuar.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1211/1990 44
Referencia Doctrinal: 
COD: 8869
¿Para cuánto tiempo se otorgan las autorizaciones de transporte público de viajeros en autobús?

Para dos años.
Para cinco años.
Para diez años.
Se otorgan sin plazo de duración prefijado.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 51
Referencia Doctrinal: 
COD: 8871
¿Qué capacidad financiera se requiere acreditar para obtener autorización de transporte público de viajeros en autobús?

5.000 euros por cada vehículo utilizado.
9.000 euros por cada vehículo utilizado.
9.000 euros por el primer vehículo y 5.000 más por cada vehículo adicional utilizado.
5.000 euros por el primer vehículo y 9.000 más por cada vehículo adicional utilizado.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 46
Referencia Doctrinal: 
COD: 8872
¿Qué capacidad financiera se requiere acreditar para obtener una autorización de transporte privado complementario de viajeros en autobús?

9.000 euros por cada vehículo utilizado.
5.000 euros por cada vehículo utilizado.
9.000 euros por el primer vehículo y 5.000 más por cada vehículo adicional utilizado.
Para esta clase de transporte no se requiere acreditar la capacidad financiera.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 43
Referencia Doctrinal: 
COD: 8877
¿Cuál es el número mínimo de vehículos requerido para obtener autorización de transporte privado complementario de viajeros en autobús?

Uno.
Tres.
Cinco.
Uno para transporte de ámbito local y cinco para transporte de ámbito nacional.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1211/1990 157
Referencia Doctrinal: 
COD: 8880
¿En qué ámbito se puede realizar transporte con una autorización identificada registralmente con la clave VDE?

En todo el territorio nacional.
Solo en la Comunidad Autónoma de residencia.
Solo en la provincia de residencia y en las limítrofes.
Solo en un radio de 100 kilómetros desde el municipio de residencia.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 91
Referencia Doctrinal: 
COD: 8883
¿Cuántos autobuses, como máximo, se pueden adscribir a una autorización de transporte privado complementario de viajeros?

Cinco.
Diez.
Todos los que solicite la empresa.
El número necesario para cubrir las necesidades de transporte que justifique la empresa.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1211/1990 157
Referencia Doctrinal: 
COD: 8913
¿Cuál debe ser el origen o destino de un transporte regular de uso especial?

El domicilio de los viajeros.
El centro de actividad común.
El que decidan libremente los viajeros.
El que decida libremente quien ha contratado el transporte.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1211/1990 Art. 105
Referencia Doctrinal: 
COD: 8914
¿En qué clase de transporte se encuadran el transporte escolar y el de trabajadores?

Transporte regular de uso general.
Transporte regular de uso especial.
Transporte discrecional.
Transporte de lanzadera.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1211/1990 Art. 105
Referencia Doctrinal: 
COD: 8915
Para que se autorice un transporte regular de uso especial, normalmente se exige:

que los viajeros residan en la misma población.
que los viajeros se dediquen a la misma actividad.
que los viajeros compartan un mismo centro de actividad.
que los viajeros sean amigos o de la misma familia.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1211/1990 Art. 105
Referencia Doctrinal: 
COD: 8916
En el transporte regular de uso especial existe:

un contrato único para todos los viajeros, de duración variable, que cubre todos los servicios realizados durante su vigencia.
un contrato individual para cada viajero, de duración variable, que cubre todos los servicios realizados durante su vigencia.
un contrato único por servicio para todos los viajeros.
un contrato por servicio, individual para cada viajero.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1211/1990 106; RD 1211/1990 107
Referencia Doctrinal: 
COD: 8917
¿Qué debe justificar un transportista para obtener una autorización de transporte regular de uso especial?

Que ha convenido la realización del transporte a través del correspondiente contrato.
Que cuenta con los medios materiales necesarios para prestar el servicio.
Que no ha sido sancionado en los dos años anteriores al realizar transportes similares.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1211/1990 Art. 106
Referencia Doctrinal: 
COD: 8918
La autorización de transporte regular de uso especial determinará:

las rutas a seguir.
los puntos de origen y destino.
las paradas.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1211/1990 Art. 107
Referencia Doctrinal: 
COD: 8919
La autorización de transporte regular de uso especial determinará:

los tráficos que se realizarán.
los conductores que prestarán el servicio.
los vehículos concretos con los que se prestará el servicio.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1211/1990 Art. 107
Referencia Doctrinal: 
COD: 8920
¿Puede efectuarse un transporte regular de uso especial con vehículos que no consten en la correspondiente autorización?

Sí, hasta el 25 % de los tráficos totales cada año.
Sí, hasta el 50 % de los tráficos totales cada año.
Sí, hasta el 100 % de los tráficos totales cada año.
No, debe efectuarse siempre con los vehículos indicados en la autorización.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1211/1990 Art. 107
Referencia Doctrinal: 
COD: 8921
¿Deben cumplir algún requisito los autobuses que se utilicen para efectuar un transporte regular de uso especial y no figuren en la autorización de dicho transporte?

Sí, su utilización debe ser autorizada previamente por la Administración.
Sí, se debe comunicar previamente a la Administración que van a ser utilizados.
Basta con que dispongan de autorización de transporte público.
Basta con que estén matriculados en España.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1211/1990 Art. 107
Referencia Doctrinal: 
COD: 8922
¿Para qué período se otorgarán las autorizaciones de transporte regular de uso especial?

Para un año natural.
Para un año desde la fecha de expedición.
Para dos años.
Para el plazo de duración del contrato, si bien la Administración puede exigir su visado periódico.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 89
Referencia Doctrinal: 
COD: 8923
¿Qué requisitos requiere, normalmente, la realización de transporte regular de uso general por una empresa?

Que la Administración apruebe el establecimiento del servicio.
Que la empresa obtenga autorización de transporte regular.
Que la Administración le adjudique el contrato de gestión de servicio público correspondiente.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 70; Ley 16/1987 71
Referencia Doctrinal: 
COD: 8924
¿Qué circunstancias se deben tener en cuenta para adoptar la decisión de crear un nuevo servicio de transporte regular de uso general?

Las demandas de transporte actuales y potenciales.
Los medios que existen para atender la demanda.
Su repercusión en la red de transporte.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 Art. 70
Referencia Doctrinal: 
COD: 8925
Es un requisito de los nuevos contratos de gestión de servicios públicos de transporte regular de uso general:

que no incluyan tráficos que ya se encuentren atendidos por otros preexistentes.
que no incluyan tráficos que ya se encuentren atendidos por otros preexistentes en porcentaje superior al 10 %.
que no incluyan tráficos que ya se encuentren atendidos por otros preexistentes en porcentaje superior al 20 %.
que no incluyan tráficos que ya se encuentren atendidos por otros preexistentes en porcentaje superior al 30 %.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 72
Referencia Doctrinal: 
COD: 8926
Los contratos de gestión de servicios públicos de transporte regular de uso general recogerán:

exclusivamente las condiciones incluidas en el pliego de condiciones que sirvió de base para la licitación.
las condiciones incluidas en el pliego de condiciones con las modificaciones ofrecidas por la empresa adjudicataria.
las condiciones incluidas en el pliego de condiciones, con las modificaciones ofrecidas por la empresa adjudicataria si son aceptadas por la Administración.
las condiciones incluidas en el pliego de condiciones, con las modificaciones ofrecidas por todas las empresas que concurrieron a la licitación si son aceptadas por la Administración.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 75
Referencia Doctrinal: 
COD: 8927
¿Pueden realizar transporte discrecional los vehículos adscritos a un servicio público de transporte regular de uso general?

Sí, siempre que lo estime oportuno la empresa.
Sí, siempre que dispongan de autorización de transporte público.
Sí, cuando quede asegurada la correcta prestación del servicio regular.
No, solo pueden utilizarse en el servicio regular.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 16/1987 Art. 77
Referencia Doctrinal: 
COD: 8928
¿Deben estar amparados en una autorización de transporte público de viajeros los autocares adscritos a un contrato de gestión de servicio público de transporte regular de uso general?

Sí.
Sí, aunque excepcionalmente se los puede eximir cuando el contrato exija la dedicación de los mismos en exclusiva a su servicio.
No es obligatorio, pero se recomienda a fin de que también puedan efectuar transporte discrecional.
No, ambos tipos de transporte son incompatibles.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 16/1987 Art. 74
Referencia Doctrinal: 
COD: 8931
¿Qué indicaciones se deben recoger en el contrato de gestión de un servicio público de transporte regular de uso general?

Plazo de duración del contrato.
Tarifas a percibir por el servicio.
Condiciones técnicas que han de reunir los vehículos.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 16/1987 73; Ley 16/1987 75
Referencia Doctrinal: 
COD: 8932
El contratista de un servicio de transporte regular de uso general:

podrá no admitir al servicio a una persona cuando se hayan sobrepasado las plazas previstas en cada expedición.
podrá no admitir al servicio a una persona solo cuando se trate de un fumador y se hayan sobrepasado las plazas previstas para fumadores.
podrá no admitir al servicio a una persona cuando, aun existiendo plazas disponibles, estime conveniente dejarlas vacías para aumentar la comodidad de los viajeros.
deberá siempre incrementar las plazas ofrecidas en cada expedición hasta cubrir toda la demanda existente.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1211/1990 89
Referencia Doctrinal: 
COD: 8933
El contratista de un servicio de transporte regular de uso general:

podrá no admitir al servicio a una persona cuando lleve objetos que supongan una incomodidad para otros viajeros.
podrá no admitir al servicio a una persona cuando altere las normas básicas de convivencia.
deberá admitir al servicio a todas las personas, aunque alteren las normas básicas de convivencia, pero habrá de comunicarlo previamente a las Fuerzas de Seguridad.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1211/1990 89
Referencia Doctrinal: 
COD: 9060
Si los estatutos no establecen otro sistema de comunicación, el anuncio de convocatoria de junta general de una sociedad anónima se publicará en uno de los diarios de mayor circulación en la provincia:

siempre y con carácter obligatorio.
con carácter voluntario.
con carácter obligatorio cuando la sociedad no tenga página web.
Depende del tipo de junta de que se trate.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 173
Referencia Doctrinal: 
COD: 9062
¿Qué condiciones deben cumplir, en el ámbito de la Unión Europea, los transportes por cuenta propia de viajeros en autocar?

La actividad principal del titular del vehículo debe ser el transporte.
El transporte se efectuará con ánimo de lucro.
El transporte se ha de realizar con fines comerciales.
El transporte se realizará sin ánimo de lucro y sin fines comerciales.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1073/2009 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 63051
Las empresas contratistas de servicios de transporte regular de uso general de competencia estatal:

deberán llevar una contabilidad analítica de cada servicio como división independiente.
deberán llevar una contabilidad analítica conjunta para todos los servicios de los que sean contratistas.
pueden optar por cualquiera de las alternativas anteriores.
no tienen obligación de llevar contabilidad analítica, bastando con que cumplan las obligaciones generales de contabilidad del Código de Comercio.
RESPUESTA: A
NORMA: OM PRE/907/2014 Art. 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 63052
¿Qué empresas transportistas están obligadas a llevar contabilidad analítica?

Las empresas que prestan servicios de transporte regular de uso especial.
Las empresas contratistas de servicios de transporte regular de uso general de competencia estatal.
Las empresas que prestan servicios de transporte público de viajeros en autobús.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: OM PRE/907/2014 Art. 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 63053
La finalidad de implantar una contabilidad analítica en las empresas contratistas de servicios regulares de uso general es:

conocer el coste real de los servicios.
garantizar el cumplimiento de las obligaciones fiscales por parte de estas empresas.
obtener información sobre la necesidad de implantar nuevos servicios en la zona por la que transcurren.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: A
NORMA: OM PRE/907/2014 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 63054
La finalidad de implantar una contabilidad analítica en las empresas contratistas de servicios regulares de uso general es:

conocer el coste real de los servicios.
comprobar la adecuada gestión del servicio.
garantizar el cumplimiento de las obligaciones fiscales por parte de estas empresas.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: OM PRE/907/2014 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 63082
En caso de transmisión voluntaria inter vivos de las acciones de una sociedad laboral, tienen preferencia para su adquisición en primer lugar:

los socios trabajadores.
los trabajadores indefinidos no socios.
los socios de la clase general.
los familiares del transmitente hasta el segundo grado, por consanguinidad o afinidad.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 44/2015 Art. 6.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 63085
Si la junta general ordinaria no fuere convocada dentro del plazo legal, se podrá convocar, a petición de los socios, por:

el registrador mercantil del domicilio social.
el secretario judicial del domicilio social.
el juez de lo mercantil del domicilio social.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010 Art. 169.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 65602
¿Cómo considera la OMS el tema de la discapacidad?

Como un tema de derechos humanos.
Como un tema sanitario.
Como un tema socio-sanitario.
Como un tema global.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Análisis de la situación de la población con discapacidad y de las entidades del movimiento asociativo y aproximación a sus retos y necesidades en el horizonte de 2020 – FUNDACIÓN ONCE
COD: 65603
La incidencia de la discapacidad en España se encuentra en torno a…

1%
5%
9%
15%
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Análisis de la situación de la población con discapacidad y de las entidades del movimiento asociativo y aproximación a sus retos y necesidades en el horizonte de 2020 – FUNDACIÓN ONCE
COD: 65604
¿Porqué considera la OMS el tema de la discapacidad como un tema de derechos humanos?

Por las desigualdades que experimentan las personas con discapacidad.
Por los prejuicios y abusos que sufren.
Por la poca o nula autonomía personal que tienen.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Análisis de la situación de la población con discapacidad y de las entidades del movimiento asociativo y aproximación a sus retos y necesidades en el horizonte de 2020 – FUNDACIÓN ONCE
COD: 65605
¿La edad es un factor decisivo en la variación en las tasas de incidencia de discapacidad?

No, es semejante en todos los tramos de edad.
Tiene una mayor incidencia en los menores de 5 años.
Existe un incremento de incidencia en torno a los 40 años.
Crece exponencialmente a partir de los 65 años.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Análisis de la situación de la población con discapacidad y de las entidades del movimiento asociativo y aproximación a sus retos y necesidades en el horizonte de 2020 – FUNDACIÓN ONCE
COD: 65606
La Convención sobre los Derechos de las Personas con Discapacidad incluye en esa categoría a quienes…

tengan deficiencias físicas a corto plazo.
tengan deficiencias sensoriales a medio plazo.
tengan deficiencias mentales a largo plazo.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Convención Sobre derechos de las personas con discapacidad (13/12/2006) Art. 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 65607
La Convención sobre los Derechos de las Personas con Discapacidad incluye en esa categoría a quienes…

tengan deficiencias físicas, mentales, sensoriales a largo plazo.
encuentren barreras que impidan su plena participación en la sociedad.
no puedan participar en igualdad de condiciones en la sociedad.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Convención Sobre derechos de las personas con discapacidad (13/12/2006) Art. 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 65608
La Convención sobre los Derechos de las Personas con Discapacidad considera como discriminación cualquier …

restricción o exclusión.
observación o comentario.
expresión o disquisición.
Todas las respuestas son correctas
RESPUESTA: A
NORMA: Convención Sobre derechos de las personas con discapacidad (13/12/2006) Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 65609
La Convención sobre los Derechos de las Personas con Discapacidad considera como discriminación cualquier…

observación o comentario que incida en la desigualdad de las personas discapacitadas.
acción que tenga el propósito de obstaculizar el ejercicio de todos los derechos humanos.
expresión o disquisición que pueda resultar ofensiva para sus destinatarios.
Todas las respuestas son correctas
RESPUESTA: B
NORMA: Convención Sobre derechos de las personas con discapacidad (13/12/2006) Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 65610
¿Qué debe tenerse en cuenta en la relación con las personas con discapacidad visual?

No hablarles mirándole a la cara.
No utilizar palabras como "aquí" o "allí".
Preguntar antes de ofrecer ayuda.
Interactuar con el perro guía.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 65611
¿Qué debe tenerse en cuenta en la relación con las personas con discapacidad visual?

Dar ayuda directa, sin preguntar.
Hablarles mirándoles a la cara. 
Dar la ayuda concreta y acompañar después en previsión de nuevas necesidades.
Hablarles levantando ligeramente la voz.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 65612
¿Qué idea es importante tener en cuenta en las relaciones con personas con discapacidad?

Prestar atención a la discapacidad.
Prestar atención a la persona.
Hablar directamente con el acompañante.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 65613
¿Qué idea es importante tener en cuenta en las relaciones con personas con discapacidad?

Prestar atención a la persona no a la discapacidad.
Hablar directamente a la persona con discapacidad no al acompañante.
Tratar a los adultos como adultos.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 65614
¿Qué debe tenerse en cuenta en la relación con las personas con discapacidad auditiva?

Elevar el volumen de voz.
Evitar ponerse la manos delante de la boca.
Exagerar la vocalización.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 65615
¿Qué debe tenerse en cuenta en la relación con las personas con discapacidad auditiva?

Evitar hablarles sin que estén mirando.
Situarse a su altura.
Hablar de frente y cerca.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 65616
¿Qué debe tenerse en cuenta en la relación con las personas con discapacidad motórica?

Al subir un escalón, primero subirán las ruedas traseras.
Hablar con ellas por delante, cara a cara.
Ayudar con la silla de ruedas sin esperar una petición de ayuda.
Al bajar una rampa, primero bajarán las ruedas delanteras.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 65617
¿Qué debe tenerse en cuenta en la relación con las personas con discapacidad motórica?

Al bajar una rampa, primero bajarán las ruedas traseras.
En espacios estrechos prestar especial atención a manos y pies.
Al subir un escalón, primero subirán las ruedas delanteras.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 65618
¿Qué debe tenerse en cuenta en la relación con las personas con discapacidad intelectual?

No acercarse para ayudar a su concentración.
Utilizar frases cortas, claras y sencillas.
Ante los cambios, no anticipar información para evitar alteraciones.
Entender que siempre agradecen el contacto físico.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 65619
¿Qué debe tenerse en cuenta en la relación con las personas con discapacidad intelectual?

Considerar sus comentarios y propuestas.
Colocarse cerca para favorecer su concentración.
Considerar que puede sentir incomodidad ante el contacto físico.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 65620
¿Qué debe tenerse en cuenta en la relación con las personas con trastornos del desarrollo?

Tener en cuenta que pueden tener dificultades en la comunicación oral.
Considerar sus comentarios y propuestas.
Emplear un lenguaje sencillo.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 65621
¿Qué debe tenerse en cuenta en la relación con las personas con trastornos del desarrollo?

Entender que siempre agradecen el contacto físico.
Debe seguirse su ritmo, respetando sus silencios.
No acercarse para ayudar a su concentración.
Ante los cambios, no anticipar información para evitar alteraciones.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 65622
¿Cómo es aconsejable el trato con personas con enfermedad mental?

De igual a igual.
De forma natural.
De acuerdo con su edad cronológica.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 65623
¿Cómo es aconsejable el trato con personas con enfermedad mental?

De acuerdo con su edad mental.
De igual a igual.
Con ligera superioridad y energía.
Infantilizando el lenguaje para mejorar su comprensión
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 65624
En un transporte regular con un recorrido de 350 km, ¿qué puede hacer una persona con movilidad reducida ante la negativa del transportista a aceptar su reserva?

Reiterar su petición en un plazo de 12 horas y, si persiste la negativa, solicitar la indemnización legalmente establecida.
Pedir que le comunique la negativa por escrito para poder tramitar la correspondiente reclamación.
Solicitar ir acompañada por otra persona de su elección capaz de prestarle la asistencia necesaria.
Solicitar de la Administración competente que inste al transportista a aceptar la reserva.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 65625
Ante la negativa de un transportista a aceptar la reserva de una persona con discapacidad en un transporte regular con un recorrido de 250 km, si esta designa un acompañante para prestarle la asistencia necesaria, ¿qué debe hacer el transportista?

Reservar una plaza, cobrando el menor precio posible de los estipulados, para el acompañante lo más cercana posible a dicha persona.
Facilitar al acompañante un billete con una bonificación del 50 %.
Aceptar que dicho acompañante viaje gratuitamente. 
Facilitar, gratuitamente, un billete de vuelta al acompañante.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 65626
Ante la negativa de reserva de plaza a una persona con discapacidad en un servicio regular con un recorrido superior a 250 km, esta designa un acompañante para ayudarle. ¿En qué condiciones debe ser transportado dicho acompañante?

Con bonificación en los itinerarios de ida y de vuelta.
Con bonificación únicamente en el itinerario de ida.
Con bonificación en el itinerario de vuela
Gratuitamente.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 65627
El transportista está obligado a prestar asistencia a las personas con movilidad reducida que hayan contratado un servicio regular con un recorrido superior a 250 km si…

indican la necesidad de dicha asistencia con una antelación mínima de 36 horas
la solicitan por escrito en el momento de la reserva.
la contratan, pagando el suplemento correspondiente, en el momento de la reserva.
el transportista la tiene previamente ofertada en su página web. 
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 65628
La persona con discapacidad que haya contratado un servicio regular con un recorrido de 250 km y haya solicitado, con la antelación suficiente, asistencia por parte del transportista, ¿con cuánta antelación a la salida del autobús debe personarse en la es

Si el transportista no le indica otra cosa, con un mínimo de 60 minutos.
Con la que él indique al transportista, siempre que sea inferior a 60 minutos.
Si el transportista no le indica otra cosa, con un mínimo de 30 minutos.
Con la que él indique al transportista, siempre que sea inferior a 30 minutos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 65629
Ante una persona con discapacidad que ha contratado un transporte regular con un recorrido de 350 km y también ha solicitado, con antelación suficiente, asistencia, ¿qué debe hacer el transportista en caso de negarle el embarque en el vehículo?

Reembolsarle el importe de la reserva y ofrecerle una indemnización no inferior al 50 % del importe de la misma.
Reembolsar el importe de la reserva e informar por escrito de los motivos de la denegación.
Darle a elegir entre el reembolso de la reserva o la continuación del viaje por medios alternativos para llegar al destino pactado en el contrato de transporte.
Indemnizarle con el duplo del precio de la reserva contratada.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 65630
Un transportista decide negar el embarque a una persona con discapacidad que tiene la reserva contratada para un transporte regular de 400 km de recorrido y que había solicitado asistencia con una antelación de 48 horas. ¿Puede hacerlo?

Sí, pero debe ofrecerle elegir entre el reembolso o la realización del viaje contratado por medios alternativos.
Sí, pero debe reembolsar el precio de la reserva e indemnizarla con el 50 % de dicha cantidad.
Sí, pero debe reembolsar el precio de la reserva y entregar su negativa motivada por escrito.
No, en ningún caso.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 65631
Durante un transporte regular de viajeros se producen daños en la silla de ruedas de uno de ellos, ¿qué responsabilidad tiene el transportista?

Ninguna, salvo que se acredite que hubo dolo o negligencia por su parte.
Es responsable de los daños hasta un límite de 450€, de manera similar a los equipajes.
Es responsable por una cantidad igual al coste de la reparación.
Es responsable de los daños solo cuando la silla sea depositada en la bodega del vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
COD: 65632
¿Cuál es el límite de la indemnización que debe pagar el porteador por la pérdida de una silla de ruedas de uno de los viajeros durante la ejecución de un contrato de transporte regular de viajeros?

El coste de sustitución.
1.500€.
El mismo que el previsto para los equipajes.
Hasta el 80 % del coste de sustitución.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Buenas prácticas en la interacción con las personas con discapacidad. CERMIN
