
Módulo 3. Transporte de materias y objetos explosivos
COD: 4657
¿A qué categoría pertenece el tipo de vehículo destinado principalmente al transporte de explosivos?

FL.
EX/II.
OX.
AT.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 9.1.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4659
¿A qué categoría pertenece el tipo de vehículo destinado principalmente al transporte de explosivos?

EX/III.
FL.
AT.
OX.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 9.1.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4662
¿A qué clase de transporte se dedican los vehículos del tipo EX/II?

Al transporte de explosivos.
Al transporte de materias corrosivas.
Al transporte de materias de la clase 4.2.
Al transporte de animales.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 9.1.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4663
¿A qué clase de transporte se dedican los vehículos del tipo EX/III?

Al transporte de líquidos y gases.
Al transporte de materias comburentes.
Al transporte de explosivos.
Al transporte de mercancías perecederas.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 9.1.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4738
¿Pueden transportarse por carretera las materias explosivas de sensibilidad excesiva o que pueden reaccionar espontáneamente?

Sí, sin ninguna restricción.
No, en ningún caso.
Sí, pero con un permiso especial.
Sí, pero con escolta policial.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5854
Un vehículo destinado al transporte de explosivos es un vehículo de tipo:

AT.
FL.
EX/II.
OX.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 9.1.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5917
El ADR establece, para las mercancías peligrosas de la clase 1, seis divisiones. ¿Qué indica la división 1.1?

Peligro de explosión, pero no en masa.
Peligro de incendio con ligero riesgo de llama.
Peligro de explosión en masa.
Objetos extremadamente poco sensibles que no suponen explosión en masa.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.1.1.5
Referencia Doctrinal: 
COD: 64707
¿Existe alguna restricción de horario para llevar a cabo un transporte de explosivos?

No se puede efectuar fuera del horario ordinario de apertura de los depósitos.
Se puede efectuar en cualquier momento, salvo en horario nocturno (desde las 22:00 hasta las 6:00 horas).
Solo se puede efectuar en el horario que determine la Guardia Civil para cada operación.
No hay restricciones; los interesados en el transporte pueden elegir el horario que más les convenga. 
RESPUESTA: A
NORMA: RD 130/2017 147
Referencia Doctrinal: 
COD: 64708
Los transportes de explosivos deben efectuar sus paradas programadas:

Como mínimo, a 1.000 metros de los núcleos de población.
Como mínimo, a 500 metros de los núcleos de población.
Lo más cerca posible de un cuartel de la Guardia Civil.
Siempre en el interior de un depósito vigilado.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 130/2017 156
Referencia Doctrinal: 
COD: 64709
Los vehículos que transportan artificios de pirotecnica destinados a espectáculos a su llegada al destino se consideran depósito especial, debiendo cumplir unos determinados requisitos de seguridad:

cuando transporten más de 200 kg de materia explosiva neta.
cuando transporten más de 100 kg de materia explosiva neta.
cuando lleguen al destino 14 horas antes de la hora prevista para el inicio del espectáculo.
en todo caso.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 989/2015 102
Referencia Doctrinal: 
COD: 64710
Cuando los vehículos que transportan mercancías peligrosas de clase 1 circulan en convoy:

deben agruparse lo más posible para no dispersar el riesgo.
deben respetar una distancia mínima de 100 metros entre ellos.
deben respetar una distancia mínima de 50 metros entre ellos.
Los transportes de mercancías de clase 1 tienen prohibido circular en convoy, salvo que carguen mercancías con código de clasificación 1.4S.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 8.5 (S1)
Referencia Doctrinal: 
COD: 64711
¿Qué vigilancia mínima impone el Reglamento de Explosivos, con carácter general, a un vehículo que transporte explosivos?

Un vigilante por vehículo de motor, en todo caso.
Un vigilante por vehículo de motor si los vehículos cumplen el resto de requisitos.
Dos vigilantes por vehículo de motor si los vehículos cumplen el resto de requisitos.
Dos vigilantes cada tres vehículos de motor.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 130/2017 ITC 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 64712
¿Qué tareas pueden desempeñar los vigilantes de un transporte de explosivos?

Solo tareas de protección.
Conducción.
Carga y descarga de explosivos.
Todas las anteriores.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 130/2017 ITC 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 64713
¿Qué obligaciones adicionales de vigilancia impone el Reglamento de Explosivos a un vehículo que transporte explosivos y no cumpla con todas las especificaciones?

Tres vigilantes por cada vehículo de motor.
Una escolta de la Guardia Civil.
Un vehículo de apoyo con dos vigilantes de explosivos.
Un vehículo de apoyo con un vigilante de explosivos.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 130/2017 ITC 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 64714
¿Qué medidas de protección durante su estacionamiento impone el ADR para las unidades MEMU cargadas?

Deben permanecer vigiladas.
Pueden estacionar sin vigilancia en un almacén o fábrica que ofrezca garantías de seguridad.
Pueden estacionar apartadas en un aparcamiento.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 8.4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66361
Las materias explosivas de clase 1 son:

siempre sólidas.
siempre líquidas.
sólidas, líquidas o gaseosas.
sólidas o líquidas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66362
La autoridad que asigne una materia peligrosa a la clase 1:

debe emitir un certificado de características técnicas de la materia.
debe emitir un documento de clasificación.
puede efectuar una declaración verbal de asignación, de carácter provisional.
Ninguna autoridad debe efectuar asignaciones, pues es un proceso exclusivamente técnico, sujeto a pruebas y ensayos.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.1.1.9
Referencia Doctrinal: 
COD: 66363
¿Deben tener escolta de la Guardia Civil los transportes de explosivos?

Siempre.
Cuando transporten más de 100 kg de materia explosiva neta.
Cuando la Guardia Civil lo estime oportuno por las características del transporte.
En ningún caso está previsto este tipo de escolta.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 130/2017 ITC 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66364
¿Cuándo es necesario que los vehículos que transportan cartuchería vayan protegidos por un vigilante de seguridad?

Cuando transporten más de 12.000 unidades.
Siempre que transporten cartuchos de calibres distintos al 22.
En todo caso.
En ningún caso.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 989/2015 ITC 11
Referencia Doctrinal: 
COD: 66365
¿Qué es una materia flegmatizada?

Una materia explosiva con elevada potencia explosiva.
Una materia explosiva que presenta riesgo de explosión en masa.
Una materia explosiva a la que se le añade una sustancia para mejorar la seguridad durante el transporte.
Una materia explosiva a la que se le añade una sustancia para facilitar su iniciación.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66366
El Reglamento de Explosivos clasifica las materias explosivas en:

iniciadores, rompedores y propulsores.
iniciadores, detonadores y mechas.
primarios y  secundarios.
primarios, secundarios y pólvoras.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 130/2017 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 66367
¿Cuántos sistemas de comunicación deben llevar las unidades MEMU que operan en territorio español?

Al menos, uno, que debe permitir la comunicación mediante manos libres.
Dos, que deben permitir la comunicación mediante manos libres.
Dos, que deben permitir su activación por voz.
Dos, uno de los cuales tiene que permitir su activación por voz y la comunicación mediante manos libres.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 130/2017 ITC 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66368
¿Qué documentos se precisan en España para efectuar un transporte de explosivos?

Guía de circulación.
Si el transporte tiene como destino un consumidor de explosivos, pedido de suministro autorizado.
Basta con la carta de porte.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 130/2017 152
Referencia Doctrinal: 
COD: 66369
En el transporte de explosivos por territorio español, el pedido de suministro autorizado:

Es necesario cuando el destinatario es un consumidor de explosivos.
Es necesario cuando el transporte se efectúa entre una fábrica y un depósito de productos terminados.
No es necesario en ningún caso, basta con la carta de porte y la guía de circulación.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 130/2017 152
Referencia Doctrinal: 
COD: 66370
En el transporte de explosivos por territorio español, se precisa un protocolo de emergencia en el vehículo:

en todos los casos.
cuando la carga supere 100 kg de materia explosiva neta.
cuando se trate de vehículos EX/II o EX/III.
cuando la carga incluya explosivos de la división 1.1.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 130/2017 157
Referencia Doctrinal: 
COD: 66371
La carta de porte de un transporte de mercancías peligrosas de clase 1 debe indicar siempre:

los números de los modelos de etiquetas que corresponden a la mercancía.
el código de clasificación de la mercancía.
el número de referencia de la guía de circulación.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66372
¿Debe figurar alguna leyenda en los envases de productos explosivos?

No, solo las etiquetas de peligro que correspondan.
Sí, en los envases exteriores.
Sí, en los envases interiores.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 130/2017 101
Referencia Doctrinal: 
COD: 66373
¿Cuántos modelos de etiqueta de peligro se utilizan para mercancías peligrosas de clase 1?

Cuatro.
Dos.
Seis.
Cinco.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.2.2.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66374
¿Para qué divisiones de la clase 1 se utiliza el modelo de etiqueta número 1?

Para todas.
Para las divisiones 1.1, 1.2, 1.3 y 1.6.
Para las divisiones 1.1, 1.2 y 1.3.
Solo para la división 1.1.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.2.2.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66375
Los vehículos que transporten explosivos deben llevar:

un panel en el exterior del techo de la cabina con las letras EX y la matrícula del vehículo.
un panel en la parte delantera y en la trasera con las letras EX y la matrícula del vehículo.
un panel en cada lado del espacio de carga con las letras EX y la matrícula del vehículo.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 130/2017 ITC 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66376
Cuando un vehículo transporta mercancías peligrosas de clase 1 pertenecientes a distintas divisiones:

debe llevar las placas-etiqueta de cada división.
debe llevar las placas-etiqueta de la división más peligrosa que transporten.
debe llevar siempre las placas-etiqueta de la división 1.1.
debe llevar siempre las placas-etiqueta de la división 1.6.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.1.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66377
¿Cuál es la división más peligrosa correspondiente a mercancías peligrosas de clase 1?

La 2.1
La 1.2.
La 1.1
La 1.6.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.1.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66378
¿Cuál es la división menos peligrosa correspondiente a mercancías peligrosas de clase 1?

La 1.6.
La 1.2.
La 1.1
La 1.4.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.1.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66379
Cuando un vehículo transporta mercancías peligrosas de clase 1:

no precisa llevar placas-etiqueta si tienen código de clasificación 1.4S.
no precisa llevar placas-etiqueta si tienen código de clasificación 1.6S.
no precisa llevar placas-etiqueta si tienen código de clasificación 1.1S.
debe llevar siempre las placas-etiqueta correspondientes.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.1.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66380
Cuando un vehículo transporta mercancías peligrosas de clase 1, los paneles naranja:

llevan siempre vacío el espacio correspondiente al número indicativo del peligro.
llevan siempre las letras EX delante del número indicativo del peligro.
utilizan el número de división como indicativo del peligro.
utilizan el código de clasificación como número indicativo del peligro.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66381
El ADR establece, para las mercancías peligrosas de la clase 1, seis divisiones. ¿Qué indica la división 1.2?

Peligro de proyección sin riesgo de explosión en masa.
Peligro de incendio con ligero riesgo de llama.
Peligro de explosión en masa.
Objetos extremadamente poco sensibles que no suponen explosión en masa.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.1.1.5
Referencia Doctrinal: 
COD: 66382
El ADR establece, para las mercancías peligrosas de la clase 1, seis divisiones. ¿Qué indica la división 1.3?

Peligro de explosión, pero no en masa.
Peligro de incendio con ligero riesgo de efectos de onda expansiva.
Peligro de explosión en masa.
Objetos extremadamente poco sensibles que no suponen explosión en masa.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.1.1.5
Referencia Doctrinal: 
COD: 66383
El ADR establece, para las mercancías peligrosas de la clase 1, seis divisiones. ¿Qué indica la división 1.4?

Peligro de explosión en masa.
Peligro de incendio con ligero riesgo de llama.
Peligro pequeño de explosión en caso de ignición o cebado durante el transporte.
Objetos extremadamente poco sensibles que no suponen explosión en masa.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.1.1.5
Referencia Doctrinal: 
COD: 66384
El ADR establece, para las mercancías peligrosas de la clase 1, seis divisiones. ¿Qué indica la división 1.5?

Peligro de explosión, pero no en masa.
Peligro de incendio con ligero riesgo de llama.
Materias extremadamente poco sensibles que no tienen ningún riesgo de explosión en masa.
Materias muy poco sensibles con riesgo de explosión en masa.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.1.1.5
Referencia Doctrinal: 
COD: 66385
El ADR establece, para las mercancías peligrosas de la clase 1, seis divisiones. ¿Qué indica la división 1.6?

Peligro de proyección.
Peligro de incendio con ligero riesgo de llama.
Peligro de explosión en masa.
Objetos extremadamente poco sensibles que no suponen peligro de explosión en masa.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.1.1.5
Referencia Doctrinal: 
COD: 66386
¿Cuántas divisiones contempla el ADR para las mercancías peligrosas de la clase 1?

Dos.
Seis.
Cuatro.
Ocho.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.1.1.5
Referencia Doctrinal: 
COD: 66387
¿Cuál de las siguientes es una división establecida por el ADR para las mercancías peligrosas de la clase 1?

1.6.
1.8.
A.
Todas lo son.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.1.1.5
Referencia Doctrinal: 
COD: 66388
¿Cómo se forma el código de clasificación de las mercancías peligrosas de clase 1?

Con el número de división y el número ONU.
Con el número ONU y la letra del grupo de compatibilidad.
Con el número y la letra del grupo de compatibilidad.
Con el número de división y la letra del grupo de compatibilidad.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.1.1.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 66389
¿Cuál de los siguientes es un grupo de compatibilidad establecido por el ADR para las mercancías peligrosas de la clase 1?

1.6.
B.
M.
1.2.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.1.1.6
Referencia Doctrinal: 
COD: 66390
¿Qué significa, según el ADR, que una mercancía peligrosa de clase 1 pertenezca al grupo de compatibilidad A?

Que es un artículo pirotécnico.
Que consiste en materia explosiva propulsora.
Que consiste en materia explosiva primaria.
Que consiste en materia explosiva secundaria.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.1.1.6
Referencia Doctrinal: 
COD: 66391
¿A qué divisiones de riesgo se asignan normalmente los artificios de pirotecnia?

1.1, 1.2, 1.3 y 1.4.
1.1, 1.3, 1.5 y 1.6.
1.4, 1.5 y 1.6.
1.6.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.1.1.7.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66392
No se admiten al transporte los objetos de clase 1 asignados al grupo de compatibilidad:

D.
K.
G.
S.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.1.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66393
¿Cuál es la cantidad máxima de explosivos (peso neto) de la división 1.3 que puede transportar un vehículo EX/III?

5.000 kg.
16.000 kg.
13.000 kg.
100 kg.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 7.5.5.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66394
¿Cuál es la cantidad máxima de explosivos (peso neto) de la división 1.5 que puede transportar un vehículo EX/II?

5.000 kg.
16.000 kg.
13.000 kg.
Para productos de esta división, debe utilizarse siempre un vehículo EX/III.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 7.5.5.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66395
¿Qué condición debe cumplir la carga de explosivos en una unidad MEMU?

Debe limitarse a los tipos y cantidades requeridos para la materia que se va a fabricar.
Los explosivos embalados se cargarán y se asegurará su compartimento antes de efectuar la carga de cualquier otro producto.
Nunca se puede superar la cantidad de 100 kg de explosivo de cualquier clase.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 7.5.5.2.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 66396
¿Se puede efectuar el transporte conjunto de detonadores y otros explosivos en el mismo vehículo?

Sí, cuando se utilicen compartimentos separados.
Sí, cuando su compatibilidad lo permita.
En ningún caso.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 130/2017 ITC 29
Referencia Doctrinal: 
COD: 66397
Las materias peligrosas de clase 1:

no pueden cargarse en común con ninguna materia u objeto peligroso de otras clases.
pueden cargarse en común con dispositivos de salvamento de la clase 9.
no pueden cargarse en común con ninguna materia u objeto peligroso de otras clases, salvo las que lleven etiqueta 1.4, grupo de compatibilidad S, que sí podrán cargarse en común con cualquier otra.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 7.5.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66398
Las materias peligrosas de clase 1:

no pueden cargarse en común con ninguna materia u objeto peligroso distinto, ni siquiera aunque pertenezcan también a la clase 1.
pueden cargarse en común con cualquier otra materia de clase 1.
pueden cargarse en común con otras materias de clase 1 del mismo grupo de compatibilidad, con las salvedades estipuladas para los grupos L y N.
para poder cargarse en común con otras materias de clase 1 deben ser siempre ambas del mismo grupo de compatibilidad.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 7.5.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 66399
¿Qué productos regula el Reglamento de Explosivos?

Los explosivos utilizados con fines civiles.
Los artículos pirotécnicos.
La cartuchería.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 130/2017 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 66400
Una empresa que se dedique al transporte de explosivos:

conviene que tenga un seguro que cubra su responsabilidad civil y penal.
debe tener un seguro o garantía financiera que cubra su responsabilidad civil y penal.
conviene que tenga un seguro que cubra su responsabilidad civil.
debe tener un seguro o garantía financiera que cubra su responsabilidad civil.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 130/2017 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 66401
Para poder efectuar su comercialización, un explosivo debe:

estar inscrito en la Intervención de Armas y Explosivos.
haber sido inspeccionado por la Intervención de Armas y Explosivos.
estar catalogado.
estar envasado y etiquetado.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 130/2017 15
Referencia Doctrinal: 
COD: 66402
Las unidades MEMU:

son parte integrante de una fábrica fija de explosivos.
son parte integrante de una fábrica móvil de explosivos.
pueden estar integradas en una fábrica fija o móvil.
son elementos completamente diferenciados de las fábricas, fijas o móviles.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 130/2017 22
Referencia Doctrinal: 
COD: 66403
Los consumidores de explosivos se clasifican en:

habituales y eventuales.
frecuentes y ocasionales.
grandes y pequeños consumidores.
profesionales y particulares.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 130/2017 118
Referencia Doctrinal: 
COD: 66404
¿Qué documentos se precisan en los lugares donde se utilizan explosivos?

Un libro registro de consumo.
Un libro registro de entradas.
Actas de uso.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 130/2017 122
Referencia Doctrinal: 
COD: 66405
¿Qué habilitación debe poseer un operario de MEMU?

Permiso de conducir de clase C.
Permiso de conducir de clase C1.
Carné de artillero.
Formación profesional de grado medio, especialidad en Química.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 130/2017 ITC 8
Referencia Doctrinal: 
