
Objetivo 3.1: Tener conciencia de los riesgos de la carretera y los accidentes de trabajo
COD: 17
¿A quién causa un perjuicio económico los accidentes laborales?

Al trabajador.
A la empresa del trabajador.
Al conjunto de la sociedad.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 195
¿Cuál de estas afirmaciones es correcta?

El accidente "in itinere" es el ocurrido en los desplazamientos de ida y vuelta al domicilio del trabajador.
El accidente "in itinere" es el ocurrido, solo, en los desplazamientos de ida al lugar de trabajo.
El accidente "in itinere" es el ocurrido, solo, en los desplazamientos de vuelta al jugar de trabajo.
El accidente "in itinere" es el ocurrido en los desplazamientos de ida y vuelta al lugar de trabajo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 209
¿Cuál de estas afirmaciones no es correcta?

Los riesgos de accidente no desaparecen al bajar del vehículo.
Se debe mantener la vigilancia al realizar otras tareas distintas de la conducción.
No debe extremarse la precaución en las operaciones de carga y descarga.
Hay que respetar en todo momento las normas y recomendaciones de seguridad.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 309
¿Qué es necesario para prevenir las enfermedades cardiovasculares tan habituales en los conductores profesionales?

El sedentarismo.
Comer copiosamente.
Cargas de trabajo con un fuerte estrés.
El ejercicio físico.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 315
¿Qué es una luxación?

La salida del hueso de su articulación.
La rotura de un músculo.
El estiramiento anormal de un músculo.
La rotura de un tendón.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Primeros auxilios en conflictos armados y otras situaciones de violencia. CICR - GINEBRA, 2006; Patología médica y conducción de vehículos - Guía para el consejo médico. Dirección General de Tráfico
COD: 345
¿Qué posición corresponde a la ocupación de conductor de transporte urbano y por carretera, respecto del conjunto de ocupaciones profesionales, por razón del número de accidentes mortales sufridos?

Cuarta.
Tercera.
Segunda.
Primera.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Trabajo - A.2.3. Ministerio de Trabajo y Economía Social
COD: 370
¿Qué podemos decir de las lesiones traumáticas?

Que tienen un origen violento.
Que tienen como protagonista principal un elemento externo.
Que los conductores profesionales están expuestos a ellas.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 406
¿Qué se incluye en la categoría de accidentes de trabajo?

Los accidentes laborales.
Los accidentes "in itinere".
Las enfermedades padecidas con anterioridad al accidente que se agraven como consecuencia del mismo.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 8/2015 156; RD Legislativo 8/2015 316
Referencia Doctrinal: 
COD: 423
¿Qué son enfermedades profesionales?

Aquellas que presentan relación con una determinada rama de actividad.
Aquellas que tienen un nivel bajo de ocurrencia entre los trabajadores de una rama de actividad.
Aquellas que tienen un nivel alto de ocurrencia entre los trabajadores de una rama de actividad.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 8/2015 157; RD Legislativo 8/2015 316
Referencia Doctrinal: 
COD: 425
¿Qué son lesiones traumáticas?

Las de origen no violento.
Las de origen violento.
Las que aparece como protagonista principal un elemento externo.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 510
Entre los accidentes laborales, sin incluir los de tráfico, ¿cuáles son los que con más frecuencia tienen resultado de muerte?

Descargas eléctricas e incendios.
Atropellos y las caídas de personas a distinto nivel.
Caídas de personas a distinto nivel y la exposición a sustancias tóxicas.
Golpes con herramientas y la caída de objetos al manipularlos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 512
Entre los tipos de accidente laboral que tienen los trabajadores de empresas de transporte, ¿cuáles son los que con más frecuencia tienen consecuencias mortales?

Los atropellos.
Las caídas de personas al mismo nivel.
Las caídas de personas a diferente nivel.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 571
Es una obligación de prevención del trabajador:

adoptar medidas de protección.
evitar riesgos evitables.
respetar los métodos de trabajo.
formar e informar.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 31/1995 Art. 29
Referencia Doctrinal: 
COD: 572
Es un elemento imprescindible de un sistema de prevención:

la formación de los trabajadores sobre los riesgos que conlleva su tarea.
la información de los trabajadores sobre los riesgos que conlleva su tarea.
Las respuestas A y B son incorrectas.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 31/1995 18; Ley 31/1995 19
Referencia Doctrinal: 
COD: 592
La caída de los objetos al manipularlos puede venir derivada de:

una carga adecuada de la maquinaria que efectúa la manipulación.
un correcto anclaje de la carga.
una utilización de la maquinaria adecuada.
un apilamiento incorrecto.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 611
La fatiga y el estrés en la actividad del transporte se produce por:

la prolongación de la jornada.
circunstancias del tráfico.
la responsabilidad añadida como consecuencia del objeto transportado.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 618
La intervención de los autobuses y vehículos de transporte de mercancías en accidentes de tráfico con víctimas, si se pondera por los vehículos-kilómetro recorridos anualmente, es:

menor que la del resto de vehículos.
mayor que la del resto de vehículos.
igual que la del resto de vehículos.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio social del transporte por carretera. Ministerio de Transportes
COD: 645
La prevención de riesgos laborales implica obligaciones en el ámbito del transporte:

solo para el empresario.
solo para el trabajador.
para el empresario y da consejos al trabajador.
para el empresario y el trabajador.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 31/1995 Art. 2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 659
Las actividades de prevención de riesgos laborales son una obligación para:

los trabajadores.
los empresarios.
Las respuestas A y B son correctas.
Ninguna de las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 31/1995 Art. 2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 666
La exposición a sustancias tóxicas entre los trabajadores del transporte suele ser consecuencia:

del uso de recipientes en buen estado.
de la manipulación del producto sin utilizar los equipos de protección adecuados.
del uso de vehículos en recintos abiertos.
del llenado a la capacidad estipulada.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 667
Las descargas eléctricas en trabajadores del sector del transporte pueden venir derivadas de:

conexiones inadecuadas.
cables y enchufes defectuosos.
contacto de la carga del vehículo con tendidos eléctricos.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 668
Las lesiones derivadas de un sobreesfuerzo en el trabajo pueden ser producidas por:

movimientos repetitivos.
posturas de trabajo incorrectas.
manipulación inadecuada de la carga.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 669
Las causas de los incendios en los vehículos suelen estar relacionadas con:

circuitos eléctricos de los vehículos en mal estado.
fugas de combustible.
calentamiento del motor.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 678
Las empresas de transporte, al tomar medidas preventivas adecuadas, producen una serie de efectos positivos adicionales. ¿Cuál es uno de ellos?

Mayor motivación de los trabajadores.
Mejores relaciones laborales.
Incremento de la satisfacción en el puesto de trabajo.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 681
Las estadísticas muestran que, con relación a la situación de hace 30 años, en España el número de muertos en accidente de tráfico:

ha aumentando considerablemente.
ha disminuido considerablemente.
se ha mantenido estable.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.; Memoria anual. Ministerio de Transportes
COD: 691
Las leyes vigentes consideran accidente de trabajo a:

todo daño que el trabajador produce con ocasión del trabajo que se ejecuta.
toda lesión corporal o daño material que el trabajador produce con ocasión del trabajo que se ejecuta.
toda lesión corporal que el trabajador sufre con ocasión del trabajo que se ejecuta.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 8/2015 156; RD Legislativo 8/2015 316
Referencia Doctrinal: 
COD: 722
¿Cuáles son los accidentes de tráfico más frecuentes?

Aquellos en los que interviene un autobús.
Aquellos en los que interviene un vehículo que transporta mercancías.
Aquellos en los que se produce una colisión entre vehículos.
Aquellos en los que interviene una bicicleta.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 734
Los conductores profesionales, por su carga de trabajo, son propensos a sufrir:

enfermedades de tipo traumatológico.
enfermedades cardiovasculares.
reuma.
Son los menos propensos a sufrir enfermedades de cualquier tipo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 735
Los gastos que un accidente de tráfico implica para los afectados con lesiones están relacionados con:

ayudas técnicas.
ayudas de tercera persona.
tratamientos físicos y psicológicos.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: El valor de la seguridad vial. Fundación FITSA
COD: 744
Los golpes con herramientas y otros objetos pueden ser consecuencia de:

herramientas apropiadas para la tarea.
una posición correcta de trabajo.
la utilización de elementos de protección como gafas, guantes y botas.
herramientas defectuosas o desgastadas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 746
Los movimientos rutinarios y repetidos de subir o bajar del vehículo:

se pueden convertir en motivo de lesiones.
se pueden convertir en motivo de accidentes.
no es necesario realizarlos con precaución.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 789
Como medida de prevención, debe evitarse mantener el brazo apoyado en la ventanilla durante largos períodos porque…

puede retrasar la aparición de la sensación de fatiga.
se reciben las vibraciones del vehículo y se favorecen lesiones como tendinitis, artritis, etc.
puede provocar sensación de relajación y provocar distracciones.
No existe riesgo alguno relacionado con esa postura.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 837
Debido a las características de los autobuses y vehículos de transporte de mercancías, su intervención en accidentes con muertos es en términos relativos:

superior al del resto de vehículos.
inferior al del resto de vehículos.
igual al del resto de vehículos.
No se tienen datos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Evolución de los indicadores económicos y sociales del transporte por carretera. Ministerio de Transportes; La siniestralidad del transporte pesado en España. Fundación Española para la Seguridad Vial.
COD: 932
En las estadísticas de accidentes de tráfico, el índice de mortalidad hace referencia al número:

de accidentes con víctimas respecto del número de kilómetros recorridos.
de fallecidos respecto del número de kilómetros recorridos.
de heridos graves respecto del número de kilómetros recorridos.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.; Memoria anual. Ministerio de Transportes
COD: 969
El transporte por carretera es una actividad productiva caracterizada por el trabajo:

a ritmos acelerados.
sometido a múltiples circunstancias favorables.
sometido a excesos de responsabilidad.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 980
¿Qué posición corresponde al transporte terrestre y por tubería en número de accidentes mortales sufridos en el conjunto de actividades económicas?

La tercera, solo por detrás de la construcción y de la rama de ganadería, agricultura y caza.
La segunda, solo por detrás de la construcción de edificios.
La primera.
Es uno de los sectores con la siniestralidad más baja.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Trabajo - A.1.2. Ministerio de Trabajo y Economía Social
COD: 1015
En el sector del transporte está reconocida como enfermedad profesional:

el desprendimiento de córnea.
el síndrome postrotuliano.
la úlcera de estómago.
la sordera provocada por el ruido.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1299/2006 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 1033
Señale el medio de transporte con una siniestralidad más baja.

Camión
Turismo.
Motocicleta.
Autobús.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 1059
En las estadísticas de accidentes de trabajo se observa que la incidencia y gravedad de los accidentes en el sector del transporte es:

superior a la media del total de actividades.
igual a la media del total de actividades.
similar a la media del total de actividades.
inferior a la media del total de actividades.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Trabajo - A.1.2. Ministerio de Trabajo y Economía Social
COD: 1077
En los últimos años, el mayor número de conductores y pasajeros muertos en accidente de tráfico conducían o viajaban en:

ciclomotor.
vehículos pesados.
turismos.
autobuses.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 1161
Para prevenir enfermedades cardiovasculares es muy recomendable:

el ejercicio físico esporádico.
el ejercicio psíquico.
el ejercicio físico habitual.
no hacer ninguna clase de ejercicio.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1165
Para que una dolencia sea considerada enfermedad profesional:

debe estar expresamente reconocida como tal por las autoridades sanitarias.
debe aparecer incluida en el cuadro que aprueban las autoridades sanitarias a tales efectos.
debe aparecer en las estadísticas del Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 8/2015 157; RD Legislativo 8/2015 316
Referencia Doctrinal: 
COD: 1168
Para subir y bajar de la cabina de un camión, ¿qué se recomienda?

Subir y bajar de un salto.
Utilizar asideros y puntos de apoyo.
Agarrarse a cualquier elemento de la puerta que sirva de apoyo.
Hacerlo como el conductor considere más apropiado.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados; Prevención y seguridad para conductores de vehículos de transporte de mercancías. CEFTRAL
COD: 1275
Entre las siguientes afirmaciones referidas a los conductores profesionales, señale la que considere incorrecta.

Se encuentran sometidos a una gran presión como consecuencia de tener que cumplir los horarios establecidos.
Tienen un grado de siniestralidad muy alto como consecuencia de su poca experiencia.
Se produce un aumento del cansancio como consecuencia de la permanente atención a la conducción.
Las consecuencias del accidente de un vehículo pesado suelen ser mucho más graves que cuando solo está implicado un turismo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1279
Señale las enfermedades que son consideradas enfermedades profesionales de la rama del transporte terrestre:

Sordera provocada por el ruido.
Lesiones de la piel provocadas por contacto con hidrocarburos.
Parálisis del nervio radial por comprensión del mismo provocada por posturas forzadas.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1299/2006 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 1382
Una finalidad de las actividades de prevención de riesgos laborales es:

evitar los riesgos que son inevitables.
detectar y evaluar los riesgos que no son evitables.
evitar los riesgos evitables.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 31/1995 Art. 15
Referencia Doctrinal: 
COD: 1412
Un tipo de accidente laboral que aparece en el sector del transporte son los atropellos por vehículos y maquinaria auxiliar. Entre las causas de este tipo de accidente se encuentra:

la invasión de zonas de trabajo restringidas.
el uso de maquinaria inadecuada para el lugar de trabajo.
el abandono del vehículo sin asegurar su inmovilización.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1496
En los accidentes de trabajo en el sector del transporte por carretera, ¿cuál es el más habitual entre los no mortales?

Funcionamiento de vehículos en recintos cerrados sin ventilación.
Fugas de combustible.
Sobreesfuerzos.
Lesiones de la piel y de los ojos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1497
¿Cuál es el accidente de trabajo más habitual en el sector del transporte por carretera?

Sobreesfuerzos.
Levantamiento de pesos excesivos.
Manipulación inadecuada de la carga.
Sobrecarga de la maquinaria con la que efectúa la manipulación.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1500
En relación con las causas de los accidentes, la mayoría de estos:

se deben a fallos en la organización del trabajo.
se deben a defectos de las herramientas o materiales.
no se deben a una causa única sino que son el resultado de la confluencia de varias de ellas.
se deben al comportamiento inadecuado del trabajador.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1536
¿Cuáles de los siguientes accidentes de trabajo en el sector del transporte están considerados como accidentes con forma no traumática?

Caídas de personas al mismo nivel (en la misma superficie en la que se encuentra).
Atropellos por vehículos y maquinaria auxiliar.
Exposición continuada a vibraciones.
Enfermedades cardiovasculares.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Trabajo - D.12.2. Ministerio de Trabajo y Economía Social
COD: 1537
¿Cuáles de los siguientes accidentes de trabajo en el sector del transporte están considerados como accidentes con forma no traumática?

Exposición continuada a vibraciones.
Golpes con herramientas y otros objetos.
Infartos.
Sobreesfuerzos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Trabajo - D.12.2. Ministerio de Trabajo y Economía Social
COD: 1538
¿Cuáles de los siguientes accidentes de trabajo en el sector del transporte están considerados como accidentes con forma no traumática?

Aplastamiento por vuelco de la maquinaria de trabajo.
Derrames cerebrales.
Descargas eléctricas.
Proyección de líquidos contra el cuerpo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Trabajo - D.12.2. Ministerio de Trabajo y Economía Social
COD: 1539
¿Qué tipo de accidentes de trabajo tienen mayor gravedad por su repercusión sobre la salud del trabajador?

Los accidentes en planos inclinados.
Los accidentes con forma no traumática.
Los accidentes traumáticos.
Los accidentes de codo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Trabajo - A.4.6. Ministerio de Trabajo y Economía Social
COD: 1541
¿Son los factores psíquicos elementos coadyuvantes de los accidentes de trabajo en el transporte?

No.
No, porque los accidentes siempre son físicos.
No, porque el factor psíquico no afecta al sector del transporte.
Sí, porque la conducción profesional es dada a la aparición de fatiga y estrés.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1582
Los accidentes in itinere son aquellos que:

causan enfermedades cerebrales.
producen la muerte.
ocurren en los desplazamientos de ida y vuelta  al lugar de trabajo.
causan lesiones de columna.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1583
Para que se considere accidente de trabajo, este debe tener lugar:

exclusivamente en el lugar de trabajo.
en el lugar de trabajo o "in itinere".
exclusivamente en el lugar de trabajo o al ir a trabajar.
exclusivamente en el lugar de trabajo o al volver de trabajar.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 8/2015 156; RD Legislativo 8/2015 316
Referencia Doctrinal: 
COD: 1584
Las enfermedades padecidas con anterioridad al accidente que se agraven a consecuencia del mismo:

no tienen relevancia para los accidentes de trabajo.
son consideradas accidente de trabajo exclusivamente si son lesiones de columna.
no son consideradas accidente de trabajo.
son consideradas accidente de trabajo.
RESPUESTA: D
NORMA: RD Legislativo 8/2015 156; RD Legislativo 8/2015 316
Referencia Doctrinal: 
COD: 1585
¿Es el transporte una actividad de riesgo?

No.
Casi nunca.
Sí.
Depende del vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1586
¿Qué son las enfermedades profesionales?

Las contraídas a consecuencia del trabajo.
Las relacionadas con problemas mentales.
Las relacionadas con problemas de los miembros superiores.
Las producidas por accidentes con maquinaria industrial.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 8/2015 157; RD Legislativo 8/2015 316
Referencia Doctrinal: 
COD: 1587
¿Cómo se denominan los accidentes ocurridos en los desplazamientos de ida y vuelta al lugar de trabajo?

Descirculantes.
Desplazantes.
Externos.
In itinere.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1588
Para ser considerado legalmente un accidente de trabajo:

debe ocurrir dentro del horario de trabajo y en el puesto de trabajo.
se debe producir una lesión corporal.
es necesario que haya maquinarias que lo causen.
es necesario que el afectado tenga un contrato de carácter fijo.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 8/2015 156; RD Legislativo 8/2015 316
Referencia Doctrinal: 
COD: 1589
¿Cuál de las siguientes respuestas no es uno de los riesgos principales de la actividad del transporte?

Accidentes de tráfico.
Accidentes derivados del transporte de mercancías peligrosas.
Accidentes en operaciones de carga y descarga y de mantenimiento de los vehículos.
Pancreatitis.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1590
¿Cuál de los siguientes riesgos para la salud no está asociado a la actividad de transporte?

Alteraciones de los ritmos de la digestión y del sueño.
Úlcera de duodeno.
Fatiga y estrés producidos por la prolongación de jornadas.
Fatiga y estrés producidos por el trabajo a contrarreloj y urgencia del servicio.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1591
¿Cuál de los siguientes no es uno de los riesgos principales de la actividad del transporte?

Problemas estomacales.
Aislamiento social, sobre todo en el caso de los transportes internacionales de larga duración.
Fatiga y estrés producidos por las circunstancias del tráfico.
Problemas de salud por mantenimiento continuado de posturas sedentarias.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1592
¿Cuál de los siguientes es uno de los riesgos principales de la actividad del transporte?

Diabetes.
Arritmias cardiacas.
Accidentes de tráfico.
Colesterol alto.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1593
¿Constituye un riesgo asociado en la actividad del transporte el trabajar a contrarreloj y la urgencia de los servicios?

No, nunca.
Depende del tipo de vehículo.
Casi nunca.
Sí, porque causa fatiga y estrés.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1594
¿Cuál es el tipo más frecuente de accidente de tráfico en el que se ven implicados camiones o autobuses?

Los atropellos.
La colisión entre vehículos.
Los derrapes.
Las salidas de la calzada.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio social del transporte por carretera. Ministerio de Transportes
COD: 1595
¿Cuáles son los factores que con más frecuencia concurren en los accidentes de tráfico en los que se ven implicados camiones o autobuses?

El mal funcionamiento del motor.
Las condiciones climatológicas.
La distracción.
Los adelantamientos inadecuados.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio social del transporte por carretera. Ministerio de Transportes
COD: 1600
En comparación con el resto de vehículos, ¿qué nivel alcanza la intervención de los autobuses y vehículos de transporte de mercancías en accidentes de tráfico si se tienen en cuenta los kilómetros recorridos?

Es mucho mayor.
Es igual.
Es notablemente menor.
Es mayor.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Evolución de los indicadores económicos y sociales del transporte por carretera. Ministerio de Transportes; La siniestralidad del transporte pesado en España. Fundación Española para la Seguridad Vial.
COD: 1601
En comparación con el resto de vehículos, ¿qué nivel de gravedad alcanzan los accidentes de tráfico en los que intervienen autobuses o vehículos pesados de transporte de mercancías?

Es menor.
Es igual.
Es notablemente menor.
Es mayor.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Evolución de los indicadores económicos y sociales del transporte por carretera. Ministerio de Transportes; La siniestralidad del transporte pesado en España. Fundación Española para la Seguridad Vial.
COD: 1604
En el transporte de personas por carretera, ¿qué porcentaje de las víctimas de accidente son pasajeros de autobús?

Menos del 5 %.
Entre un 5 % y un 10 %.
Entre un 10 % y un 20 %.
Más de un 20 %.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 1606
La prevención de riesgos en el transporte es una obligación:

exclusivamente del trabajador.
del empresario y también del trabajador.
exclusivamente del empresario.
exclusivamente de las autoridades.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 31/1995 14; Ley 31/1995 29
Referencia Doctrinal: 
COD: 1607
¿Cuáles de las siguientes medidas de prevención de riesgos laborales son obligación del empresario?

Utilizar las herramientas con precaución.
Adoptar medidas de protección.
Respetar los métodos de trabajo.
Utilizar los equipos de protección.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 31/1995 Art. 14
Referencia Doctrinal: 
COD: 1608
¿Cuál de las siguientes medidas de prevención de riesgos laborales es obligación del empresario?

Respetar los métodos de trabajo.
Utilizar los equipos de protección.
Formar e informar.
Utilizar las herramientas con precaución.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 31/1995 18; Ley 31/1995 19
Referencia Doctrinal: 
COD: 1609
¿Cuál de las siguientes medidas de prevención de riesgos laborales es obligación del trabajador?

Adoptar medidas de protección.
Respetar los métodos de trabajo.
Evitar riesgos evitables.
Formar e informar.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 31/1995 Art. 29
Referencia Doctrinal: 
COD: 1610
¿Cuál de las siguientes medidas de prevención de riesgos laborales es obligación del trabajador?

Evitar riesgos laborables.
Formar e informar.
Adoptar medidas de protección.
Utilizar los equipos de protección.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 31/1995 Art. 29
Referencia Doctrinal: 
COD: 1612
¿Dónde se aplica peor la normativa sobre prevención de riesgos laborales en el conjunto de las empresas españolas de transporte por carretera?

En las empresas que tienen entre 1 y 5 trabajadores.
En las empresas que tienen entre 6 y 15 trabajadores.
En las empresas que tienen entre 16 y 49 trabajadores.
En las empresas con más de 50 trabajadores.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT
COD: 1613
Además de otras consecuencias, ¿qué provocan los accidentes laborales?

Un gran coste económico.
Una mayor motivación del trabajador.
La mejora de las relaciones laborales.
Más satisfacción en el puesto de trabajo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1630
El transporte por carretera es una actividad productiva caracterizada por:

ser un trabajo muy tranquilo.
ser un trabajo a ritmos acelerados.
tener unos riesgos de accidente de trabajo nulos.
tener una duración de jornada inferior a las 4 horas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1631
¿Es cierto que el transporte por carretera está sometido a excesos de responsabilidad y a múltiples circunstancias adversas?

Sí, pero solo en vehículos de gran tonelaje.
Sí, pero solo con climas adversos.
No.
Sí.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1634
La duración de las bajas laborales en el sector del transporte:

es inferior en un 20 % a la media del total de actividades.
supera la media del total de actividades.
es inferior en un 10 % a la media del total de actividades.
es igual a la media del total de actividades.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1636
¿El número de accidentes mortales en el sector del transporte terrestre y por tubería es inferior al de algún otro sector de actividad?

Sí, al de la construcción.
Sí, al de la industria química.
Sí, al de la ganadería.
No, es superior al de los restantes sectores de actividad.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Trabajo - A.1.2. Ministerio de Trabajo y Economía Social
COD: 1639
Para minimizar los riesgos, se debe mantener la precaución también al realizar otras tareas distintas de la conducción, especialmente:

el aislamiento social, sobre todo en el caso de los transportes internacionales de larga duración.
accidentes derivados del transporte de mercancías peligrosas.
el mantenimiento continuado de posturas sedentarias.
las operaciones de carga y descarga.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1640
En el sector del transporte, ¿cuál de los siguientes accidentes de trabajo es más frecuente?

Atropellos por vehículos y maquinaria auxiliar.
Aplastamiento por vuelco de la maquinaria de trabajo.
Descargas eléctricas.
Caída de objetos al manipularlos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1641
¿Cuál de los siguientes accidentes relacionados con el transporte se produce más frecuentemente?

Aplastamiento por vuelco de la maquinaria de trabajo.
Descargas eléctricas.
Proyección de líquidos contra el cuerpo.
Exposición continuada a vibraciones.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1642
En el sector del transporte, ¿cuál de los siguientes accidentes de trabajo es más frecuente?

Incendios.
Golpes con herramientas y otros objetos.
Descargas eléctricas.
Proyección de líquidos contra el cuerpo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1643
¿Cuál de los siguientes accidentes de trabajo relacionados con el transporte es más frecuente?

Proyección de líquidos contra el cuerpo.
Exposición a sustancias tóxicas.
Caídas de personas al mismo nivel (en la misma superficie en la que se encuentra).
Incendios.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1644
En el sector del transporte, ¿cuál de los siguientes accidentes de trabajo se produce más frecuentemente?

Caída de objetos al manipularlos.
Incendios.
Sobreesfuerzos.
Exposición a sustancias tóxicas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1645
¿Cuál de los siguientes accidentes de trabajo se produce más frecuentemente en la actividad de transporte?

Golpes con herramientas y otros objetos.
Exposición a sustancias tóxicas.
Caída de objetos al manipularlos.
Aplastamiento por vuelco de la maquinaria de trabajo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1646
¿Qué accidente de trabajo del sector del transporte es más frecuente?

Caída de objetos al manipularlos.
Descargas eléctricas.
Incendios.
Sobreesfuerzos.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1647
En el sector del transporte, ¿cuál de los siguientes accidentes de trabajo es más infrecuente?

Caídas de personas al mismo nivel (en la misma superficie en la que se encuentra).
Atropellos por vehículos y maquinaria auxiliar.
Exposición continuada a vibraciones.
Caída de objetos al manipularlos.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1648
¿Cuál de los siguientes accidentes relacionados con el transporte se produce menos frecuentemente?

Atropellos por vehículos y maquinaria auxiliar.
Golpes con herramientas y otros objetos.
Aplastamiento por vuelco de la maquinaria de trabajo.
Exposición continuada a vibraciones.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1649
En el sector del transporte, ¿cuál de los siguientes accidentes de trabajo es menos frecuente?

Sobreesfuerzos.
Descargas eléctricas.
Exposición continuada a vibraciones.
Golpes con herramientas y otros objetos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1650
¿Cuál de los siguientes accidentes de trabajo relacionados con el transporte es menos frecuente?

Golpes con herramientas y otros objetos.
Caídas de personas al mismo nivel (en la misma superficie en la que se encuentra).
Sobreesfuerzos.
Incendios.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1651
¿Qué accidente de trabajo del sector del transporte es menos frecuente?

Descargas eléctricas.
Caídas de personas al mismo nivel.
Exposición continuada a vibraciones.
Atropellos por vehículos y maquinaria auxiliar.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1652
En los accidentes de trabajo en el transporte, ¿qué lesión, causada por el mantenimiento incorrecto de los sistemas de amortiguación, es la más frecuente?

Daños en la columna vertebral.
Muerte.
Fracturas de huesos e inflamaciones musculares.
Esguinces.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1653
En los accidentes de trabajo en el transporte, ¿cuál de las siguientes lesiones está asociada al deterioro de la cabina o del asiento?

Esguinces graves.
Hernias discales.
Lesiones derivadas.
Fracturas de huesos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1654
En los accidentes de trabajo en el transporte, ¿qué lesión está más frecuentemente causada por el uso de maquinaria inadecuada a las características del lugar de trabajo?

Fractura de huesos.
Luxaciones.
Heridas internas.
Muerte.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1655
En los accidentes de trabajo del sector transporte, ¿qué lesión está más frecuentemente causada por el manejo imprudente o inexperto de la maquinaria?

Desprendimiento de retina.
Luxaciones.
Quemaduras, asfixia.
Fractura de huesos y traumatismos.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1656
En los accidentes de trabajo en el transporte, ¿qué lesión, causada por el mantenimiento prolongado de posturas forzadas, es la más frecuente?

Lumbalgias, cervicalgias y todo tipo de molestias en la espalda.
Roturas o fisuras de huesos.
Magulladuras.
Hematomas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1657
En los accidentes de trabajo en el transporte, ¿cuál de las siguientes lesiones están asociadas al levantamiento de pesos excesivos?

Quemaduras.
Problemas de circulación sanguínea.
Paradas cardíacas.
Muerte.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1658
En los accidentes de trabajo en el transporte, ¿qué lesión, causada por la falta de barandillas en las plataformas superiores de almacenes y muelles de carga, es más frecuente?

Lumbalgias, cervicalgias y todo tipo de molestias en la espalda.
Hernias discales.
Fracturas de huesos.
Problemas de circulación sanguínea.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1659
En los accidentes de trabajo del sector transporte, ¿qué lesión, causada por el calentamiento del motor, es más frecuente?

Magulladuras.
Fractura de huesos.
Luxaciones.
Quemaduras, asfixia.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1660
En los accidentes de trabajo en el transporte, ¿qué lesión, causada por el mal estado de las escaleras, es la más frecuente?

Desgarros musculares.
Lumbalgias, cervicalgias y todo tipo de molestias en la espalda.
Hernias discales.
Problemas de circulación sanguínea.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1661
En los accidentes de trabajo en el transporte, ¿cuál de las siguientes lesiones están asociadas al firme deficiente de las carreteras?

Fracturas de huesos e inflamaciones musculares.
Desprendimiento de retina.
Esguinces.
Hematomas, rozaduras.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1662
En los accidentes de trabajo en el transporte, ¿qué lesión, causada por la limpieza de cisternas o de la caja del vehículo en condiciones inadecuadas, sobre todo si han contenido mercancías peligrosas, es la más frecuente?

Muerte.
Luxaciones.
Lesiones en la piel, lesiones oculares.
Hernias discales.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1663
En los accidentes de trabajo del sector transporte, ¿qué lesión, causada por conexiones inadecuadas, es la más frecuente?

Fracturas de huesos.
Esguinces graves.
Desgarros musculares.
Quemaduras.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1664
En los accidentes de trabajo en el sector del transporte, ¿qué mala práctica es la que causa con más frecuencia el desprendimiento de retina?

Firme deficiente de las carreteras.
Herramientas poco apropiadas para la tarea.
Herramientas defectuosas o desgastadas.
Posición de trabajo incorrecta.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1665
En los accidentes de trabajo en el sector del transporte, ¿qué actividad es la que normalmente causa las hernias discales?

Limpieza de cisternas o de la caja del vehículo en condiciones inadecuadas, sobre todo si han contenido mercancías peligrosas.
Posturas de trabajo incorrectas.
Contacto de la carga del vehículo con tendidos eléctricos.
Operaciones de comprobación o mantenimiento del vehículo sin adoptar las precauciones debidas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1666
En los accidentes de trabajo en el transporte, ¿qué mala práctica está asociada más directamente a quemaduras y asfixia?

Mala colocación de la carga.
Desniveles y pendientes en el suelo.
Calentamiento del motor.
Escasa visibilidad en el puesto de conducción.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1667
En los accidentes de trabajo en el transporte, ¿qué actividad causa paradas cardíacas y la muerte con más frecuencia?

Herramientas defectuosas o desgastadas.
Posición de trabajo incorrecta.
No utilización de elementos de protección (gafas, guantes, botas).
Contacto de la carga del vehículo con tendidos eléctricos.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1668
En los accidentes de trabajo en el transporte, ¿qué actividad causa desgarros musculares con más frecuencia?

Escaleras en mal estado.
Derrame de mercancía peligrosa a causa de accidentes de tráfico.
Uso de recipientes deteriorados.
Llenado por encima de la capacidad estipulada.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1669
En los accidentes de trabajo en el sector del transporte, ¿qué mala práctica causa lesiones en la piel y en los ojos con más frecuencia?

Posturas de trabajo incorrectas.
Derrame de mercancía peligrosa a causa de accidentes de tráfico.
Mantenimiento prolongado de posturas forzadas.
Levantamiento de pesos excesivos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1670
En los accidentes de trabajo en el sector del transporte, ¿cuál es una de las causas más frecuentes de artrosis del codo?

Herramientas defectuosas o desgastadas.
Firme deficiente de las carreteras.
Posturas inadecuadas durante la conducción.
Herramientas poco apropiadas para la tarea.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1671
En los accidentes de trabajo en el transporte, ¿qué mala práctica está asociada directamente con la muerte?

Deterioro de la cabina o del asiento.
Posturas inadecuadas durante la conducción.
Firme deficiente de las carreteras.
Fugas de combustible.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1672
En los accidentes de trabajo en el transporte, ¿qué actividad causa con mayor frecuencia lumbalgias y cervicalgias?

Mantenimiento prolongado de posturas forzadas.
Sobrecarga de la maquinaria con la que efectúa la manipulación.
Utilización de maquinaria inadecuada para el objeto.
Mal estado de los elementos de sujeción.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1673
En los accidentes de trabajo en el transporte, ¿qué actividad causa problemas de circulación sanguínea con mayor frecuencia?

Placas de hielo en cámaras y cajas frigoríficas.
Levantamiento de pesos excesivos.
Invasión de zonas de trabajo restringidas.
Manejo imprudente o inexperto de la maquinaria.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1674
En los accidentes de trabajo en el sector del transporte, ¿qué mala práctica causa quemaduras con mayor frecuencia?

Excesiva velocidad de trabajo.
Mala colocación de la carga.
Cables y enchufes defectuosos.
Desniveles y pendientes en el suelo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1675
En los accidentes de trabajo en el sector del transporte, ¿qué problemas causan esguinces graves normalmente?

Calentamiento del motor.
Fugas de combustible.
Funcionamiento de vehículos en recintos cerrados sin ventilación.
Desniveles en los suelos.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1676
En los accidentes de trabajo en el transporte, ¿qué mala práctica está asociada directamente con lesiones oculares?

Limpieza de cisternas o de la caja del vehículo en condiciones inadecuadas, sobre todo si han contenido mercancías peligrosas.
Posición de trabajo incorrecta.
Herramientas poco apropiadas para la tarea.
Herramientas defectuosas o desgastadas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1677
En los accidentes de trabajo en el transporte, ¿qué circunstancia causa daños en la columna vertebral con mayor frecuencia?

Placas de hielo en cámaras y cajas frigoríficas.
Mantenimiento incorrecto de los sistemas de amortiguación.
Uso de recipientes deteriorados.
Llenado por encima de la capacidad estipulada.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1678
En los accidentes de trabajo en el transporte, ¿qué actividad causa la muerte con mayor frecuencia?

Suelos resbaladizos por vertido de agua, aceite y/o carburante.
Falta de iluminación y/o señalización.
Abandono del vehículo sin asegurar su inmovilización.
Escaleras en mal estado.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1679
¿Cuál de los accidentes de trabajo del sector transportes tiene las bajas laborales de mayor duración?

Los accidentes por intoxicación.
Los accidentes de rozaduras.
Los accidentes de contusiones.
Los accidentes con forma no traumática.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1680
¿En cuál de las siguientes ramas de actividad se producen más accidentes de trabajo con forma no traumática?

Pesca.
Transporte aéreo.
Transporte terrestre y por tubería.
Fabricación de productos de perfumería y cosmética.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Trabajo - D.12.2. Ministerio de Trabajo y Economía Social
COD: 1681
¿En cuál de los siguientes sectores se producen más accidentes de trabajo con forma no traumática?

Agricultura.
Fabricación de productos farmacéuticos.
Transporte terrestre y por tubería.
Comercio al por menor.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Trabajo - D.12.2. Ministerio de Trabajo y Economía Social
COD: 1682
Se puede considerar como accidentes de trabajo con forma no traumática a:

las enfermedades cardiovasculares.
las enfermedades cerebrovasculares.
los derrames cerebrales.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Trabajo - D.12.2. Ministerio de Trabajo y Economía Social
COD: 1684
¿En qué ocupación hay más accidentes de trabajo con forma no traumática?

Carnicero.
Carpintero.
Conductor.
Químico.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Trabajo - D.12.3. Ministerio de Trabajo y Economía Social
COD: 1685
Los factores psíquicos son:

factores que no influyen en los accidentes de trabajo.
factores que influyen en los accidentes de trabajo, pero exclusivamente en el caso de conductores de autobús.
factores que influyen en los accidentes de trabajo, pero exclusivamente en el caso de conductores de camión.
factores causantes o, al menos, que inciden en la producción de accidentes de trabajo en el transporte.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 1687
El ejercicio físico habitual es especialmente recomendable para:

evitar decisiones incorrectas en la conducción.
prevenir enfermedades cardiovasculares.
descifrar la información procedente de la carretera.
asimilar los estímulos procedentes del vehículo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 1688
El ejercicio físico habitual es especialmente recomendable para:

comprender el sentido de las normas de circulación.
analizar la información procedente del sistema de tráfico.
nadie.
los conductores profesionales ya que pasan muchas horas de su jornada sentados.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 1689
Son enfermedades profesionales aquellas que:

ocurren profesionalmente.
ocurren muy a menudo.
presentan relación con una determinada rama de actividad u ocupación.
ocurren raras veces.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 8/2015 157; RD Legislativo 8/2015 316
Referencia Doctrinal: 
COD: 1690
Para que una dolencia sea considerada enfermedad profesional:

debe estar expresamente reconocida como tal por las autoridades sanitarias.
debe ser una dolencia que ocurra muy frecuentemente.
debe ser una dolencia grave.
debe ser una dolencia leve.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 8/2015 157; RD Legislativo 8/2015 316
Referencia Doctrinal: 
COD: 1691
Una dolencia es considerada enfermedad profesional si:

la dolencia es lo suficientemente grave.
la dolencia no es muy grave.
aparece incluida en el cuadro que aprueban las autoridades sanitarias.
la sufren los profesionales, no los aficionados.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 8/2015 157; RD Legislativo 8/2015 316
Referencia Doctrinal: 
COD: 1693
De las siguientes enfermedades, señale la que no es reconocida como enfermedad profesional en el sector del transporte:

Pancreatitis ocasionada por las malas posturas.
Parálisis del nervio radial por compresión del mismo provocada por posturas forzadas y movimientos repetitivos.
Fatiga de vainas tendinosas (Inflamación de los tendones de la muñeca y de los dedos por roce y movimiento repetitivo).
Sordera provocada por el ruido.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1299/2006 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 1694
De las siguientes enfermedades, señale la que no está reconocida como enfermedad profesional en el sector del transporte:

Parálisis del nervio radial por compresión del mismo provocada por posturas forzadas y movimientos repetitivos.
Dolor de cabeza ocasionado por el ruido del motor.
Bursitis (Inflamación de la bolsa llena de líquido que se encuentra entre el tendón y la piel).
Fatiga de vainas tendinosas (Inflamación de los tendones de la muñeca y de los dedos por roce y movimiento repetitivo).
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1299/2006 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 1695
¿Cuál de las siguientes enfermedades no está reconocida como enfermedad profesional en el sector del transporte?

Fatiga de vainas tendinosas (Inflamación de los tendones de la muñeca y de los dedos por roce y movimiento repetitivo).
Bursitis (Inflamación de la bolsa llena de líquido que se encuentra entre el tendón y la piel o entre el tendón y el hueso).
Tortícolis producida por mirar al retrovisor externo con frecuencia.
Lesiones de la piel provocadas por contacto con hidrocarburos, alquitrán, aceites minerales y otros.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1299/2006 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 1696
¿Cuál de las enfermedades que se enumeran a continuación no está reconocida como enfermedad profesional en el sector del transporte?

Bursitis (Inflamación de la bolsa llena de líquido que se encuentra entre el tendón y la piel o entre el tendón y el hueso).
Lesiones de la piel provocadas por contacto con hidrocarburos, alquitrán, aceites minerales y otros.
Enfermedades osteoarticulares por vibraciones mecánicas.
Dolor estomacal crónico.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1299/2006 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 1697
De las siguientes enfermedades, señale cuál no es reconocida como enfermedad profesional en el sector del transporte:

Inflamación de la vesícula.
Enfermedades osteoarticulares por vibraciones mecánicas.
Otras enfermedades vinculadas al transporte de productos determinados (cloro licuado, manganeso y sus compuestos, etc.).
Lesiones de la piel provocadas por contacto con hidrocarburos, alquitrán, aceites minerales y otros.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1299/2006 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 1698
De las siguientes enfermedades, señale cuál no está reconocida como enfermedad profesional en el sector del transporte:

Enfermedades osteoarticulares por vibraciones mecánicas.
Inflamación de la próstata como consecuencia del alto nivel de ruido.
Sordera provocada por el ruido.
Otras enfermedades vinculadas al transporte de productos determinados (cloro licuado, manganeso y sus compuestos, etc.).
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1299/2006 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 1699
¿Cuál de las siguientes enfermedades no está reconocida como enfermedad profesional en el sector del transporte?

Otras enfermedades vinculadas al transporte de productos determinados (cloro licuado, manganeso y sus compuestos, etc.).
Sordera provocada por el ruido.
Parálisis facial.
Parálisis del nervio radial por compresión del mismo provocada por posturas forzadas y movimientos repetitivos.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1299/2006 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 1700
¿Cuál es la principal causa de siniestralidad laboral para los trabajadores del transporte?

La intervención en accidentes de tráfico.
La escasa visibilidad en el puesto de conducción.
Cables y enchufes defectuosos.
Conexiones inadecuadas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 1702
¿Cuál de los siguientes vehículos se ve con más frecuencia implicado en accidentes de tráfico?

Vehículo de mercancías de más de 3.500 kg.
Camión hasta 3.500 kg.
Autobús de línea regular.
Autobús de transporte escolar.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 1703
¿Cuál de los siguientes vehículos se ve con menos frecuencia implicado en accidentes de tráfico?

Vehículo de mercancías de más de 3.500 kg.
Autobús de transporte escolar.
Furgoneta.
Camión de menos de 3.500 kg.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 1704
De los siguientes vehículos, ¿cuál registra menos muertos entre sus ocupantes en accidente de tráfico?

El camión de más de 3.500 kg.
La furgoneta.
El autobús de línea regular.
El camión de más de 3.500 kg.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 2537
A efectos de las estadísticas oficiales, ¿qué circunstancias tienen que darse para que un accidente sea considerado un accidente de tráfico?

Que se produzca en vías abiertas al tráfico, que intervenga al menos un vehículo en movimiento y que tenga como consecuencia heridos o fallecidos o daños materiales.
Que existan daños en los vehículos y que haya, al menos, un herido grave.
Que haya al menos una persona fallecida.
Todas las respuestas son incorrectas.
RESPUESTA: A
NORMA: OM INT/2223/2014 Anexo II, A) 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 3351
¿Cuáles de los siguientes tipos de accidente es frecuente que afecten a los trabajadores de empresas de transporte?

Caída de personas a distinto nivel.
Atropellos por vehículos y maquinaria auxiliar.
Exposición continuada a vibraciones.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 3354
¿Cuál es el accidente de trabajo más habitual en el transporte entre los no mortales?

Esfuerzos.
Descargas eléctricas.
Sobreesfuerzos.
Aplastamiento por vuelco de la maquinaria de trabajo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 3355
¿Cuál es el accidente más frecuente en el que intervienen vehículos que realizan transporte de mercancías o autobuses?

Colisión entre vehículos.
Incendio de vehículos.
Atropellos.
Caída de la mercancía.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio social del transporte por carretera. Ministerio de Transportes
COD: 3357
¿Cuál es el componente principal de la siniestralidad entre conductores profesionales?

Los accidentes que se producen en el desarrollo de tareas de mantenimiento de los vehículos.
Los accidentes que se producen en el desarrollo de reparación de los vehículos.
Los accidentes de tráfico.
Los accidentes que se producen en el desarrollo de tareas de carga y descarga en el caso de transporte de mercancías.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 3426
¿Cuál es la principal causa de siniestralidad laboral para los trabajadores del transporte terrestre?

Las enfermedades profesionales.
Los accidentes con forma no traumática.
Las enfermedades cardiovasculares.
Los accidentes de tráfico.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 3435
¿Cuáles pueden ser las lesiones derivadas de una exposición continua a vibraciones?

Traumatismos.
Problemas de próstata.
Hernias.
Desgarros musculares.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 3436
¿Cuáles pueden ser las razones de los atropellos por vehículos y maquinaria auxiliar?

Dejar el vehículo perfectamente inmovilizado.
Trabajar siempre en la zona que se tiene habilitada.
Usar la maquinaria asignada de conformidad a las reglas estipuladas.
Invasión de zonas de trabajo restringido.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 3443
¿Qué dolencias se consideran enfermedades profesionales?

Aquellas que se producen como consecuencia de un accidente de tráfico camino del trabajo.
Aquellas que se producen como consecuencia de la actividad profesional que se realiza.
Aquellas que se producen en el domicilio del trabajador.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 8/2015 157; RD Legislativo 8/2015 316
Referencia Doctrinal: 
COD: 3445
¿Cuáles son las lesiones más frecuentes derivadas de la proyección de líquidos contra el cuerpo?

Lesiones en la piel.
Traumatismos.
Rozaduras.
Paradas cardíacas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 3448
¿Cuáles son las obligaciones de los empleadores respecto a la prevención de riesgos laborales?

Usar los equipos de seguridad de conformidad a las instrucciones establecidas.
Colocar el equipo después del uso en el lugar indicado para ello.
Suministrar a los trabajadores las ropas y equipos de protección apropiados.
No tienen obligaciones porque el peligro lo tienen los trabajadores.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 31/1995 Art. 17
Referencia Doctrinal: 
COD: 3452
¿Cuáles de los siguientes son accidentes con formas no traumáticas?

Los infartos.
Los derrames cerebrales.
Las hernias discales.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Trabajo - D.12.2. Ministerio de Trabajo y Economía Social
COD: 3453
¿Cuáles son los accidentes de trabajo con una duración más alta de las bajas laborales?

Los accidentes con forma no traumática.
Los accidentes con forma traumática.
Los accidentes de origen violento.
Los accidentes cuyo protagonista principal es un elemento externo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 3477
¿Cuáles son los principales riesgos asociados a la actividad de transporte?

Los accidentes derivados del transporte de mercancías perecederas.
Accidentes en operaciones de carga y descarga y de mantenimiento de los vehículos.
Llevar una vida ordenada y con horarios prefijados.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 3480
¿Cuáles suelen ser los accidentes más frecuentes que afectan a los trabajadores de empresas de transporte?

Atropellos por vehículos y maquinaria auxiliar.
Golpes de herramientas y otros objetos.
Exposición a vibraciones continuas.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 3481
¿Cuál es el tipo más frecuente de accidente en carretera en el  caso de vehículos de transporte de mercancías o autobuses?

La colisión entre vehículos.
La salida de la calzada.
El accidente por fallo mecánico.
El accidente por circunstancias meteorológicas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio social del transporte por carretera. Ministerio de Transportes
COD: 3484
¿Cuál de los siguientes es un accidente laboral que afecta a los trabajadores de empresas de transporte?

Sobreesfuerzos.
Caída de personas al mismo nivel.
Exposición continuada a vibraciones.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 3489
¿Cuál es una enfermedad profesional reconocida en el sector transporte?

Sordera provocada por el ruido.
Enfermedades osteoarticulares por vibraciones mecánicas.
Derrames cerebrales.
Las respuesta A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1299/2006 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 3497
¿Qué factor no produce fatiga?

Circunstancias del tráfico.
Prolongación de jornadas.
Trabajo a contrarreloj y urgencia del servicio.
Reducción de jornadas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 3498
¿Cuál es el factor que produce estrés entre los conductores profesionales?

Aislamiento social, sobre todo en el caso de los transportes internacionales de larga duración.
Riesgo económico personal si se trata de un transportista autónomo.
Prolongación de jornadas.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 3516
¿Cuál no es una causa de accidente de trabajo en el transporte?

Ritmo de trabajo pausado.
Defectos de las herramientas o materiales.
Comportamiento inadecuado del trabajador.
Fallos en la organización del trabajo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 3518
De las siguientes opciones, ¿cuál no es una enfermedad profesional reconocida en el sector del transporte terrestre?

Sordera provocada por el ruido.
Enfermedades osteoarticulares por vibraciones mecánicas.
Lesiones de la piel causadas por contacto con hidrocarburos.
Asfixia.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1299/2006 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 3520
De las siguientes opciones, ¿cuál no es una obligación de prevención del empresario?

Evitar riesgos evitables.
Adoptar medidas de protección.
Formar e informar.
Utilizar los equipos de protección.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 31/1995 Art. 29
Referencia Doctrinal: 
COD: 3522
¿Cuál es un coste de tipo directo que provocan los accidentes de tráfico?

Daños a la propiedad.
Gastos médicos.
Gastos administrativos.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 3525
De las siguientes opciones, ¿cuál no es un riesgo asociado a la actividad de transporte?

Accidentes de tráfico.
Accidentes derivados del transporte de mercancías peligrosas.
Accidentes en operaciones de carga y descarga.
Accidentes en operaciones de mantenimiento de los vehículos particulares.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 3528
¿Cuál puede ser la causa de un accidente producido por una descarga eléctrica?

Cables y enchufes defectuosos.
Conexiones adecuadas.
Contacto de la carga del vehículo con tendidos eléctricos.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 3544
¿Cuándo existe riesgo de accidente para un conductor?

Conduciendo.
En las operaciones de carga.
En las operaciones de descarga.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 3653
¿En qué consiste la paraplejia?

En la pérdida de la movilidad con respecto a las extremidades inferiores.
En la pérdida de la capacidad de comunicarse con el entorno.
En la pérdida de las funciones motrices en todas las extremidades y tronco.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 3654
¿En qué consiste la tetraplejia?

En no tener conciencia de sí mismo ni del entorno, no poder hablar ni comunicarse.
En la pérdida de movilidad de las extremidades inferiores.
En la pérdida de las funciones motoras en todas las extremidades y el tronco.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 3751
¿Qué accidentes de los que tienen los trabajadores de empresas de transporte podemos considerar menos frecuentes?

Exposición continuada a vibraciones.
Golpes con herramientas y otros objetos.
Sobreesfuerzos.
Aplastamiento por vuelco de la maquinaria de trabajo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 3762
¿Qué conductas pueden dar lugar a problemas de salud?

Mantenimiento continuado de posturas sedentarias y forzadas.
Las alteraciones de los ritmos de la digestión.
Las alteraciones de los ritmos del sueño.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 5147
Si no hay colisión, ¿cuándo se considera implicado un vehículo en un accidente de circulación?

Cuando, como consecuencia del accidente, ha resultado muerto o herido el conductor.
Cuando ha estado parado de forma peligrosa, de modo que ha constituido uno de los factores del accidente.
Cuando el comportamiento del conductor es uno de los factores que ha provocado el accidente.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: OM INT/2223/2014 Anexo II, A) 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5148
Las estadísticas sobre accidentes en la carretera indican que, con relación a la situación de hace 30 años, el número de accidentes:

aumenta.
solo disminuye en las zonas urbanas.
disminuye tanto en zonas urbanas como interurbanas.
aumenta solo en zonas urbanas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 5149
¿Qué índice hace referencia al número de fallecidos respecto del número de kilómetros recorridos?

Índice de mortalidad.
Índice de peligrosidad.
Índice de gravedad.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.; Estudio de accidentes - Red regional de carreteras. Junta de Castilla y León
COD: 5150
¿Qué índice hace referencia a la comparación entre el número de accidentes con víctimas y el número de kilómetros recorridos?

Índice de gravedad.
Índice de mortalidad.
Índice de peligrosidad.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.; Estudio de accidentes - Red regional de carreteras. Junta de Castilla y León
COD: 5151
¿Qué índice hace referencia a la comparación entre el número de fallecidos y el número de accidentes?

Índice de peligrosidad.
Índice de gravedad.
Índice de mortalidad.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.; Estudio de accidentes - Red regional de carreteras. Junta de Castilla y León
COD: 5153
¿Qué porcentaje del producto nacional bruto se considera que representan los costes de los accidentes de tráfico en países de rentas elevadas como los de la Unión Europea?

El 15 %.
El 10 %.
El 2 %.
El 30 %.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: El valor de la seguridad vial. Fundación FITSA; Informe sobre la Situación Mundial de la Seguridad Vial. OMS, 2009
COD: 5154
¿Qué lesión medular consiste en la pérdida de funciones motoras en todas las extremidades y el tronco?

Coma vegetativo.
Tetraplejía.
Discapacidad severa.
Paraplejía.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5155
¿Qué lesión medular consiste en la pérdida de funciones motoras en las extremidades inferiores?

Discapacidad severa.
Coma vegetativo.
Tetraplejía.
Paraplejia.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5156
¿Qué consecuencias tiene el coma vegetativo para el que lo padece?

No tiene conciencia de sí mismo ni del entorno, no puede hablar ni comunicarse.
El afectado depende de una ayuda externa.
La pérdida de funciones motoras en las extremidades inferiores.
La pérdida de funciones motoras en todas las extremidades y el tronco.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5157
Los gastos que un accidente de tráfico con lesiones conlleva para la economía de los afectados tienen que ver con:

ayudas técnicas.
ayudas de terceras personas.
tratamientos físicos y psicológicos.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: El valor de la seguridad vial. Fundación FITSA
COD: 5158
¿Cuáles son los tipos de ayuda que puede necesitar un herido en accidente de tráfico, dirigidas a facilitarle el desarrollo de las actividades diarias?

Técnicas.
De terceras personas.
Tratamientos físicos.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5160
En caso de accidente, ¿será más destructivo el impacto de un vehículo pesado o el de un turismo?

El de un turismo.
Es independiente del tipo de vehículo.
El de un vehículo pesado.
Dependerá del culpable del accidente.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5202
¿Qué se entiende por conductor profesional?

Aquellas personas que se dedican a participar en carreras de coches.
Aquellas personas que se dedican a participar en carreras de motos.
Aquellas personas que hacen de la conducción su medio de vida.
Aquellas personas que solamente conducen vehículos pesados.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 5203
En términos relativos, ¿qué nivel de siniestralidad tienen los conductores profesionales?

Elevado, debido a la poca experiencia de los conductores.
Elevado, a pesar de la experiencia de los conductores.
Bajo, a pesar de la poca experiencia de los conductores.
Bajo, debido a la experiencia de los conductores.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 5206
¿A qué circunstancias, con repercusiones negativas sobre su salud, se encuentra sometido el conductor profesional?

A la necesidad de cumplir unos horarios preestablecidos.
A la inexistencia de imprevistos en la carretera.
A la necesidad de mantenerse sentado mucho tiempo.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 5207
En un accidente en el que se encuentra implicado un vehículo pesado o un autobús, ¿cómo serán las consecuencias, generalmente?

Igual que si se hubiera tratado de un turismo.
Más graves que si se hubiera tratado de un turismo.
Menos graves que si se hubiera tratado de un turismo.
No habrá ninguna consecuencia negativa ya que estos vehículos están dotados de muchas medidas de seguridad.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5225
De los siguientes riesgos, ¿cuáles se encuentran asociados a la actividad de transporte?

Jornadas de trabajo de corta duración.
Trabajo relajado.
Accidentes de tráfico.
Poco riesgo económico.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 5227
¿Qué tipo de conductores tienen una tasa de siniestralidad más alta?

Los jóvenes y los que realizan trayectos nacionales.
Los conductores de mayor experiencia y trayectos nacionales.
Los jóvenes y trayectos provinciales.
Los jóvenes y los que realizan trayectos internacionales.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 5229
¿Cuál es el accidente laboral más frecuente que se puede producir como consecuencia de unas escaleras en mal estado?

Caídas de personas al mismo nivel.
Caídas de personas a distinto nivel.
Atropellos por vehículos.
Exposición continuada de vibraciones.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 5230
¿Cuál es el accidente laboral más frecuente que se puede producir como consecuencia de placas de hielo en cámaras y cajas frigoríficas?

Exposición continuada a vibraciones.
Caídas de personas al mismo nivel.
Caídas de personas a distinto nivel.
Atropellos por vehículos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 5257
¿Cuál es el accidente más frecuente que se puede producir como consecuencia de abandonar el vehículo sin asegurar su inmovilización?

Atropellos por vehículos.
Exposición continuada a vibraciones.
Caídas de personas al mismo nivel.
Caídas de personas a distinto nivel.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 5258
¿Cuál es el accidente laboral más frecuente que se puede producir como consecuencia de un mantenimiento incorrecto de los sistemas de amortiguación?

Caídas de personas a distinto nivel.
Atropellos por vehículos.
Exposición continuada a vibraciones.
Caídas de personas al mismo nivel.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 5259
¿Cuál es el accidente más frecuente que se puede producir como consecuencia de no utilizar los elementos de protección (gafas, guantes y botas)?

Golpes con herramientas y otros objetos.
Sobreesfuerzos.
Caída de objetos al manipularlos.
Aplastamiento por vuelco de la maquinaria de trabajo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 5260
¿Cuál es el accidente más frecuente que se puede producir como consecuencia del levantamiento de pesos excesivos?

Aplastamiento por vuelco de la maquinaria de trabajo.
Golpes con herramientas y otros objetos.
Sobreesfuerzos.
Caída de objetos al manipularlos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 5261
¿Cuál es el accidente más frecuente que se puede producir como consecuencia de una utilización de maquinaria inadecuada para el objeto?

Caída de objetos al manipularlos.
Aplastamiento por vuelco de la maquinaria de trabajo.
Golpes con herramientas y otros objetos.
Sobreesfuerzos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 5262
¿Qué accidente puede producirse como consecuencia de una mala colocación de la carga?

Sobreesfuerzos.
Caída de objetos al manipularlos.
Aplastamiento por vuelco de la maquinaria de trabajo.
Golpes con herramientas y otros objetos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 5263
¿Qué accidente laboral nos podrá producir una artrosis en el codo?

Caída de objetos al manipularlos.
Golpes con herramientas.
Incendios.
Exposición continua a vibraciones.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 5264
¿Qué accidente laboral nos podrá producir una hernia discal?

Exposición continua a vibraciones.
Caída de objetos al manipularlos.
Golpes con herramientas.
Sobreesfuerzos.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 5265
¿Qué accidente laboral nos podrá producir una parada cardiaca?

Golpes con herramientas.
Descargas eléctricas.
Caída de objetos al manipularlos.
Exposición continua a vibraciones.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 5266
¿Qué accidente puede producirse como consecuencia del contacto de la carga del vehículo con tendidos eléctricos?

Descargas eléctricas.
Proyección de líquidos contra el cuerpo.
Incendios.
Exposición a sustancias tóxicas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 5270
¿Cuáles son los accidentes laborales que, con más frecuencia, tienen consecuencias mortales?

Proyección de líquidos contra el cuerpo y caídas de personas a distinto nivel.
Exposición a sustancias tóxicas y atropellos.
Descargas eléctricas y sobreesfuerzos.
Los atropellos y las caídas de personas a distinto nivel.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 5271
¿Cuáles son los accidentes laborales que, con más frecuencia, tienen consecuencias no mortales?

Sobreesfuerzos.
Los atropellos.
Descargas eléctricas.
Proyección de líquidos contra el cuerpo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 5272
¿Cuáles son las causas más frecuentes de los accidentes?

Solamente interviene una única causa.
Suelen confluir varias causas.
Solamente el comportamiento inadecuado del conductor.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 5273
¿Cómo se pueden definir los accidentes con forma no traumática?

Enfermedades con comienzo repentino y de origen no violento.
Enfermedades de origen violento.
Enfermedades con una duración de las bajas laborales sustancialmente menor que en el resto de los accidentes de trabajo.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 5274
¿Cómo se puede definir la enfermedad profesional?

Enfermedades con comienzo repentino y de origen no violento.
Aquella que presenta relación con una determinada rama de actividad u ocupación.
Aquella que se produce como consecuencia de un accidente en el trabajo.
Aquella que se produce de camino al trabajo.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 8/2015 157; RD Legislativo 8/2015 316
Referencia Doctrinal: 
COD: 5275
¿Qué tiene que ocurrir para que una dolencia sea considerada enfermedad profesional?

Debe ser consecuencia de un accidente laboral.
Tiene que estar expresamente reconocida como tal por las autoridades sanitarias.
Tiene  que suponer, al menos, tres días de baja laboral.
Tiene que detectarse en el trabajo.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 8/2015 157; RD Legislativo 8/2015 316
Referencia Doctrinal: 
COD: 5276
¿Cuál de las siguientes enfermedades profesionales no está reconocida como tal en el sector del transporte?

Sordera provocada por el ruido.
Bursitis.
Gripe A.
Lesiones de la piel.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1299/2006 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 5277
¿En qué consiste la bursitis, enfermedad profesional reconocida en el sector del transporte?

Inflamación de los tendones de la muñeca.
Una lesión de la piel.
Inflamación de la bolsa llena de líquido que se encuentra entre la piel y el tendón.
Una torcedura del ligamento de la rodilla.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Ergonomía. Organización Internacional del Trabajo
COD: 5278
Entre las siguientes clases de vehículos, ¿cuáles intervienen en más accidentes de tráfico?

Camión de más de 3.500 kg.
Furgonetas.
Vehículos articulados.
Autobuses de transporte regular.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio social del transporte por carretera. Ministerio de Transportes
COD: 5279
¿Qué clase de vehículos dedicados al transporte terrestre participa en menos accidentes de tráfico?

Vehículo articulado.
Camión de más de 3.500 kg.
Autobuses de transporte escolar.
Autobuses de línea regular.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio social del transporte por carretera. Ministerio de Transportes
COD: 5280
¿Cuál es el tipo de accidente más frecuente en el caso de vehículos de transporte de mercancías o autobuses?

La colisión.
El atropello.
Salidas de la calzada.
Exceso de velocidad.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio social del transporte por carretera. Ministerio de Transportes
COD: 5282
¿A quién impone obligaciones la normativa de prevención de riesgos laborables?

Solamente al empresario.
Solamente al conductor.
A las autoridades laborables.
Al empresario y al conductor.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 31/1995 Art. 2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5283
¿Qué obligaciones de prevención de riegos laborables tiene el empresario?

Evitar riegos evitables.
Respetar los métodos de trabajo.
Utilizar los equipos de trabajo.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 31/1995 Art. 15.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5284
¿Qué obligaciones de prevención de riegos laborables tiene el trabajador?

Evitar riegos evitables.
Utilizar los equipos de protección.
Formar e informar.
Adoptar medidas de protección.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 31/1995 Art. 29.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6361
¿Está reconocida la sordera como enfermedad profesional en la rama del transporte?

No.
Sí.
Solo si afecta para conducir.
Solo si el afectado es mayor de 60 años.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1299/2006 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 6362
¿Qué es la bursitis?

Una enfermedad profesional reconocida en el sector del transporte.
Los tipos de inversiones que puede realizar un conductor profesional.
La suma de relaciones que se producen en el diferencial.
Esa palabra no existe.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1299/2006 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 6363
¿Cuál es el tipo de accidente de tráfico mortal más frecuente?

El incendio.
La salida de la calzada.
El vuelco.
La colisión frontal.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 6364
¿Qué son los accidentes con forma no traumática?

Son los producidos a causa del sueño.
Son los producidos a causa de inhalaciones de gases.
Son las enfermedades con comienzo o recrudecimiento repentino.
Son los accidentes evitables.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 6365
Para prevenir enfermedades cardiovasculares en personas a las que su trabajo obliga a pasar muchas horas al día sentado, es muy recomendable:

beber mucho líquido.
meditar.
comer muchos hidratos de carbono.
realizar ejercicio físico habitualmente.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 6366
La participación de los autobuses y vehículos de transporte de mercancías en accidentes de tráfico con víctimas, ponderada por los vehículos-kilómetro recorridos, resulta:

menor que la del resto de vehículos.
mayor que la del resto de vehículos.
igual que la del resto de vehículos.
mucho mayor que la del resto de vehículos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Evolución de los indicadores económicos y sociales del transporte por carretera. Ministerio de Transportes; La siniestralidad del transporte pesado en España. Fundación Española para la Seguridad Vial.
COD: 6367
¿Cuál es la finalidad de las actividades de prevención de riesgos laborales?

Evitar las enfermedades profesionales.
Evitar los accidentes con forma no traumática.
Evitar los riesgos que son evitables y evaluar los que no lo son.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 6388
Para que una dolencia sea considerada enfermedad profesional:

debe estar expresamente reconocida por la mutua de accidentes laborales a la que pertenezca el trabajador.
debe estar expresamente reconocida por las autoridades sanitarias.
basta con que la alegue el trabajador y aporte un informe médico favorable.
basta con que la alegue el trabajador y aporte un certificado de su empresa.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 8/2015 157; RD Legislativo 8/2015 316
Referencia Doctrinal: 
COD: 6389
De los siguientes tipos de accidentes, ¿cuáles tienen con más frecuencia consecuencias mortales entre los trabajadores del sector del transporte?

Los atropellos.
Los incendios.
La inhalación de sustancias tóxicas.
Las descargas eléctricas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 6391
¿Cuál de los siguientes tipos de vehículos está implicado en un mayor número de accidentes de tráfico?

Camión pesado.
Furgoneta.
Autobús articulado.
Semirremolque.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio social del transporte por carretera. Ministerio de Transportes
COD: 6392
¿Cómo se llaman las enfermedades producidas por las condiciones en las que se desarrolla el trabajo?

Enfermedades posturales.
Accidentes de trabajo.
Enfermedades profesionales.
Lesiones laborales.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 8/2015 157; RD Legislativo 8/2015 316
Referencia Doctrinal: 
COD: 6393
Una descarga eléctrica se puede producir por:

cables y enchufes defectuosos.
conexiones inadecuadas.
contacto de la carga del vehículo con tendidos eléctricos.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 6394
La proyección de líquidos a temperaturas elevadas, a alta presión o contaminados, ¿qué lesiones puede producir?

Fractura de huesos.
Traumatismos.
Lesiones en la piel.
Problemas de próstata.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 6395
¿Qué tipo de accidentes son los que tienen como causa el funcionamiento de vehículos en recintos cerrados sin ventilación?

Los atropellos y las caídas de personas a distinto nivel.
Exposición a sustancias tóxicas.
Descargas eléctricas.
Sobreesfuerzos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 6396
Entre los accidentes sin víctimas mortales, ¿qué tipo es el más habitual?

Incendios.
Exposición continuada a vibraciones.
Sobreesfuerzos.
Atropellos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 6822
¿Qué factores pueden producir estrés en el conductor profesional?

Cumplir los tiempos de conducción y descanso.
El uso del limitador de velocidad.
La necesidad de cumplir los horarios preestablecidos.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 6873
En las estadísticas de accidentes de circulación, el índice de mortalidad hace referencia:

al número de fallecidos respecto del número de kilómetros recorridos.
al número de accidentes con víctimas respecto del número de kilómetros recorridos.
a indicadores que comparan el número de víctimas y el número de fallecidos.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.; Estudio de accidentes - Red regional de carreteras. Junta de Castilla y León
COD: 6874
En las estadísticas de accidentes de circulación, el índice de peligrosidad hace referencia:

al número de fallecidos respecto del número de kilómetros recorridos.
al número de accidentes con víctimas respecto del número de kilómetros recorridos.
a indicadores que comparan el número de víctimas y el número de fallecidos.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.; Estudio de accidentes - Red regional de carreteras. Junta de Castilla y León
COD: 6875
En las estadísticas de accidentes de circulación, el índice de gravedad hace referencia:

al número de fallecidos respecto del número de kilómetros recorridos.
al número de accidentes con víctimas respecto del número de kilómetros recorridos.
a indicadores que comparan el número de fallecidos con el número de accidentes.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.; Estudio de accidentes - Red regional de carreteras. Junta de Castilla y León
COD: 6878
En la elaboración de las estadísticas de accidentes de tráfico, si no hay colisión, se considera como implicado un vehículo si se produce alguna de las siguientes circunstancias.

Ha estado detenido ayudando a las víctimas.
Ha estado parado en forma peligrosa, de modo que ha constituido uno de los factores del accidente.
Ha estado presente en el momento del accidente como testigo.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: OM INT/2223/2014 Anexo II, A) 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6879
El coste económico anual de los accidentes de tráfico se valora para los países de ingresos altos, como los de la Unión Europea, en una cifra alrededor del:

0,2 % del PIB.
2 % del PIB.
7 % del PIB.
10 % del PIB.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: El valor de la seguridad vial. Fundación FITSA; Informe sobre la Situación Mundial de la Seguridad Vial. OMS, 2009
COD: 6880
Se estima que por cada persona muerta en accidente de tráfico se producen:

de 10 a 15 heridos graves y de 30 a 40 heridos leves.
de 30 a 40 heridos graves y de 10 a 15 heridos leves.
de 20 a 30 heridos graves y de 40 a 50 heridos leves.
de 40 a 50 heridos graves y de 20 a 30 heridos leves.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS; Manual de medidas de seguridad vial. Rune Elvik y Truls Vaa; FITSA
COD: 6923
La tetraplejia consiste en:

la pérdida de capacidad de las extremidades inferiores.
la pérdida de las funciones motoras en todas las extremidades y el tronco.
no tener conciencia de sí mismo ni del entorno.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6924
La paraplejia consiste en:

la pérdida de capacidad de las extremidades inferiores.
la pérdida de las funciones motoras en todas las extremidades y el tronco.
no tener conciencia de sí mismo ni del entorno.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6925
Los accidentes de tráfico son:

la primera causa de lesión medular por traumatismo.
la segunda causa en trastornos neurológicos.
la primera causa de incapacidad laboral en adultos.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6926
Por lo que se refiere a los afectados, los gastos que deben afrontar a raíz de un accidente con lesiones no se dirigen a:

ayudas técnicas.
ayudas de terceras personas.
tratamientos físicos y psicológicos.
publicaciones de ayudas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: El valor de la seguridad vial. Fundación FITSA
COD: 7277
¿Cuál de las siguientes es la causa menos probable de accidente de trabajo por incendio del vehículo?

Circuitos eléctricos del vehículo en mal estado.
Calentamiento excesivo del motor.
Fuga del combustible.
Mala colocación de la carga.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 7343
¿Qué porcentaje de muertes producidas en España por accidente de trabajo en jornada es debida a un accidente con forma no traumática?

Del 5 al 15 %.
Del 16 al 25 %.
Del 26 al 35 %.
Del 36 al 45 %.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Trabajo - A.4.6. Ministerio de Trabajo y Economía Social
COD: 7344
En lo que se refiere a accidentes mortales, el sector del transporte:

es de los que presenta menor número de casos, comparado con la media del conjunto de ramas de actividad económica.
ocupa el quinto puesto entre las diversas ramas de actividad económica.
ocupa el segundo puesto entre las diversas ramas de actividad económica.
es la rama de actividad económica con mayor número de casos.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Trabajo - A.1.2. Ministerio de Trabajo y Economía Social
COD: 7345
El número de accidentes de trabajo mortales de los conductores profesionales:

no es superado por ninguna otra ocupación.
es superado por los peones de construcción.
es superado por los trabajadores de industrias extractivas.
es superado por los funcionarios de Hacienda.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Trabajo - A.2.3. Ministerio de Trabajo y Economía Social
COD: 7346
De las siguientes ocupaciones, señale la que padece mayor número de accidentes con forma no traumática.

Los conductores de transporte urbano y por carretera.
Los peones de la construcción.
Los camareros.
Los conserjes de edificios.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Trabajo - D.12.3. Ministerio de Trabajo y Economía Social
COD: 7347
¿Cuál no es un accidente laboral propio de los trabajadores del sector del transporte?

Caída de personas a distinto nivel.
Exposición continuada a vibraciones.
Accidente de tráfico conduciendo un vehículo particular.
Golpes con herramientas y otros objetos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 7348
¿Qué clase de vehículo, entre los siguientes, interviene en menos accidentes de tráfico?

Vehículo articulado.
Camión de más de 3.500 kg.
Camión de menos de 3.500 kg.
Autobuses de línea regular.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio social del transporte por carretera. Ministerio de Transportes
COD: 7352
La siniestralidad de los vehículos pesados, medida en vehículos-kilómetro, es:

mayor que la del total de vehículos.
menor que la del total de vehículos.
igual que la del total de vehículos.
prácticamente nula.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Evolución de los indicadores económicos y sociales del transporte por carretera. Ministerio de Transportes; La siniestralidad del transporte pesado en España. Fundación Española para la Seguridad Vial.
COD: 7353
De los siguientes medios de transporte por carretera, ¿cuál es el que se ve involucrado en menor número de accidentes?

El autobús de línea regular.
El autobús escolar.
El vehículo de transporte de mercancías de menos de 3.500 kg de MMA.
El vehículo de transporte de mercancías de más de 3.500 kg de MMA.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 7354
Indique cuál de las siguientes afirmaciones es correcta.

En carretera se producen más accidentes con víctimas que en zona urbana.
En zona urbana se producen más accidentes con víctimas que en carretera, pero mueren menos personas.
En zona urbana se producen más accidentes con víctimas y mueren más personas que en carretera.
En zona urbana se producen más accidentes que en carretera, pero no hay víctimas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Siniestralidad vial en España. Dirección General de Tráfico
COD: 7357
¿Qué característica suele ir asociada al trabajo de los conductores profesionales?

El sedentarismo.
La carga de trabajo.
El estrés.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 7358
¿Qué requerimientos suelen ir asociados a la conducción profesional?

Un nivel de atención bajo.
Esporádicamente, la realización de tareas repetitivas.
Ritmos de trabajo elevados.
Poco esfuerzo mental.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 7360
¿Cuáles de las siguientes lesiones son más frecuentes entre los conductores profesionales?

Molestias en las piernas.
Molestias en las caderas.
Molestias en los brazos.
Molestias en la espalda.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 7361
¿Cuál de las siguientes es la lesión menos habitual en los conductores profesionales?

Molestias en la parte alta de la espalda.
Molestias en la parte baja de la espalda.
Molestias en la nuca o en el cuello.
Molestias en las rodillas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 7379
¿Qué factores favorecen la aparición de enfermedades cardiovasculares en los conductores profesionales?

La vida sedentaria.
El estrés.
Ninguno de las anteriores.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 7380
¿Qué caracteriza a los denominados "accidentes con forma no traumática"?

Su escasa incidencia entre los conductores profesionales.
Su origen violento.
Su aparición o recrudecimiento repentino.
Ninguna de las anteriores.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 7381
¿Cuál es el tipo más frecuente de accidente de tráfico en el que se ven implicados camiones o autobuses?

Los atropellos.
La colisión entre vehículos.
Las pérdidas de carga o equipajes.
Ninguno de los anteriores.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio social del transporte por carretera. Ministerio de Transportes
COD: 7382
¿Cuáles son los factores que, con más frecuencia, concurren en los accidentes de tráfico en los que se ven implicados camiones o autobuses?

El mal estado de la carretera.
Los fallos mecánicos.
La distracción.
Ninguno de los anteriores.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio social del transporte por carretera. Ministerio de Transportes
COD: 7383
¿Qué posición ocupan los conductores de transporte urbano y por carretera, por lo que se refiere a número de accidentes mortales, en el conjunto de actividades profesionales?

Primera.
Tercera.
Cuarta.
Es una de las ocupaciones con menos accidentes mortales.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Trabajo - A.2.3. Ministerio de Trabajo y Economía Social
COD: 7384
Considerando las distintas actividades económicas, ¿qué posición corresponde al transporte terrestre y por tubería en número de accidentes mortales sufridos?

La primera.
La segunda, solo por detrás de la construcción.
La segunda, solo por detrás de la minería.
Es uno de los sectores con la siniestralidad más baja.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Trabajo - A.1.2. Ministerio de Trabajo y Economía Social
COD: 7385
¿Cuáles de los siguientes accidentes de trabajo en el sector del transporte están considerados como accidentes con forma no traumática?

Sobreesfuerzos  por levantamiento de pesos excesivos.
Atropellos por vehículos.
Quemaduras.
Enfermedades cardiovasculares.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Trabajo - D.12.2. Ministerio de Trabajo y Economía Social
COD: 7386
¿Cuáles de los siguientes accidentes de trabajo en el sector del transporte están considerados como accidentes con forma no traumática?

Lumbalgias.
Derrames cerebrales.
Infartos.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Trabajo - D.12.2. Ministerio de Trabajo y Economía Social
COD: 7389
¿En cuál de las siguientes ramas de actividad se producen más accidentes de trabajo con forma no traumática?

Pesca.
Agricultura.
Transporte terrestre y por tubería.
Comercio al por menor.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Trabajo - D.12.2. Ministerio de Trabajo y Economía Social
COD: 7390
En los últimos años, el mayor número de conductores y pasajeros muertos en accidente de tráfico conducían o viajaban en:

turismos.
bicicletas.
autobuses urbanos y de corta distancia.
autobuses de largo recorrido.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 7391
¿Cuál es la principal causa de siniestralidad laboral para los trabajadores del transporte?

La intervención en accidentes de tráfico.
Las lesiones producto de un fallo mecánico del vehículo.
Las lesiones al cargar o descargar mercancías y equipajes.
Ninguna de las anteriores.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 7392
En el sector del transporte está reconocida como enfermedad profesional:

la bursitis.
la sordera provocada por el ruido.
las lesiones de la piel por contacto con hidrocarburos.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1299/2006 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 7397
¿Cuál de los siguientes vehículos se ve con más frecuencia implicado en accidentes de tráfico?

Autobús.
Camión de más de 3.500 kg.
Furgoneta.
Todos los mencionados por igual.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio social del transporte por carretera. Ministerio de Transportes
COD: 7437
De los siguientes medios de transporte de personas, ¿cuál interviene menos en accidentes de tráfico con víctimas?

El autobús de línea regular.
El autobús de transporte escolar.
El turismo particular.
Todos por igual.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Observatorio social del transporte por carretera. Ministerio de Transportes
COD: 7438
De las víctimas de accidentes de tráfico, son pasajeros de autobús:

menos del 10 %.
menos de 15 %.
más del 15 %.
menos del 5 %
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 7499
Los accidentes de tráfico que se consideran accidentes laborales pueden ser:

in itinere o en misión.
en servicio o en disposición.
en presencia o en servicio.
Ningún accidente de tráfico puede catalogarse como laboral.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 63055
A efectos estadísticos, las personas implicadas en accidentes de tráfico con víctimas se clasifican en:

fallecido a 24 horas, herido con hospitalización superior a 24 horas, herido con asistencia sanitaria igual o inferior a 24 horas e ileso.
fallecido, herido grave, herido leve e ileso.
fallecido, herido, ileso.
Todas las respuestas anteriores son falsas.
RESPUESTA: B
NORMA: OM INT/2223/2014 Anexo II, B)
Referencia Doctrinal: 
COD: 63056
En las estadísticas oficiales de accidentes de tráfico no se consideran accidentes:

los provocados por muertes naturales confirmadas, en todos los casos.
las que se producen en un terreno en el que no se aplica la legislación sobre tráfico de vehículos.
los provocados por conductores sin permiso de conducción.
aquellos en los que está implicado un vehículo policial.
RESPUESTA: B
NORMA: OM INT/2223/2014 Anexo II, A) 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 63057
Los datos de un accidente de circulación con algún fallecido, recogidos por los agentes encargados de la vigilancia del tráfico, ¿en qué plazo se deben remitir al Registro Nacional de Víctimas de Accidentes de Tráfico?

En las 24 horas siguientes al accidente.
En el mes siguiente al accidente.
En la semana siguiente al accidente.
En los cinco días siguientes al accidente.
RESPUESTA: A
NORMA: OM INT/2223/2014 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 63058
¿A qué órgano deben remitir los agentes encargados de la vigilancia del tráfico los datos de los accidentes de tráfico con víctimas?

Al Ministerio de Sanidad.
Al Servicio de Inspección de Transporte que corresponda.
Al Registro Nacional de Víctimas de Accidentes de Tráfico.
A la Comunidad Autónoma correspondiente.
RESPUESTA: C
NORMA: OM INT/2223/2014 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 63059
¿Quién comunica a los servicios encargados de la elaboración de la estadística los datos relativos a un accidente de circulación?

La Dirección General de Tráfico.
Los agentes de la autoridad encargados de la vigilancia y el control del tráfico.
La Comunidad Autónoma correspondiente.
La Jefatura Provincial de Tráfico correspondiente.
RESPUESTA: B
NORMA: OM INT/2223/2014 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 63084
¿Qué son las enfermedades profesionales?

Las contraídas a consecuencia de cualquier trabajo.
Las contraídas a consecuencia de un trabajo ejecutado en las actividades especificadas en el cuadro que, a tal efecto, se apruebe.
Las contraídas a consecuencia del ejercicio de una profesión de riesgo.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 8/2015 157; RD Legislativo 8/2015 316
Referencia Doctrinal: 
COD: 65787
Los accidentes en los que están implicados vehículos pesados de transporte de mercancías:

se producen mayoritariamente en zonas urbanas.
se producen mayoritariamente en autovías.
se producen mayoritariamente en autopistas.
se producen mayoritariamente en carreteras convencionales.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65788
¿Existe alguna relación entre la antigüedad del vehículo y la gravedad de los accidentes en los que intervienen vehículos pesados y autobuses?

No.
Depende del tipo de vía en la que se produzca el accidente.
Las consecuencias son menos graves cuanto mayor es la antigüedad.
Las consecuencias son más graves cuanto mayor es la antigüedad.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65789
Un motivo de posibles problemas de salud que está asociado a la actividad de transporte es:

la necesidad de permanecer mucho tiempo sentado e inmovilizado.
la alteración de los horarios de comida.
la alteración del ritmo de sueño.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. Fundación para la Prevención de Riesgos Laborales; Prevención de riesgos laborales en el sector del transporte por carretera. UGT; Prevención de riesgos laborales para el sector del transporte por carretera. Labour Asociados
COD: 65790
¿Qué índice compara el número de fallecidos con el número total de víctimas en accidente de tráfico?

El índice de accidentalidad.
El índice de mortalidad.
El índice de gravedad.
El índice de letalidad.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.; Estudio de accidentes - Red regional de carreteras. Junta de Castilla y León
COD: 65791
En las estadísticas sobre accidentes de tráfico, el índice de letalidad pone en relación:

el número total de víctimas con el número de accidentes
el número total de víctimas con el número de vehículos del parque.
el número de fallecidos con el número de accidentes.
el número de fallecidos con el número total de víctimas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.; Estudio de accidentes - Red regional de carreteras. Junta de Castilla y León
COD: 65792
En las estadísticas sobre accidentes de tráfico, el índice de letalidad se denomina también:

Índice de gravedad.
índice de accidentalidad.
Índice de mortalidad.
índice de lesividad.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.; Estudio de accidentes - Red regional de carreteras. Junta de Castilla y León
COD: 65793
¿Quién está obligado a suministrar datos sobre un accidente de tráfico, de cara a la elaboración de estadísticas?

Todos los implicados en el accidente.
Los agentes de tráfico.
Los centros sanitarios.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: OM INT/2223/2014 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 65794
¿En qué plazo deben los agentes de tráfico remitir al Registro Nacional de Víctimas de Accidentes de Tráfico los datos de un accidente de circulación en el que no haya habido muertos ni heridos graves?

En las 24 horas siguientes al accidente.
En los diez días siguientes al accidente.
En el mes siguiente al accidente.
Si no hay muertos ni heridos hospitalizados, no es obligatorio remitir ningún dato.
RESPUESTA: B
NORMA: OM INT/2223/2014 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 65795
¿A quién se considera persona implicada en un accidente de tráfico a efectos estadísticos?

A los peatones que resulten afectados por el accidente.
A los peatones que hayan ayudado a las víctimas del accidente.
A los peatones que hayan presenciado el accidente, aunque no hayan ayudado a las víctimas.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: OM INT/2223/2014 Anexo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 65796
En la actualidad, el número total de accidentes de tráfico con víctimas que se registra anualmente en España está en torno a:

50.000.
100.000.
200.000.
300.000.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 65797
En la actualidad, el número de muertos en accidentes de tráfico que se produce anualmente en España está entre:

500 y 1.000.
1.000 y 1.500.
1.500 y 2.000.
2.000 y 2.500.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 65798
Señale la afirmación correcta.

El mayor número de accidentes y los de más gravedad se producen en vías urbanas.
El mayor número de accidentes y los de más gravedad se producen en vías interurbanas.
El mayor número de accidentes se produce en vías urbanas, pero son de menos gravedad.
El mayor número de accidentes se produce en vías interurbanas, pero son de menor gravedad.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 65799
¿En qué período del año se produce el mayor número de fallecidos en accidente de tráfico?

En verano.
En invierno.
En abril y mayo.
Todos los meses por igual.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 65800
¿Cuáles son los factores que aparecen presentes con más frecuencia en los accidentes de tráfico?

Distracción, velocidad inadecuada y alcohol.
Distracción, velocidad inadecuada y fallo mecánico.
Velocidad inadecuada, fallo mecánico y alcohol.
Alcohol, fallo mecánico y error humano.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 65801
¿Qué elemento se considera más influyente para que ocurra un accidente de tráfico?

Las características técnicas del vehículo.
La situación de la carretera.
El comportamiento del conductor.
Todos tienen la misma incidencia.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65802
Los accidentes en los que están implicados vehículos pesados de transporte de mercancías:

suelen tener más gravedad para las personas y generan más pérdidas económicas.
suelen tener más gravedad para las personas, pero generan menos pérdidas económicas.
suelen tener menos gravedad para las personas y generan menos pérdidas económicas.
suelen tener menos gravedad para las personas, pero generan más pérdidas económicas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio estadístico de los accidentes de camiones. Dirección General de Tráfico.
COD: 65803
Señale la afirmación correcta.

La mayoría de los accidentes en los que participan camiones o autobuses suceden en carretera.
La mayoría de los accidentes en los que participan camiones o autobuses suceden en vías urbanas.
La mayoría de los accidentes en los que participan camiones suceden en vías urbanas y, la mayoría de aquellos en los que participan autobuses, en carretera.
La mayoría de los accidentes en los que participan camiones suceden en carretera y, la mayoría de aquellos en los que participan autobuses, en vías urbanas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.; Las principales cifras de la siniestralidad. Dirección General de Tráfico
COD: 65804
En caso de colisión de un vehículo pesado con un turismo:

la mayor lesividad la sufren los ocupantes del turismo.
la mayor lesividad la sufren los ocupantes del vehículo pesado.
la mayor lesividad la sufre el conductor del turismo, pero no el resto de sus ocupantes.
la mayor lesividad la sufre el conductor del vehículo pesado, pero no sus otros posibles ocupantes.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estudio estadístico de los accidentes de camiones. Dirección General de Tráfico.
COD: 65805
¿Qué tipo de daños físicos producen con frecuencia los accidentes de tráfico?

Lesiones medulares.
Traumatismos craneoencefálicos.
Perforaciones del tímpano.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65806
¿Qué secuelas graves pueden tener los traumatismos craneoencefálicos producidos en un accidente de tráfico?

Coma vegetativo.
Discapacidad mental.
Discapacidad física.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65807
Al calcular la valoración económica de los costes de los accidentes de tráfico se suele distinguir entre:

Costes simples y complejos.
Costes claros y difusos.
Costes directos, indirectos y humanos.
Costes generales y específicos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65808
Entre los costes directos de un accidente de tráfico se incluye:

la intervención de los bomberos.
la calidad de vida perdida.
la capacidad de producción perdida.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65809
Entre los costes directos de un accidente de tráfico se incluyen:

los daños en los vehículos implicados.
el coste del proceso judicial derivado del accidente.
los daños en los elementos de la carretera.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65810
¿En qué tipo de accidentes de tráfico los daños materiales suelen representar el principal componente de coste?

En los que no hay heridos ni muertos.
En los que hay muertos.
En los que hay heridos graves, pero no muertos.
En los que solo hay heridos leves.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65811
¿En qué consisten los costes indirectos de un accidente de tráfico?

En el valor de la capacidad de generar trabajo profesional que se ha perdido.
En el valor de la capacidad de producir trabajo doméstico que se ha perdido.
En el valor de la capacidad de disfrutar de la salud que se ha perdido.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65812
¿Qué se entiende por costes humanos de un accidente de tráfico?

Los costes asociados al sufrimiento que produce un accidente.
El valor de la calidad de vida perdida.
El valor de la pérdida de disfrute de la vida o de la salud.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65813
¿Qué clase de costes de un accidente de tráfico es más difícil de valorar económicamente?

Los directos.
Los indirectos.
Los humanos.
Todos presentan una dificultad similar.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65814
¿Qué métodos se utilizan para valorar económicamente los costes humanos de los accidentes de tráfico?

Método de las preferencias declaradas.
Método de las indemnizaciones.
Método del capital humano.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65815
¿Cómo se denomina también el método de las preferencias declaradas, utilizado para valorar económicamente los costes humanos de los accidentes de tráfico?

Método de las indemnizaciones.
Método de la disposición al pago.
Método de capitalización.
Método de la invariante productiva.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65816
¿En qué consiste el método de las preferencias declaradas, utilizado para valorar económicamente los costes humanos de los accidentes de tráfico?

En consultar a las compañías de seguros el montante de las indemnizaciones que han tenido que pagar por accidentes de tráfico.
En realizar encuestas en las que se pregunta cuánto se estaría dispuesto a gastar para reducir el riesgo de accidentes.
En capitalizar al tipo de interés de mercado el importe de la indemnización que fija la ley para fallecidos y heridos en accidentes de tráfico.
En preguntar a los afectados por accidentes de tráfico el importe de los gastos en los que han incurrido a raíz del accidente.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65817
¿Qué método de cálculo de los costes humanos derivados de los accidentes de tráfico se suele utilizar actualmente en los países desarrollados?

El método de las indemnizaciones.
El método de la capitalización.
El método de la disposición al pago.
El método de la peritación técnica.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
