
Módulo 5. Formación en materia de protección de los animales durante el transporte de conformidad con el Reglamento (CE) n.º 1/2005, del Consejo, de 22 de diciembre de 2004, relativo a la protección de animales durante el transporte y las operaciones conexas
COD: 64955
El Reglamento (CE) 1/2005 se aplica al transporte de ….

animales de granja, únicamente.
animales vertebrados o invertebrados vinculados a actividades económicas.
animales vertebrados vivos.
animales vertebrados vivos o muertos.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Art. 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 64956
El Reglamento (CE) 1/2005 no se aplica al transporte de animales….

con destino a mataderos.
con destino a consultas veterinarias por consejo de un veterinario.
desde puertos como continuación de un transporte marítimo.
con origen o destino en centros de titularidad pública. 
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 64957
El Reglamento (CE) 1/2005 se aplica al transporte de animales….

vivos vinculados a una actividad económica.
vivos o muertos vinculados a una actividad económica.
vivos vinculados o no a una actividad económica.
vivos o muertos vinculados o no a una actividad económica.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Art. 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 64958
El Reglamento (CE) 1/2005 incluye dentro del concepto de transporte de animales….

la carga y descarga.
los transbordos.
los descansos previos a la descarga final.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 64959
¿Cómo define el Reglamento (CE) 1/2005 "lugar de salida del transporte"?

Es el lugar en el que carga al animal y donde ha estado, al menos, 24 horas antes de la salida.
Es el lugar en el que carga al animal y donde ha estado, al menos, 48 horas antes de la salida.
Es el lugar que pactan las partes del contrato independientemente de donde se hayan cargado los animales.
Es el lugar en el que el veterinario emite el certificado de conformidad.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 64960
¿Cómo define el Reglamento (CE) 1/2005 "lugar de descanso"?

Cualquier parada durante el viaje.
Cualquier parada durante el viaje, incluido el lugar de destino.
Cualquier parada de una duración superior a 4 horas.
Aquellas paradas que se llevan a cabo en lugares que cumplen determinados requisitos establecidos en normativa.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 64961
¿Cómo define el Reglamento (CE) 1/2005 "lugar de destino"?

El que está definido como tal en el contrato de transporte.
Lugar en el que finaliza el transporte o transportes y donde el animal va a cumplir el fin que justifica su traslado.
Lugar que alberga al animal, al menos, 24 horas antes de un nuevo transporte.
Lugar que alberga al animal, al menos, 48 horas antes de un nuevo transporte.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 64962
¿Qué plazo de validez máxima puede tener la autorización de transportista para el transporte de animales?

2 años.
5 años. 
10 años.
15 años.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Art. 10
Referencia Doctrinal: 
COD: 64963
¿Qué tipo de autorizaciones administrativas para transportistas establece el Reglamento (CE) 1/2005?

Válidas para viajes nacionales y válidas para viajes internacionales.
Válidas para viajes largos y no válidas para viajes largos.
Válidas para equinos y bovinos y válidas para el resto de especies.
Válidas para viajes de menos de 24 horas y válidas para viajes de más de 24 horas.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Art. 10
Referencia Doctrinal: 
COD: 64964
Según el Reglamento (CE) 1/2005, ¿qué requisitos debe cumplir el transportista para obtener una autorización para el transporte de animales?

No haber infringido gravemente la legisación sobre protección de animales en los 3 años anteriores a la solicitud.
Acreditar la formación de todo el personal que vaya a dedicar al transporte.
Acreditar la posesión de vehículos que cumplan con la normativa reguladora de bienestar animal.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Art. 10
Referencia Doctrinal: 
COD: 64965
Según el Reglamento (CE) 1/2005, ¿qué requisitos debe cumplir el trasportista para obtener una autorización para el transporte de animales?

Certificados de aprobación válidos para todos los medios de transporte por carretera que se utilicen para viajes largos.
Certificados de competencia válidos para todos los conductores y cuidadores que deban efectuar viajes largos.
Información de los procedimientos para localizar y registrar los vehículos durante viajes largos.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Art. 11
Referencia Doctrinal: 
COD: 64966
¿Cuál es una regla general en el transporte de animales?

Emplear el menor tiempo posible.
No causar lesiones.
Utilizar las rutas aconsejadas por la Comisión Europera.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Art. 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 64967
¿En qué tipo de transporte de animales es obligatorio que el personal que los manipule esté formado y capacitado?

En todos los transportes de equinos y bovinos.
En todos los transportes efectuados con vehículos de más de 12 tn de MMA.
En todos los transportes de más de 65 km de distancia entre el lugar de salida y el de destino.
En todos los transportes de animales vivos.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Art. 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 64968
¿Cuándo debe ir en el transporte de animales un cuidador además del conductor?

En todos los transportes de animales vivos.
En todos los transportes de equinos y bovinos.
En todos los transportes, salvo si el contenedor cuenta con con una provisión suficiente de alimentos y agua en distribuidores que no puedan volcarse.
En todos los transportes de una duración superior a 6 horas.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Art.6
Referencia Doctrinal: 
COD: 64969
En el transporte de animales, los transportistas deben designar…

un veterinario de apoyo.
una persona física responsable del transporte.
un consejero de bienestar animal.
una empresa de control de sanidad animal.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Art. 5
Referencia Doctrinal: 
COD: 64970
¿Qué deberes tienen los transportistas de animales?

Proceder a la eliminación o destrucción de los cadáveres de animales que tengan bajo su responsabilidad.
Comunicar al organismo competente el inicio del cualquier transporte.
Designar un veterinario responsable de bienestar animal en el transporte.
Conservar durante 5 años las hojas de ruta de todos los transportes.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 8/2003 Art. 7
Referencia Doctrinal: 
COD: 64971
La importación de animales en España…

se realiza por transitarios específicamente autorizados.
se lleva a cabo con la supervisión de un veterinario habilitado.
se realiza a través de centros de inspección autorizados.
requiere la supervisión de la Inspección de Sanidad Animal.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley ago.-03 Art. 12
Referencia Doctrinal: 
COD: 64972
La exportación de animales en España…

se realiza a través de centros de inspección autorizados.
requiere la supervisión de la Inspección de Sanidad Animal.
se realiza por transitarios específicamente autorizados.
se lleva a cabo con la supervisión de un veterinario habilitado.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley ago.-03 Art. 13
Referencia Doctrinal: 
COD: 64973
En relación con el transporte de animales vivos, ¿qué medidas establece la Ley 32/2007 que deben tomar las Administraciones Públicas?

Que sólo se transporten animales que estén en condiciones de viajar.
Que el transporte se realice sin causarles lesiones o un sufrimiento innecesario.
Que se reduzca al mínimo posible la duración del viaje.
Todas las respuestsas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 32/2007 Art. 5
Referencia Doctrinal: 
COD: 64974
En España, la normativa reguladora de transporte de animales se aplica…

a todos los transportes de animales vivos.
a todos los transportes de animales vivos en relación con una actividad económica.
a todos los transportes de animales vivos o muertos.
a todos los transportes de animales vivos o muertos vinculados a una actividad económica.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 542/2016 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 64975
En España, la normativa reguladora de transporte de animales no se aplica…

a los transportes de abejas y abejorros.
a todos los transportes de animales domésticos. 
a los animales de acuicultura.
a los transportes de animales hacia clínicas veterinarias por consejo de un veterinario
RESPUESTA: D
NORMA: RD 542/2016 Art. 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 64976
¿Qué requisitos deben cumplir los transportistas de animales con sede social en España?

Estar registrados como tales.
Asegurarse de que los animales transportados son aptos para el transporte.
Utilizar medios de transporte autorizados y registrados.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 542/2016 Art. 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 64977
¿Qué obligaciones tienen los transportistas de animales en España?

En los planes de incidencia, incluir el contacto de un experto en bienestar animal.
Incorporar el diligenciado de la autoridad competente al documento de control de ruta cuando sea obligatorio.
Elaborar un plan de bienestar animal en viajes de más de 6 horas de duración.
En los casos que sea obligatorio el cuaderno de a bordo, devolver una copia a la autoridad competente.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 542/2016 Art. 14
Referencia Doctrinal: 
COD: 64978
¿Por dónde pueden entrar en España, procedentes de fuera de la UE, los camiones que transporten animales vivos de la especie porcina?

Solo por los puntos de entrada designados por la Autoridad competente.
Por cualquier puerto que cuente con un servicio de sanidad animal.
Por cualquier punto de la red viaria que cuente con un recinto adecuado para el descanso de los animales.
Por cualquier punto geográfico, no existe restricción normativa alguna.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 542/2016 Art. 17
Referencia Doctrinal: 
COD: 64979
¿Por dónde pueden entrar en España, procedentes de fuera de la UE, los camiones que transporten animales vivos de la especie caprina?

Por cualquier puerto.
Por cualquier punto de la red ferroviaria.
Por cualquier punto de la red viaria.
Todas las respuestas son incorrectas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 542/2016 Art. 18
Referencia Doctrinal: 
COD: 64980
En el caso de infracciones cometidas en relación al transporte de animales no aptos…

el transportista es responsable subsidiario.
la responsabilidad puede ser solidaria del transportista y del titular de la explotación donde se cargaron los animales.
el titular de la explotación donde se cargaron los animales es el responsable.
el transportista solo es responsable en el caso de los trasportes largos.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 542/2016 Art. 22
Referencia Doctrinal: 
COD: 64981
¿Qué documentación debe llevarse en el vehículo que realiza un transporte de animales?

El origen y el propietario de los animales.
La duración prevista del viaje.
La fecha y hora de salida.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Art. 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 64982
En relación con el transportista, ¿qué documentación debe llevarse en el vehículo que realiza un transporte de animales?

CIF de la empresa.
Certificado de competencia del cuidador.
Certificado de inscripción en el registro oficial de transportistas.
Certificado de aptitud de la empresa.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 542/2016 Art. 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 64983
En relación con el transportista, ¿qué documentación debe llevarse en el vehículo que realiza un transporte de animales?

Copia auténtica o compulsada de la autorización del transportista.
Certificado de competencia del cuidador.
Cuaderno de a bordo u hoja de ruta, cuando sea obligatorio.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 542/2016 Art. 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 64984
En relación con el vehículo o contenedor, ¿qué documentación debe llevarse en el vehículo que realiza un transporte de animales?

Tarjeta de inspección de sanidad animal.
Certificado de inspección técnica.
Certificado o talón de desinfección.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 542/2016 Art. 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 64985
En relación con los animales, ¿qué documentación debe llevarse en el vehículo que realiza un transporte de animales?

Tarjeta de movimiento de ganado bovino, en su caso.
Documentación que acredite el origen de los animales y su propietario.
Acreditación de contratación de un seguro de bienestar animal.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 542/2016 Art. 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 64986
En un transporte de animales, ¿qué se considera viaje largo?

Todos los que transcurren por territorio de más de un Estado.
Aquellos cuya duración supere las ocho horas.
Aquellos en los que, entre el punto de carga y el descarga, exista una distancia superior de 500 km.
Depende de la especie de animales transportada.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 64987
Un viaje largo, en el transporte de animales, es el que tiene una duración superior a …

4 horas.
6 horas.
8 horas.
12 horas.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 64988
¿Cómo se identifican las autorizaciones de transporte de animales en España?

Con las siglas AT.
Con las siglas TA.
Con las siglas TAV.
Con las siglas ATA.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 542/2016 Art. 5
Referencia Doctrinal: 
COD: 64989
En España, la autorización para el trasporte de animales de tipo 1 habilita para …

viajes cuya duración no supere las 6 horas.
viajes cuya duración no supere las 8 horas.
transporte de equinos exclusivamente.
transporte de bovinos, ovinos y aves de corral, exclusivamente.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 542/2016 Art. 5
Referencia Doctrinal: 
COD: 64990
En España, la autorización para el trasporte de animales de tipo 2 habilita para …

todo tipo de viajes.
viajes cuya duración no supere las 8 horas.
viajes de ámbito nacional.
viajes de ámbito internacional.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 542/2016 Art. 5
Referencia Doctrinal: 
COD: 64991
¿Qué documentos debe presentar un transportista para la obtención de una autorización para realizar todo tipo de viajes de transporte de animales?

Póliza de seguro de sanidad animal.
Designación de un consejero de bienestar animal.
Contrato de un servicio de asistencia veterinaria en viaje.
Planes de contingencia para casos de emergencia.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 542/2016 Art. 11
Referencia Doctrinal: 
COD: 64992
¿Qué plazo de validez tiene el certificado de aprobación de un contenedor para el transporte de animales?

2 años.
5 años. 
10 años.
15 años.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Art. 18
Referencia Doctrinal: 
COD: 64993
De qué clases puede ser la autorización de los medios de transporte y contenedores para transporte de animales?

Para viajes de hasta ocho horas de duración.
Para viajes de más de ocho horas de duración.
Para viajes de hasta doce horas de duración.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 542/2016 Art. 6
Referencia Doctrinal: 
COD: 64994
¿Puede retirarse a un transportista la autorización para el transporte de animales?

No, en ningún caso.
Sí, si comete una infracción calificada como muy grave en la normativa de sanidad animal.
Sí, si comete, en el plazo de dos años, dos infracciones calificadas como graves en la normativa de bienestar animal.
Sí, si durante el transcurso de un viaje se acredita la existencia de maltrato grave de los animales.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 542/2016 Art. 7
Referencia Doctrinal: 
COD: 64995
¿Qué es el cuaderno de a bordo en un transporte de animales?

Es un documento que tiene que acompañar todos los transportes de equinos.
Es un documento que debe acompañar los viajes largos de ovinos o porcinos.
Es un documento que debe acompañar los transportes internacionales de animales.
No existe este documeno en el transporte de animales.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 542/2016 Art. 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 64996
En el transporte de animales, ¿quién genera el cuaderno de a bordo?

La persona que planifica el viaje.
El cargador y el transportista.
El cargador y el destinatario.
La Administración competente.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Anexo II 
Referencia Doctrinal: 
COD: 64997
¿Cuál de las siguientes es una sección del cuaderno de a bordo para el transporte de animales?

Parte de incidencias.
Veterinario de referencia.
Identificación de la tripulación.
Instrucciones de cuidado de los animales.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Anexo II 
Referencia Doctrinal: 
COD: 64998
¿Cuál de las siguientes es una sección del cuaderno de a bordo para el transporte de animales?

Instrucciones de alimentación de los animales.
Identificación de los piensos.
Declaración del transportista.
Responsable del transporte.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Anexo II 
Referencia Doctrinal: 
COD: 64999
¿De qué otra forma se denomina el cuaderno de a bordo para el transporte de animales?

Libro de ruta.
Hoja de ruta.
Plan de viaje.
Instrucciones de viaje.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Anexo II 
Referencia Doctrinal: 
COD: 65000
¿Cuándo debe cumplimentar y firmar la sección 4 del cuaderno de a bordo el transportista?

Antes de iniciar la carga de los animales.
Al iniciar el viaje.
Al finalizar el viaje.
Esta sección es la que debe cumplimentar el propietario de los animales.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Anexo II 
Referencia Doctrinal: 
COD: 65001
En el caso de viajes en los que se carguen o descarguen animales en distintos lugares, ¿cuántos cuadernos de a bordo se deben utilizar?

Uno.
Tantos como lugares de carga.
Tantos como lugares de descarga.
Tantos como propietarios de animales.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 542/2016 Art. 14
Referencia Doctrinal: 
COD: 65002
En el transporte de actividades, ¿qué es el Registro de Actividad?

El diligenciado que efectúa la Administración competente de las hojas de ruta entregadas por los transportistas.
El registro anual de transportes que deben llevar los propietarios de explotaciones ganaderas.
El registro anual de todos los viajes largos realizados por el transportista.
Un archivo que lleva el transportista de los movimientos de cada medio de transporte o contenedor.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 542/2016 Art. 10
Referencia Doctrinal: 
COD: 65003
¿Quién debe contar obligatoriamente con un certificado de competencia en relación con el transporte de animales?

El conductor de un transporte de abejas.
El cuidador en un transporte de caprinos.
El cuidador en un transporte de animales salvajes.
Ninguna de las respuestas es correcta.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 542/2016 Art. 11
Referencia Doctrinal: 
COD: 65004
¿Qué compone la formación para la obtención del certificado de competencia en relación con el transporte de animales?

Cursos y prácticas.
Cursos, prácticas y examen.
Cursos y examen.
Cursos.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento (CE) 1/2009 Anexo IV
Referencia Doctrinal: 
COD: 65005
¿Qué duración tienen los cursos para la obtención del certificado de competencia en relación con el transporte de animales?

Mínimo 20 horas.
40 u 80 horas, depende de la modalidad.
40 horas.
80 horas.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 542/2016 Art. 11
Referencia Doctrinal: 
COD: 65006
El Ministerio de Agricultura mantiene un registro en relación con el transporte de animales, ¿qué se inscribe en él?

Los transportistas autorizados.
Los planes de contingencia.
Los datos de la sección 5 del cuaderno de a bordo.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 542/2016 Art. 12
Referencia Doctrinal: 
COD: 65007
El Ministerio de Agricultura mantiene un registro en relación con el transporte de animales, ¿qué se inscribe en él?

Contenedores autorizados.
Medios de transporte autorizados.
Transportistas autorizados.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 542/2016 Art. 12
Referencia Doctrinal: 
COD: 65008
¿Qué funciones tiene el aparato digestivo de los animales?

Trasladar alimentos a los músculos.
Transformar alimentos en nutrientes.
Transformar nutrientes en elementos energéticos.
Digerir nutrientes y generar energía.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65009
¿Cómo transforma el aparato digestivo los alimentos en nutrientes?

Mediante procesos físicos.
Mediante procesos bioquímicos.
Meciante procesos físicos y bioquímicos.
Mediante procesos mecánicos
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65010
¿Dónde comienza la digestión en los mamíferos monogástricos?

En la boca.
En la faringe.
En el esófago.
En el estómago.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65011
¿Cuántas cavidades tiene el estómago de los rumiantes?

1.
2.
3.
4.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65012
La boca de los rumiantes está adaptada para la masticación de alimentos muy fibrosos, ¿cuál sería una de sus adaptaciones?

Incisivos más anchos.
Grándulas salivares muy desarrolladas.
Paladar más rígido.
Lengua de mayor tamaño.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65013
¿Qué función tienen las tres primeras cavidades del estómago de los rumiantes?

Añadir ácidos a los alimentos.
Separar los primeros nutrientes.
Fermentar los componentes de los alimentos.
Ninguna respuesta es correcta.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65014
¿Qué es importante hacer para evitar alteraciones en la digestión de los rumiantes?

Efectuar la carga o descarga del vehículo.
Suministrarles alimentos ricos en fibra.
No suministrarles líquidos.
Aportar los forrajes muy picados.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65015
¿Qué es importante hacer para evitar alteraciones en la digestión de los rumiantes?

Suministrarles alimentos ricos en fibra.
Evitar cambios bruscos de alimentación.
Aportar los forrajes sin picar.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65016
¿Cuál es una diferencia del aparato digestivo de las aves respecto de los mamíferos?

No tienen glándulas salivares.
El esófago y el estómago forman una unidad.
No utilizan ácidos en la digestión.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65017
¿Qué función tiene el buche en las aves?

Almacena el alimento.
Humedece el alimento.
Regula el paso del alimento.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65018
¿De cuántas partes se compone el estómago de las aves?

De 1.
De 2.
De 3.
De 4.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65019
¿Dónde se encuentra la molleja en las aves?

En el aparato digestivo.
En el aparato excretos.
En el aparato reproductor.
En el aparato locomotor.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65020
¿Qué función tienen los bronquios en los mamíferos?

Depurar el aire que llega de la laringe.
Calentar el aire que llega a través de la tráquea.
Conducir el aire a los alvéolos pulmonares.
Conducir el aire al torrente sanguíneo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65021
¿Qué diferencias tiene el aparato respiratorio de las aves respecto del de los mamíferos?

La tráquea es, relativamente, más larga.
No tienen faringe.
A partir de los bronquios se encuentran los sacos aéreos.
En lugar de bronquios tienen tubos aéreos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65022
¿Qué función tienen los sacos aéreos en las aves?

Se dilatan durante el vuelo y reducen el peso del cuerpo.
Ayudan a generar la energía necesaria para mantener el aleteo.
Ayudan a la respiración durante el vuelo.
En ellos se produce la digestión de los alimentos durante el vuelo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65023
¿Dónde se encuentran los sacos aéreos en las aves?

A ambos lados del estómago.
Bajo los pulmones.
En la zona lumbar.
Distribuidos por todo el cuerpo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65024
¿Cómo se puede saber si un ave sufre estrés térmico?

Tiene lagrimeo en los ojos.
Jadea con el pico entreabierto.
Aletea enérgicamente.
Suda abundantemente.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65025
¿Qué compone el aparato excretor en los animales?

Riñones y vías urinarias.
Piel.
Pulmones.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65026
¿Qué funciones tiene el sistema cardiovascular en los animales?

Conducir y hacer circular la sangre.
Defender el cuerpo contra infecciones.
Ayudar a la digestión aportando elementos químicos.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65027
¿Qué funciones tiene el sistema linfático en los animales?

Evitar hemorragias.
Mantener flexibles los vasos sanguíneos.
Llevar nutrientes hasta donde no hay capilares sanguíneos.
Potenciar las defensas creadas por el sistema inmunológico.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65028
El sistema cardiovascular de los animales está formado por los circuitos denominados:

circulación mayor y circulación menor.
circulación general y circulación central.
circulación sistémica y circulación pulmonar.
Todas las respuestas son correctas
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65029
En el sistema de circulación mayor de los animales…

la sangre pobre en oxígeno sale del corazón a los pulmones.
la arteria pulmonar se divide en dos ramas, una para cada pulmón.
la linfa lleva los nutrientes hasta donde no hay capilares.
la sangre oxigenada se distribuye por la aorta y sus ramas arteriales.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65030
En el sistema de circulación menor de los animales…

la sangre pobre en oxígeno se vierte en la aurícula izquierda.
la sangre oxigenada se distribuye por la aorta y sus ramas arteriales.
la sangre pobre en oxígeno sale del corazón a los pulmones.
se conduce la linfa hacia el hígado.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65031
El aparato locomotor de los animales está formado por…

el sistema óseo, el sistema linfático y el sistema muscular.
el sistema muscular y el esqueleto primario.
el sistema muscular y el sistema óseo.
el sistema óseo, el sistema nervioso periférico y el sistema muscular.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65032
¿Cómo se insertan los músculos de los animales en sus huesos?

A través de los tendones.
Mediante fibras del propio músculo.
Mediante terminaciones nerviosas.
El hueso genera envolturas específicas para esta función.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65033
¿Qué sistema se encarga de regular el funcionamiento interno del organismo de los animales y de su relación con el medio exterior?

Sistema sensorial.
Sistema endocrino.
Sistema nervioso.
Sistema nervio-somático.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65034
Dentro del sistema endocrino de los animales, ¿qué función tienen las glándulas?

Regular la densidad de los ácidos.
Enviar linfa al torrente sanguíneo.
Fabricar hormonas.
Convertir nutrientes en energía.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65035
En el transporte de animales, ¿obliga la normativa a que el vehículo esté limpio?

Si, como medida de bioseguridad para prevenir la propagación de enfermedades.
La normativa no establece una limpieza obligatoria de los medios de transporte.
Solo se requiere una limpieza específica en el caso de que el destino sea un matadero.
Solo es obligatoria la limpieza tras el transporte de animales enfermos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Consorcio del Proyecto Guías de Transporte Animal. COMISIÓN EUROPEA. Dirección General Salud y Seguridad Alimentaria
COD: 65036
¿Cuándo es obligatorio desinfectar un vehículo de transporte de animales?

Inmediatamente antes de la carga.
Una vez realizada la descarga.
Solo en el caso de haber transportado animales enfermos.
Como norma general, no es necesaria la desinfección, basta con la limpieza de residuos.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 8/2003 Art. 49
Referencia Doctrinal: 
COD: 65037
¿Dónde se puede realizar la limpieza de los vehículos dedicados al transporte de animales?

En la sede del transportista autorizado.
En el propio lugar de la carga.
En el lugar de la descarga.
Solo en centros autorizados.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 638/2019 Art. 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 65038
Como norma general, la limpieza y desinfección de un vehículo de transporte de animales debe realizarse…

en el centro autorizado más próximo al lugar de la carga.
en el centro autorizado más próximo al lugar de la descarga.
en el centro autorizado más próximo a la sede del transportista autorizado.
No existe ninguna norma al respecto.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 638/2019 Art. 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 65039
¿Cómo se justifica la realización de las operaciones de limpieza y desinfección de un vehículo de transporte de animales?

Con el diligenciado en el cuaderno de a bordo.
Con un talón de desinfección.
Con una pegatina en la parte inferior de una de las puertas de la caja.
Con el sellado en la casilla correspondiente de la hoja de ruta.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 638/2019 Art. 7
Referencia Doctrinal: 
COD: 65040
¿Qué debe hacer el centro de limpieza tras la desinfección de un vehículo de transporte de animales?

Precintar las puertas.
Precintar los elementos de acceso de los animales.
Precintar la estructura de carga del vehículo.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 638/2019 Art. 7
Referencia Doctrinal: 
COD: 65041
¿Qué validez tiene el talón de desinfección de un vehículo de transporte de animales?

Máximo dos viajes largos.
Máximo una semana.
Desde el precintado hasta el final del primer viaje posterior al mismo.
Una semana desde la rotura de los precintos de desinfección.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 638/2019 Art. 7
Referencia Doctrinal: 
COD: 65042
¿Qué debe hacerse en caso de tener que inmovilizar un vehículo que transporta animales por causa del calor?

Abrir totalmente las trampillas de ventilación.
Situar el vehículo en un sitio con sombra.
Administrar agua a los animales.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Plan de contingencia (transporte de más de 8 horas). Junta de Andalucía
COD: 65043
¿Qué debe hacerse en caso de tener un accidente con un vehículos que realiza un transporte de animales?

Si hay animales heridos, avisar a un veterinario de urgencia.
Intentar transbordar lo antes posible a los animales.
Si el vehículo puede circular, continuar el viaje lo antes posible.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Plan de contingencia (transporte de más de 8 horas). Junta de Andalucía
COD: 65044
¿Qué medida es muy importante para un transporte de animales seguro?

Una buena planificación del viaje.
Utilizar los itinerarios de la RIAT.
Inmobilizar bien a los animales.
No superar las 8 horas de conducción por jornada.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Consorcio del Proyecto Guías de Transporte Animal. COMISIÓN EUROPEA. Dirección General Salud y Seguridad Alimentaria
COD: 65045
¿Qué debe incluir, desde el punto de vista del bienestar animal, la planificación del viaje?

Planificar el trayecto.
Preparar el vehículo.
Preparar todo lo relacionado con los animales.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 65046
¿Cuál es el principal riesgo físico en la relación directa con los animales?

La existencia de parásitos.
El traumatismo directo.
Las alteraciones en los sentidos por ruidos u olores intensos.
Las lesiones musculares durante la manipulación.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. SERVICIO DE FORMACIÓN Y TRANSFERENCIA TECNOLÓGICA DE LA REGIÓN DE MURCIA.
COD: 65047
¿Qué son las zoonosis?

Epidemias que se producen en determinadas especies de animales.
Enfermedades que se transmiten de animales invertebrados a personas.
Enfermedades que se transmiten de animales vertebrados a personas.
Enfermedades que son transmitidas por parásitos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. SERVICIO DE FORMACIÓN Y TRANSFERENCIA TECNOLÓGICA DE LA REGIÓN DE MURCIA.
COD: 65048
¿Qué animales suelen transmitir la brucelosis?

Vacas.
Caballos.
Gallinas.
Cerdos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. SERVICIO DE FORMACIÓN Y TRANSFERENCIA TECNOLÓGICA DE LA REGIÓN DE MURCIA.
COD: 65049
¿Qué otro nombre recibe la brucelosis?

Carbunco.
Fiebre de Malta.
Tétanos.
Tiña.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. SERVICIO DE FORMACIÓN Y TRANSFERENCIA TECNOLÓGICA DE LA REGIÓN DE MURCIA.
COD: 65050
¿Qué síntomas puede tener la brucelosis?

Vómitos.
Llagas cutáneas.
Dolores musculares sobre todo por la noche.
Tos severa.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65051
¿Qué animales suelen transmitir el carbunco o ántrax?

Los conejos.
Las gallinas.
Las cabras.
Los gatos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65052
¿Cuál es una ruta de infección del carbunco o ántrax?

A través de una raspadura.
Por inhalación.
Por la boca.
Todas son correcctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65053
¿Qué síntoma es carácterístico de la enfermedad conocida como carbunco o ántrax?

Tos severa.
Hemorragias con aspecto oscuro de la sangre.
Fiebre y escalofríos.
Fuertes dolores de cabeza.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. SERVICIO DE FORMACIÓN Y TRANSFERENCIA TECNOLÓGICA DE LA REGIÓN DE MURCIA.
COD: 65054
¿Pueden los animales transmitir la tuberculosis?

Sí, cualquier animal infectado puede transmitirla.
Sólo los equinos o los grandes bovinos pueden transmitirla.
Sólo pueden transmitirla los porcinos.
No, nunca.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. SERVICIO DE FORMACIÓN Y TRANSFERENCIA TECNOLÓGICA DE LA REGIÓN DE MURCIA.
COD: 65055
¿Qué animales pueden transmitir de manera mayoritaria la bacteria del tétanos?

Los conejos.
Las aves.
Los équidos.
Los ovinos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65056
¿Qué efectos tiene la vacunación antitetánica?

Evita la infección al eliminar las bacterias que la provocan.
Evita la infección impidiendo la entrada de las bacterias que la provocan.
Reduce la posibiliad de extensión de la infección.
Protege contra los efectos de la toxina que produce la bacteria.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65057
¿Qué principales enfermedades cutáneas pueden transmitir los animales?

El quiste hidatídico y el ántrax.
La tuberculosis cutánea y el escorbuto.
La sarna y la tiña.
La dermatitis febril y el carbunco.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. SERVICIO DE FORMACIÓN Y TRANSFERENCIA TECNOLÓGICA DE LA REGIÓN DE MURCIA.
COD: 65058
¿Qué pueden provocar las altas temperatura y el hacinamiento en los animales?

Golpes de calor.
Deshidratación.
Asfixia.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65059
¿Qué son las contusiones?

Lesiones físicas con o sin heridas externas.
Lesiones físicas con pequeñas roturas de tejidos.
Lesiones físicas sin heridas externas.
Lesiones físicas con heridas musculares.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65060
¿Qué caracteriza a las contusiones de primer grado?

Los hematomas.
Las pequeñas heridas abiertas.
Rotura de pequeños vasos con poca pérdida de sangre.
Acumulación de sangre coagulada bajo la piel.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65061
¿Qué es aconsejable hacer ante una contusión de segundo grado?

Aplicar frío local con hielo.
Comprimir suavemente la zona.
Pinchar para vaciar la acumulación de sangre.
Abrir con cuidado para evitar la acumulación de sangre.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65062
¿Qué son las contusiones de tercer grado?

Las que conllevan una acumulación de sangre bajo la piel.
Las que suponen la rotura de pequeños capilares con poca pérdida de sangre.
Aquellas en las que hay aplastamiento de partes blancas, como músculos.
No existe este tipo de contusiones.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65063
¿Cuál es una de las actuaciones que debe llevarse a cabo ante una herida incisa?

Abrir con cuidado para evitar la acumulación de sangre.
Aplicar frío local con hielo.
Desinfectar alrededor de la herida.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65064
Cómo regla general, ¿qué animales no se consideran aptos para el transporte?

Los que tengan cualquier tipo de herida abierta.
Los mamíferos de menos de un mes de vida.
Los que sufran cualquier enfermedad, inclusos las leves.
los que sean incapaces de desplazarse sin ayuda.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Anexo I 
Referencia Doctrinal: 
COD: 65065
¿Qué animales no se consdieran aptos para el transporte, como regla general?

Los que presenten lesiones.
Los que tengan problemas fisiológicos.
Los que sufran un proceso patológico.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Anexo I 
Referencia Doctrinal: 
COD: 65066
No son aptas para el transporte la hembras preñadas que hayan superado el…

90 % del tiempo de gestación previsto.
80 % del tiempo de gestación previsto.
70 % del tiempo gestación previsto.
60 % del tiempo de gestación previsto.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Anexo I 
Referencia Doctrinal: 
COD: 65067
¿Cuál es un indicio de falta de aptitud del animal para el transporte?

Negativa a comer.
Ojos llorosos.
Respiración con la boca abierta.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Consorcio del Proyecto Guías de Transporte Animal. COMISIÓN EUROPEA. Dirección General Salud y Seguridad Alimentaria
COD: 65068
¿Cuál es un indicio de falta de aptitud del animal para el transporte?

Ojos brillantes.
Indiferencia al entorno.
Pelo brillante y seco.
Línea dorsal recta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Consorcio del Proyecto Guías de Transporte Animal. COMISIÓN EUROPEA. Dirección General Salud y Seguridad Alimentaria
COD: 65069
¿Cuál de los siguientes no sería un animal apto para el transporte?

Animales con dorso arqueado.
Animales con pelo brillante y seco.
Animales con heridas abiertas, incluso no graves.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Documentos de aptitud de los animales para el transporte. AGENCIA ESPAÑOLA DE CONSUMO, SEGURIDAD ALIMENTARIA Y NUTRICIÓN. Ministerio de Agricultura, alimentación y medio ambiente
COD: 65070
¿Cuál de los siguientes no sería un animal apto para el transporte?

Animales con cojera evidente.
Animales con dorso arqueado.
Animales con prolapso.
Todos son no aptos para el transporte.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Documentos de aptitud de los animales para el transporte. AGENCIA ESPAÑOLA DE CONSUMO, SEGURIDAD ALIMENTARIA Y NUTRICIÓN. Ministerio de Agricultura, alimentación y medio ambiente
COD: 65071
¿De qué tiene que ser consciente el conductor de un vehículo en el que se transportan animales?

Su vehículo tiene el centro de gravedad más bajo.
De que no deben superar determinadas velocidades aconsejadas.
De que su carga está viva y no controlada.
De que debe hacer pausas cada dos horas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Consorcio del Proyecto Guías de Transporte Animal. COMISIÓN EUROPEA. Dirección General Salud y Seguridad Alimentaria
COD: 65072
¿De qué tiene que ser consciente el conductor de un vehículo en el que se transportan animales?

Su vehículo tiene el centro de gravedad más bajo.
De que deben hacer pausas cada tres horas, como máximo.
Su vehículo tiene el centro de gravedad más alto.
De que no debe conducir en horas nocturnas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Consorcio del Proyecto Guías de Transporte Animal. COMISIÓN EUROPEA. Dirección General Salud y Seguridad Alimentaria
COD: 65073
¿De qué tiene que ser consciente el conductor de un vehículo en el que se transportan animales?

De que los animales tienen que esforzarse por mantener el equilibrio.
De que los animales tienen que esforzarse por chocar con otros animales.
De que su vehículo tiene el centro de gravedad más alto.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Consorcio del Proyecto Guías de Transporte Animal. COMISIÓN EUROPEA. Dirección General Salud y Seguridad Alimentaria
COD: 65074
¿Con qué tiene relación directa una conducción dura y errática?

No afecta especialmente a los animales.
Incrementa el nivel de estrés de los animales.
Reduce el consumo de alimento del ganado.
Puede afectar especialmente a las aves.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Consorcio del Proyecto Guías de Transporte Animal. COMISIÓN EUROPEA. Dirección General Salud y Seguridad Alimentaria
COD: 65075
¿Qué consecuencias tiene una conducción brusca en los animales?

Tiene un impacto negativo sobre el bienestar animal.
Aumenta el estrés.
Incrementa el riesgo de lesiones.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Consorcio del Proyecto Guías de Transporte Animal. COMISIÓN EUROPEA. Dirección General Salud y Seguridad Alimentaria
COD: 65076
¿Qué efectos tienen las vibraciones del vehículo durante el transporte en los animales?

Afectan a los animales ya que, en su vida nomal, no las conocen.
No afectan especialmente al nivel de estrés.
Pueden provocar lesiones auditivas principalmente.
Pueden ocasionar pequeñas hemorragias nasales.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Bienestar animal en el transporte. INSTITUTO DE INVESTIGACIÓN Y FORMACIÓN AGRARIA Y PESQUERA. JUNTA DE ANDALUCÍA
COD: 65077
En el momento de aparcar un vehículo de transporte de animales, ¿qué debe tenerse en cuenta?

No hacerlo cerca de viviendas.
Hacerlo en ángulo recto respecto de la dirección del viento.
Hacerlo en línea recta respecto de la dirección del viento.
Aparcar cerca de muros o lugares de protección.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Consorcio del Proyecto Guías de Transporte Animal. COMISIÓN EUROPEA. Dirección General Salud y Seguridad Alimentaria
COD: 65078
¿Qué medidas pueden mejorar el bienestar animal durante el transporte?

Mantener el vehículo en movimiento, especialmente cuando el clima sea frío.
Aparcar los vehículos en ángulo recto respecto la dirección del viento.
En condiciones de altas temperaturas, incrementar el número de paradas
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Consorcio del Proyecto Guías de Transporte Animal. COMISIÓN EUROPEA. Dirección General Salud y Seguridad Alimentaria
COD: 65079
¿Cuál debe ser el suministro de agua durante el transporte para el ganado porcino?

Continuamente durante viaje.
Al menos, cada 2 horas.
Al menos, cada 3 horas.
Al menos, cada 4 horas.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Anexo I 
Referencia Doctrinal: 
COD: 65080
¿Cuál debe ser el suministro de agua durante el transporte para los équidos domésticos?

Al menos, cada 10 horas.
Al menos, cada 8 horas.
Al menos, cada 4 horas.
Continuamente durante viaje.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Anexo I 
Referencia Doctrinal: 
COD: 65081
¿Cuál debe ser el suministro de alimento durante el transporte para los ovinos?

Deben tener un descanso para alimentarse cada 14 horas.
Deben tener un descanso para alimentarse cada 10 horas.
Deben tener un descanso para alimentarse cada 8 horas.
Deben tener alimento suficiente en todo momento del transporte.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Anexo I 
Referencia Doctrinal: 
COD: 65082
¿Cuál debe ser el suministro de alimento durante el transporte para las aves de corral?

Debe suministrarse alimento suficiente si el transporte dura más de 12 horas.
Debe suministrarse alimento suficiente si el transporte dura más de 8 horas.
Debe suministrarse alimento suficiente si el transporte dura más de 6 horas.
Debe suministrarse alimento suficiente si el transporte dura más de 4 horas.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Anexo I 
Referencia Doctrinal: 
COD: 65083
¿Cuál debe ser el suministro de alimento durante el transporte para los bovinos?

Deben tener un descanso para alimentarse cada 14 horas.
Deben tener un descanso para alimentarse cada 10 horas.
Deben tener un descanso para alimentarse cada 8 horas.
Deben tener alimento suficiente en todo momento del transporte.
RESPUESTA: A
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Anexo I 
Referencia Doctrinal: 
COD: 65084
¿Qué alimento no es aconsejable suministrar al ganado vacuno durante el transporte?

El mismo alimento que los animales consuman habitualmente.
Alimentos verdes, suculentos, de alta energía.
Pienso a base de grano.
Heno de buena calidad.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Consorcio del Proyecto Guías de Transporte Animal. COMISIÓN EUROPEA. Dirección General Salud y Seguridad Alimentaria
COD: 65085
¿Cuál es uno de los momentos de mayor estrés para los animales durante el transporte?

La carga.
Las paradas.
Los cambios de marchas.
Las pendientes.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Consorcio del Proyecto Guías de Transporte Animal. COMISIÓN EUROPEA. Dirección General Salud y Seguridad Alimentaria
COD: 65086
Los animales estresados…

son más difíciles de mover.
son más fáciles de mover.
no tienden a escapar.
son más fáciles de dirigir.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Consorcio del Proyecto Guías de Transporte Animal. COMISIÓN EUROPEA. Dirección General Salud y Seguridad Alimentaria
COD: 65087
¿Qué causas pueden provocar estrés en los animales?

Los olores o ruidos, aunque sean conocidos.
Los contrastes de luz.
Las superficies rugosas del suelo.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Consorcio del Proyecto Guías de Transporte Animal. COMISIÓN EUROPEA. Dirección General Salud y Seguridad Alimentaria
COD: 65088
¿Qué debe evitarse durante la manipulación de los animales para el transporte?

Atar a los animales con ronzales.
La utilización de aparatos que administren descargas eléctricas.
Separar los machos de las hembras.
Separar animales atados de no atados.
RESPUESTA: B
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Anexo I 
Referencia Doctrinal: 
COD: 65089
¿Qué animales deben manipularse y transportarse por separado?

Los animales de tamaños o edades muy diferentes.
Los animales con y sin cuernos.
Los animales atados y no atados.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Anexo I 
Referencia Doctrinal: 
COD: 65090
¿Qué prohíbe la normativa respecto de la manipulación de animales?

Atar a los animales por los cuernos.
Colgar a los animales por medios mecánicos.
Poner bozal a los terneros.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Reglamento (CE) 1/2005 Anexo I 
Referencia Doctrinal: 
COD: 65091
¿Cuál es el mejor momento del día para la carga del ganado ovino para el transporte?

Las primeras horas de la mañana.
Las primeras horas de la tarde.
Al atardecer.
De madrugada.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Consorcio del Proyecto Guías de Transporte Animal. COMISIÓN EUROPEA. Dirección General Salud y Seguridad Alimentaria
