
Módulo 1. Mercancías peligrosas, formación básica común
COD: 48
¿Cómo debe ser un contenedor que transporte a granel mercancías peligrosas de la clase 4.3?

Isotermo.
Sin aristas.
Impermeable al agua.
Reforzado.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 7.3.2.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 255
¿Qué debe cumplir un transporte de mercancías peligrosas que se realice íntegramente dentro de España?

El Reglamento especial de transporte por carretera de mercancías peligrosas de 1999.
El ADR.
El ADR, salvo que el transporte no supere el ámbito de una Comunidad Autónoma.
El ADR, salvo que se transporten menos de 500 l o 500 kg de mercancía.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 97/2014 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 257
¿Qué debe hacer el conductor durante la carga de mercancía peligrosa en su vehículo, si no participa en la operación?

Permanecer en la cabina atento a las operaciones de carga.
Mantenerse en las cercanías del vehículo comprobando el cargamento exacto que recibe su vehículo.
Aprovechar para realizar las pequeñas operaciones de mantenimiento en el vehículo que pueden ser necesarias.
Permanecer apartado del lugar donde se realicen las operaciones de carga.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 97/2014 Art. 37.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 260
¿Qué debe hacer un conductor durante la carga de su vehículo con mercancía peligrosa si no participa en la operación?

Permanecer en la cabina.
Comprobar los mecanismos de descarga.
Evitar la realización de trabajos incompatibles con la seguridad de la operación.
Mantener el motor en marcha.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 97/2014 Art. 37.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 266
Según el ADR, ¿qué deberá colocarse normalmente en los contenedores que transporten mercancías peligrosas?

Placas-etiqueta correspondientes a los peligros de las mercancías en uno de los lados.
Placas-etiqueta correspondientes a los peligros de las mercancías en dos lados opuestos.
Placas-etiqueta correspondientes a los peligros de las mercancías en los dos costados y en la trasera del contenedor.
Placas-etiqueta correspondientes a los peligros de las mercancías en los dos costados y en cada extremo del contenedor.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 267
¿Qué deberá llevar un vehículo que transporte mercancía peligrosa a granel?

Placas-etiqueta en los laterales del vehículo.
Placas-etiqueta en los laterales y en la trasera del vehículo.
Placas-etiqueta en la parte delantera y en la trasera del vehículo.
Placas-etiqueta en los laterales, trasera y delantera del vehículo.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.1.4.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 269
¿Qué deberá tener indicado una caja que contenga materia peligrosa?

El número ONU de la materia contenida precedido de la letras "UN".
La inscripción "PELIGRO" en, al menos, el idioma del país de origen y en inglés.
La inscripción "ADR" en, al menos, dos de sus caras enfrentadas.
La inscripción "ADR-ONU" en, al menos, dos de sus caras enfrentadas.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.2.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 280
¿Qué es el certificado de aprobación ADR?

Un certificado que tiene que emitir el cargador indicando el grado de llenado de una cisterna.
Un certificado que emite el fabricante indicando que la mercancía puede transportarse por carretera.
Un certificado de conformidad del vehículo con los requisitos del ADR.
Un certificado emitido por el expedidor indicando la correcta estiba de los bultos en un contenedor.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 9.1.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 291
¿Qué entiende el ADR como mercancías peligrosas de alto riesgo?

Las que pueden producir importantes daños en un radio superior a 300 m del accidente.
Las que, en pequeñas cantidades, pueden contaminar suelos y agua en un radio superior a 1 km del accidente.
Las que pueden ser utilizadas con fines terroristas y producir numerosas pérdidas de vidas humanas, destrucciones masivas o trastornos socio-economicos.
Las que, para cada clase, catalogue la autoridad competente de cada Estado.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 1.10.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 310
¿Qué es obligatorio en general en un transporte de mercancías peligrosas, siempre que la ruta sea coincidente?

Utilizar las carreteras menos transitadas.
Utilizar las carreteras con menos población cercana.
Utilizar autopistas o autovías.
Se puede utilizar cualquier carretera siempre que cumpla estrictamente el ADR.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 97/2014 Art. 5.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 355
¿Qué norma debe cumplir un transporte de mercancías peligrosas entre España y Alemania?

En el tramo interior de España, el Real Decreto 551/2006.
En la carta de porte debe indicarse el régimen a que se acoge el transporte en el tramo interior de España.
El ADR en todo momento.
No es aplicable el ADR al ser un transporte intracomunitario.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR Art. 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 394
¿Qué riesgo principal supone una materia peligrosa comburente?

Autoinflamación.
Aceleración de la combustión de otras materias.
Intoxicación por desplazamiento del oxígeno.
Explosión.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.51.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 441
¿Qué tipo de materia peligrosa transporta un vehículo que en el panel naranja tiene el 23 como número identificativo de peligro?

Un gas asfixiante.
Un gas a presión.
Un gas comburente.
Un gas inflamable.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 450
¿Quién debe dar la información necesaria de cara a la elección del vehículo idóneo para realizar el transporte de un determinado tipo de mercancías peligrosas?

El trasportista al cargador.
El fabricante del producto al expedidor.
El expedidor al transportista.
El cargador al expedidor.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 97/2014 Art. 34
Referencia Doctrinal: 
COD: 482
Al acabarse la carga de mercancía peligrosa en un vehículo, el cargador no autorizará la salida hasta que no se compruebe:

la presión de las ruedas.
la ubicación exacta, a bordo del vehículo, de la carta de porte y las instrucciones escritas.
la ausencia de fugas y derrames.
la existencia, a bordo del vehículo, de ejemplares del certificado de arrumazón cuando sea necesario.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 97/2014 40.3; RD 97/2014  Anexo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 504
En todo vehículo que transporte mercancía peligrosa, sea cual sea su MMA, debe llevarse:

un extintor de, al menos, 2 kg de polvo para hacer frente a un incendio del motor o de la cabina.
dos extintores de, al menos, 10 kg de capacidad total y adecuados para hacer frente a un incendio en las mercancías transportadas.
un extintor de, al menos, 5 kg y adecuado para hacer frente a un incendio en la mercancía transportada.
dos extintores de, al menos, 15 kg de capacidad total y adecuados para hacer frente a un incendio en las mercancías transportadas.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 8.1.4.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 505
En todo vehículo que transporte mercancías peligrosas, ¿qué debe llevarse como parte del equipo de seguridad?

Una linterna para cada miembro de la tripulación.
Un martillo rompecristales en el interior de la cabina.
Un juego de cadenas.
Una emisora de radio.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 8.1.5.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 534
En un camión cisterna que transporta una única mercancía peligrosa, ¿es correcto colocar placas-etiqueta que indican "líquido inflamable" y "materia corrosiva"?

No es correcto; debe indicarse solo el peligro principal de la mercancía.
No es correcto; por cada mercancía solo debe colocarse la etiqueta correspondiente a la clase.
Es correcto porque siempre deben indicarse todos los peligros que el expedidor considere convenientes.
Es correcto porque deben indicarse el peligro principal y el subsidiario que recoja el ADR.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 537
En un GRG de 1.000 l que contenga materias peligrosas, el número ONU de la materia debe aparecer, al menos:

en uno de sus lados.
en dos lados opuestos.
en todos los lados, excepto el que va apoyado sobre la plataforma de la unidad de transporte.
No es obligatorio.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.2.1.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 541
En un panel naranja de los que identifican un vehículo que transporta mercancía peligrosa, el número de identificación de peligro se indica:

en la parte superior del panel.
en la parte inferior del panel.
en la parte derecha del panel.
en la parte izquierda del panel.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 542
En un panel naranja de los que identifican un vehículo que transporta mercancía peligrosa, ¿dónde se indica el número ONU de la mercancía?

En la parte superior.
En la parte inferior.
En la parte derecha.
En la parte izquierda.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 543
En un panel naranja identificativo de un transporte de mercancías peligrosas, el número 33 en la parte superior significa que:

se transportan 2 materias de la Clase 3.
se transporta un líquido muy inflamable.
se transporta un material muy comburente.
No pueden repetirse las cifras indicadoras de peligro, por lo que este número nunca aparece en el panel.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 544
En un recipiente de 100 l que contiene materias peligrosas, ¿cómo se indica el peligro de las materias contenidas?

Mediante una etiqueta por peligro.
Mediante dos etiquetas, colocadas en caras enfrentadas del bulto, por peligro.
Con los números de peligro dentro de un triángulo rojo.
Con los números de peligro al lado del nombre de la mercancía.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.2.2.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 549
En un transporte combinado marítimo-terrestre, durante el transporte por carretera, los bultos que contengan mercancías peligrosas, ¿podrán ir marcados y etiquetados de acuerdo con la norma reguladora del transporte marítimo?

Sí.
No.
Sólo si el trayecto terrestre es inferior a 200 km.
Sólo si la cantidad transportada es inferior a 1.000 kg o 1.000 l.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.1.4.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 550
En un transporte combinado marítimo-terrestre de mercancías peligrosas, los contenedores que no cumplen con el ADR en cuanto al embalaje en común:

serán inmovilizados en el puerto hasta que se solvente el incumplimiento detectado.
podrán transportarse por carretera si cumplen con la norma de transporte marítimo.
podrán efectuar la parte terrestre del transporte si se solicita y obtiene una escolta de la Guardia Civil de Tráfico.
en ningún caso podrán transportarse por carretera.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 1.1.4.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 551
En un transporte combinado terrestre-marítimo de mercancías peligrosas, la carta de porte que debe acompañarlo:

puede ser únicamente la correspondiente al transporte marítimo en ambos modos.
debe ser la correspondiente a cada modo.
debe ser el modelo especial para transporte combinado de acuerdo con el 5.4.2.3 del ADR.
En el transporte marítimo no existe carta de porte.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.1.4.2.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 552
En un transporte de materias corrosivas, uno de los riesgos que existen es:

la generación de vapores corrosivos con la humedad.
el daño por oxidación.
la reacción química por fricción.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.8.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 553
En un transporte de materias peligrosas sólidas autorreactivas, incluidas por el ADR en la clase 4.1, existe peligro de descomposición por:

contacto con impurezas catalíticas.
fricción.
impacto.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.41.1.10
Referencia Doctrinal: 
COD: 554
En un transporte de mercancías peligrosas, ¿qué documentación obliga la norma a comprobar al cargador para poder iniciar la carga de un vehículo?

Autorización especial del conductor y certificado ADR del vehículo si fuera necesario.
Ficha técnica con ITV en vigor y certificado ADR del vehículo en todos los casos.
Ficha técnica con ITV en vigor y certificado de revisión bianual del aparato tacógrafo.
Permiso de conducción y autorización especial del conductor.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 97/2014 Art. 36.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 555
En un transporte de mercancías peligrosas, ¿quién debe entregar al conductor las instrucciones escritas?

El transportista.
El cargador.
El jefe de tráfico.
El expedidor.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.3.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 556
En un transporte de mercancías peligrosas, el cargador no podrá iniciar la carga de un vehículo si no ha comprobado la existencia en el vehículo de:

rueda de repuesto.
mapa de carreteras con señalización de itinerarios obligatorios.
cadenas.
extintores.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 97/2014 36.3; RD 97/2014 Anexo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 557
Si, en un transporte de mercancías peligrosas, los paquetes llevan una etiqueta amarilla con un círculo envuelto en llamas en la esquina superior y un 5.1 en la inferior, se transporta una materia:

explosiva de la división 5.1.
explosiva y comburente.
comburente.
autoinflamable.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.2.2.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 561
En un vehículo de transporte a granel de materia peligrosa con cierres en serie, ¿qué cierre debe cerrarse primero antes del llenado?

El de mayor diámetro.
El más cercano a la cabina.
El más cercano al contenido.
El más cercano al depósito de carburante.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 7.3.1.9
Referencia Doctrinal: 
COD: 566
En un vehículo que transporta mercancías peligrosas debe llevarse:

al menos, un calzo.
al menos, dos calzos.
un juego de cadenas.
una emisora de radio.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 8.1.5.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 617
La información que el conductor de un transporte de mercancías peligrosas debe dar en caso de accidente no es obligatorio que comprenda:

localización del suceso.
datos sobre las mercancías transportadas.
DNI del conductor.
condiciones meteorológicas.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 97/2014 Art. 20.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 689
Las instrucciones escritas que se entregan al conductor, como ayuda durante un caso de emergencia por accidente, deben estar redactadas al menos:

en la lengua del conductor.
en inglés.
en la lengua del transportista.
en la lengua del expedidor.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.3.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 726
Los bultos que contengan materia peligrosa deben estibarse de tal forma que:

se aproveche al máximo el espacio útil del vehículo.
coincida la distribución con la que se indique en las instrucciones escritas.
se impida todo movimiento que pueda significar un daño para ellos.
se facilite al máximo la descarga en el caso de que se produzca un incidente o una avería.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 7.5.7.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 727
Los bultos que contengan mercancías peligrosas con embalajes sensibles a la humedad:

no se admiten para el transporte por carretera.
solo pueden contener mercancías con menor peligrosidad.
no pueden tener una capacidad superior a 25 l o 25 kg.
deben transportarse en vehículos cubiertos o entoldados.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 7.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 748
Los paneles naranja que identifican a los vehículos que transportan mercancías peligrosas:

siempre deben ir divididos por una línea negra horizontal.
únicamente deben ser utilizados por vehículos cisterna.
deben colocarse en todo vehículo que transporte mercancía peligrosa.
no deben colocarse salvo que el expedidor o el fabricante lo soliciten.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 770
Antes de empezar a cargar un contenedor con bultos que contengan materia peligrosa, se debe hacer un examen para comprobar:

la fecha de la última fumigación.
la capacidad y distribución de espacios.
la inexistencia de residuos de la carga precedente.
la fecha de la última revisión de la estructura.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 7.1.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 771
Antes de iniciar la carga de mercancía peligrosa en una cisterna, ¿qué documentación está obligado a solicitar, según la normativa vigente, el cargador al conductor?

Ficha técnica del vehículo con la ITV en vigor.
Permiso de circulación y ficha técnica del vehículo.
Certificado de aprobación que autorice a la unidad de transporte la realización de transporte de mercancía peligrosa cuando sea necesario.
Certificado de revisión bianual del aparato tacógrafo cuando sea obligatoria su instalación y uso en la unidad de transporte.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 97/2014 36; Acuerdo ADR 9.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 772
Antes de iniciar la carga de mercancía peligrosa de clase 9 en un camión furgón, el cargador está obligado por norma a solicitar al conductor la presentación:

de la ficha técnica del vehículo con la ITV en vigor.
del permiso de circulación y la ficha técnica del vehículo.
del certificado ADR del vehículo en todos los casos.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 97/2014 36; Acuerdo ADR 9.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 774
Antes de iniciar un transporte de mercancías peligrosas, el conductor:

no aceptará documentación ni indicación alguna que no le sea facilitada directamente por su empresa.
recabará del expedidor, cargador o intermediario cuantas aclaraciones precise sobre la materia que va a transportar.
comprobará que la carta de porte esté en un idioma que pueda entender.
rellenará la declaración de porte que establece el ADR.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 97/2014 35
Referencia Doctrinal: 
COD: 797
Cuando, en los paneles naranja de un vehículo que transporta mercancías peligrosas, delante del número de peligro aparece una "X", la mercancía transportada:

tiene algún tipo de peligro no definido en el ADR.
es altamente inestable.
desprende gases tóxicos.
reacciona peligrosamente con el agua.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 798
Cuando dos o más mercancías peligrosas se embalen en común en un mismo embalaje:

el bulto será etiquetado como se exige para cada mercancía.
en el bulto se hará constar la inscripción "EMBALAJE EN COMÚN".
el bulto será etiquetado con las etiquetas especiales de embalaje en común.
El ADR no acepta este tipo de embalaje.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.1.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 802
Cuando en un recipiente que contiene mercancía peligrosa sea necesario indicar más de un peligro mediante las correspondientes etiquetas, ¿dónde se colocarán?

En caras opuestas.
Una al lado de la otra.
Solo debe colocarse la etiqueta del peligro principal.
En caras opuestas, pero indicando en su interior el número de etiquetas existentes.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.2.2.1.6
Referencia Doctrinal: 
COD: 824
Cuando se transportan mercancías peligrosas de la clase 4.3 del ADR, uno de los peligros principales es:

la inflamación espontánea.
la oxidación acelerada del recipiente.
el desprendimiento de gases inflamables en contacto con el agua.
la generación de vapores corrosivos con la humedad.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.43.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 825
Cuando se transportan peróxidos orgánicos (materias de la clase 5.2 del ADR), uno de los peligros es:

la oxidación acelerada de los recipientes.
la generación de vapores corrosivos con la humedad.
la generación de dioxinas con la humedad.
el desprendimiento de vapores inflamables a temperatura normal.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.52.1.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 826
Cuando se transporten residuos que contengan mercancías peligrosas:

no será necesario confeccionar una carta de porte.
será necesaria una carta de porte en la que se identifique la mercancía transportada.
será necesaria una carta de porte en la que se identifique la mercancía transportada con la designación oficial de transporte precedida de la palabra "RESIDUO".
será necesaria una carta de porte en la que únicamente se haga constar la palabra "RESIDUO" y la clase a la que pertenece la mercancía transportada.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.1.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 862
Durante la carga de las mercancías peligrosas, el vehículo deberá:

estar perfectamente señalizado.
tener encendidas las luces de avería.
estar perfectamente inmovilizado.
colocarse siempre de manera paralela a la fuente de carga.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 97/2014 Art. 37.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 865
Durante un transporte de mercancías peligrosas, cada miembro de la tripulación del vehículo deberá llevar:

un documento de identificación con su fotografía.
un documento indicativo de sus funciones en el transporte.
un documento expedido por la empresa transportista que justifique la relación laboral con la misma.
Ninguna de las respuestas es correcta.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.10.1.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 871
El ADR no es aplicable a los transportes de mercancías peligrosas efectuados por particulares:

siempre.
únicamente si se hacen en vehículo turismo.
si las mercancías están acondicionadas para la venta al por menor y se destinan a uso personal.
si se realizan en vehículo ligero y se destinan a uso personal.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 1.1.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 897
El conductor de un vehículo que transporta mercancías peligrosas y no puede continuar su marcha por avería:

debe informar del hecho al teléfono de emergencia que corresponda.
no debe informar del hecho si no se ha producido ningún tipo de derrame de mercancía.
no debe informar salvo que haya un núcleo poblado a menos de 1 km de distancia.
no debe informar salvo que reciba instrucciones concretas de su empresa para hacerlo.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 97/2014 Art. 20.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 962
El transporte de mercancías peligrosas está sujeto a normas de carácter internacional contenidas en el:

ASR.
ADS.
ADR.
ARD.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR Título
Referencia Doctrinal: 
COD: 963
El transporte de mercancías peligrosas realizado por una empresa de modo accesorio a su actividad principal no debe cumplir el ADR si, entre otras condiciones:

se realiza en cisternas de capacidad inferior a 1.000 l y el transporte es para aprovisionamiento de la empresa.
se realiza en recipientes de capacidad inferior a 750 l y el transporte no es para aprovisionamiento.
se trata de mercancías de las clases 2 o 3 en cantidades inferiores a 1.000 l.
se realiza en envases de hasta 450 l.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 1.1.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 1021
En el transporte de mercancías peligrosas de alto riesgo, el transportista debe:

solicitar siempre escolta policial.
comunicar el transporte a la autoridad competente aportando el plano de la ruta que seguirá.
adoptar y aplicar un plan de protección.
hacer constar este hecho en la carta de porte.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 1.10.3.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 1022
En el transporte de mercancías peligrosas, ¿qué es el certificado de arrumazón?

Un certificado de conformidad de determinadas cisternas.
Un certificado de estiba en contenedor relacionado con el transporte multimodal terrestre-marítimo.
Un certificado de idoneidad de determinados tipos de GRG.
Un certificado de conformidad de etiquetado que debe acompañar determinadas cargas en común.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1023
En el transporte de mercancías peligrosas, el grupo de embalaje I debe utilizarse:

únicamente para explosivos.
para mercancías de menor peligrosidad.
para mercancías muy peligrosas.
únicamente para transporte en GRG.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 2.1.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 1024
En el transporte de mercancías peligrosas, el grupo de embalaje II se debe utilizar:

para el transporte de mercancías muy peligrosas.
para el transporte de mercancías medianamente peligrosas.
únicamente para el transporte de gases.
únicamente para el transporte de gases inflamables.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.1.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 1026
En el transporte de una materia peligrosa que necesita temperatura regulada, ¿qué debe hacer el conductor si se alcanza la temperatura crítica indicada en la carta de porte?

Abandonar el vehículo y avisar a las autoridades.
Llevar a cabo procedimientos de emergencia.
Estacionar el vehículo en un lugar apartado de cualquier núcleo poblado y ponerse en contacto con el expedidor.
El concepto de "temperatura crítica" no se utiliza en la regulación del transporte de mercancías peligrosas.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 7.1.7.3.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 1049
En general, la carga de las materias de la clase 6.1 (tóxicas):

está prohibida cerca de acuíferos.
está prohibida en un emplazamiento publico en el interior de núcleos urbanos sin permiso de la autoridad competente.
está prohibida en determinadas condiciones medioambientales.
no tiene ningún tipo de prohibición especial.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 7.5.11 (CV1)
Referencia Doctrinal: 
COD: 1067
En los paneles naranja que identifican a los vehículos que transportan mercancías peligrosas:

el número de identificación de peligro debe aparecer siempre.
el número ONU de la mercancía debe aparecer siempre.
el número de identificación de peligro y el número ONU deben aparecer siempre.
únicamente se indica la identificación de peligro y el número ONU en determinados transportes y vehículos.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.1.2; Acuerdo ADR 5.3.2.1.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 1068
En los paneles naranja que identifican un vehículo que realiza un transporte de mercancías peligrosas, ¿cómo se indica el peligro que supone dicha mercancía?

Con cuatro números en la parte superior.
Con cuatro números en la parte inferior.
Con un mínimo de dos números en la parte superior.
Únicamente se utilizan las etiquetas.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 1136
No se aplica el ADR al transporte de carburante contenido en los depósitos fijos de un vehículo conectados al motor del mismo, si estos tienen una capacidad total por unidad de transporte de hasta:

1.500 l.
1.000 l.
750 l.
500 l.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.1.3.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 1137
No se aplicará el ADR a un transporte de mercancías peligrosas:

efectuado bajo vigilancia militar.
si es un transporte internacional bajo bandera de la ONU.
si es transporte de emergencia destinado a salvar vidas humanas y se han adoptado medidas de seguridad.
si se realiza en vehículo ligero, con escolta de la Guardia Civil de Tráfico y habiendo adoptado medidas de seguridad.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 1.1.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 1146
Para conducir un vehículo de más de 3.500 kg de MMA cargado de mercancías peligrosas, ¿es suficiente con el permiso de conducir de la clase C?

Sí, es suficiente.
No, se necesita una autorización especial del Ministerio de Sanidad.
No, se necesita una autorización especial de conductor ADR.
Sí, salvo que se trate de productos radiactivos.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 8.2.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 1162
Para prevenir los riesgos que suponen, algunos peróxidos orgánicos deben transportarse:

con temperatura regulada.
con escolta policial.
únicamente en horario nocturno y por rutas predeterminadas.
en un radio inferior a 100 km y con una duración del viaje menor de 2 horas.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.52.1.15
Referencia Doctrinal: 
COD: 1182
Respecto de las poblaciones, un transporte de mercancías peligrosas debe, en general:

atravesarlas exclusivamente en los horarios que haya establecido la autoridad competente.
utilizar las variantes o circunvalaciones que existan.
realizar una comunicación a la autoridad municipal con 24 horas de antelación si debe penetrar en ellas.
evitarlas si superan los 15.000 habitantes.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 97/2014 Art. 5.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1201
Según el ADR, deben utilizarse embalajes del grupo III para:

las mercancías más peligrosas.
los líquidos inflamables.
los transportes combinados.
las mercancías con un menor grado de peligrosidad.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.1.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 1202
Según el ADR, en un túnel de categoría A:

no se puede circular con mercancías peligrosas.
no se puede circular con mercancías peligrosas de la Clase 1.
no se puede circular con cisternas de capacidad superior a 3.000 l.
no existe restricción de circulación respecto del transporte de mercancías peligrosas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 1.9.5.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1203
Según el ADR, las materias que producen lesiones irreversibles en la piel por su acción química son:

tóxicas.
infecciosas.
radiactivas.
corrosivas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.8.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 1204
Según el ADR, un túnel de categoría E:

no tiene restricciones respecto de la circulación de mercancías peligrosas.
no permite la circulación de cisternas cargadas con mercancías peligrosas.
no permite la circulación de mercancías peligrosas en cantidades superiores a 1.000 l o 1.000 kg.
tiene restringido el tráfico de mercancías peligrosas, excepto las de número ONU que señala expresamente el ADR.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 1.9.5.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1288
Si, en un recipiente que contiene mercancías peligrosas, la etiqueta de peligro es de color azul, contiene una llama en su vértice superior y en el inferior tiene el número 4, las mercancías:

son autorreactivas.
son espontáneamente inflamables.
son comburentes.
desprenden gases inflamables en contacto con el agua.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.2.2.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1289
Si, en un recipiente que contiene mercancías peligrosas, la etiqueta de peligro es de color rojo, contiene una llama en su vértice superior y en el inferior tiene el número 2, ¿de qué mercancía se trata?

Líquido inflamable.
Sólido autorreactivo.
Gas inflamable.
Explosivo de división 2.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.2.2.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1290
Si, en un recipiente que contiene mercancías peligrosas, la etiqueta de peligro es de color rojo, contiene una llama en su vértice superior y en el inferior tiene el número 3, ¿de qué mercancía se trata?

Gas inflamable.
Sólido autorreactivo.
Explosivo de tipo 3.
Líquido inflamable.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.2.2.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1302
Si el conductor participa en la carga de mercancía peligrosa en su vehículo, ¿quién le debe proporcionar la información para hacerla?

Transportista.
Expedidor.
Cargador.
Fabricante.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 97/2014 Art. 37.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 1315
Si en un vehículo que transporta mercancías peligrosas a granel vemos, en cada lateral, dos placas-etiqueta que indican "materia corrosiva", ¿qué significa?

Transporta una mercancía muy corrosiva.
Transporta varias materias corrosivas.
Transporta dos materias de la clase 8.
Es un error, pues no debe repetirse la etiqueta de peligro en el mismo lateral.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.1.4.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 1333
Si se tiene que transportar una materia corrosiva e inflamable, ¿qué número de identificación de peligro se hará constar en el panel naranja?

80.
82.
38.
83.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1334
Si se tiene que transportar una materia tóxica, ¿qué número de identificación de peligro se hará constar en el panel naranja?

40.
60.
80.
90.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1335
Si se transporta un gas clasificado como mercancía peligrosa 2 F, ¿cuál es su riesgo?

Asfixiante.
Inflamable.
Transportado a presión.
Comburente.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.2.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 1336
Si se transporta un líquido inflamable que el ADR incluye en la clase 3, catalogado con la letra D, se está transportando un líquido:

explosivo desensibilizado.
tóxico por descomposición.
corrosivo por descomposición.
No existe esta categoría de líquido inflamable.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.3.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1337
Si se transporta un líquido inflamable FC, se está transportando un líquido:

inflamable y corrosivo.
inflamable y combustible.
inflamable y comburente.
inflamable por debajo de los 45 ºC.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.3.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1338
Si transportamos un gas considerado mercancía peligrosa por el ADR, del grupo TO, significará que es:

transportable en cisternas.
tóxico.
tóxico y oxidante.
tóxico y comburente.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.2.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 1354
Si un transporte de mercancías peligrosas se realiza en una cisterna, ¿debe indicarse este hecho en la carta de porte?

No.
Sí, si se trata de una cisterna fija.
Sí, si se trata de una cisterna desmontable.
Sí, si se trata de un transporte combinado terrestre-marítimo.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 1355
Si un vehículo que transporta mercancías peligrosas no puede continuar circulando a causa de una avería:

el conductor avisará inmediatamente a la empresa para solicitar instrucciones.
el conductor no deberá abandonar el vehículo hasta que se lo indique un agente de la autoridad.
el conductor deberá actuar de acuerdo con las instrucciones escritas establecidas en el ADR.
el conductor deberá avisar inmediatamente a la compañía aseguradora del vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 97/2014 Art. 20.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 1389
Entre las materias de la clase 4.1 el ADR incluye:

sólidos fácilmente inflamables.
líquidos fácilmente inflamables.
sólidos combustibles.
líquidos transportados en estado sólido bajo presión.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.41.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 1390
Una materia peligrosa sólida que pueda pasar a líquida durante el transporte por acción de la temperatura ambiente:

debe clasificarse como líquida.
debe indicar su peligro con el número 43.
no está autorizada para ser transportada a granel.
debe llevar etiquetas de las clases 3 y 4.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 7.3.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1398
Un camión caja cargado con bultos de mercancía peligrosa debe ir señalizado con:

un panel rectangular de color naranja situado en la parte trasera.
dos paneles rectangulares naranja, uno situado en la parte trasera y otro en la delantera.
cuatro paneles naranja situados en cada lado del vehículo.
las etiquetas o placas-etiquetas de peligro que correspondan, únicamente.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 1399
Un camión caja que transporta mercancía peligrosa a granel:

en determinados supuestos debe llevar indicado en el interior de los paneles naranja únicamente el número ONU.
en determinados supuestos debe llevar indicado en el interior de los paneles naranja el número ONU y el número de identificación de peligro.
no debe llevar ninguna indicación en el interior de los paneles nunca.
no debe llevar paneles naranja.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.1.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 1403
Un gas asfixiante es aquel que:

inhalado por humanos en pequeña cantidad produce tos persistente.
puede producir la muerte por asfixia de animales de peso superior a 10 kg.
es tóxico y produce asfixia.
reemplaza el oxígeno de la atmósfera.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.2.1.5
Referencia Doctrinal: 
COD: 1404
Un gas comburente es aquel que:

reacciona con el agua emitiendo calor.
puede favorecer la combustión de otras materias.
produce reacciones químicas violentas de emisión de calor.
es extremadamente inflamable.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.2.1.5
Referencia Doctrinal: 
COD: 1405
Un gas considerado por el ADR como mercancía peligrosa y asignado al grupo O es:

inflamable.
oxidante.
asfixiante.
comburente.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.2.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 1407
En lo que se refiere a su mayor o menor facilidad de inflamación, un líquido se considera inflamable y se incluye en la clase 3 del ADR:

si su punto de inflamación es inferior a 70 ºC.
si su punto de inflamación es 60 ºC o menos.
si, al aplicarle una fuente de calor, reacciona con una inflamación rápida.
si, al aplicarle una fuente de calor, reacciona con una inflamación violenta.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.3.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 1413
Un transporte de mercancías peligrosas debe ir acompañado de:

un documento de control de llenado (en el caso de las cisternas).
una lista de comprobaciones de carga (en el caso del transporte a granel).
una carta de porte.
un certificado de revisión del tacógrafo.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.0.1; Acuerdo ADR 5.4.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 1414
Como norma general, un transporte de mercancías peligrosas únicamente podrá entrar en una población:

si transporta mercancías de la clase 9.
para efectuar operaciones de descarga.
para efectuar operaciones de carga y descarga.
Nunca podrá entrar en una población si transporta cantidades superiores a 1.000 l o 1.000 kg.
RESPUESTA: C
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 18/01/2022 Primero, B.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1416
Según el ADR, un transporte de residuos peligrosos es un transporte:

de recipientes que se han vaciado, pero que no se han limpiado.
de materias para ser retiradas o eliminadas por no poder ser utilizadas.
de materias peligrosas en cantidades inferiores a 50 l o 50 kg por unidad de transporte.
que no necesita cumplir el ADR.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 1424
Un vehículo cisterna que tenga 2.000 l de capacidad y se quiera dedciar al transporte de mercancías peligrosas debe:

tener un certificado de aprobación de acuerdo con el modelo del ADR.
pasar una inspección extraordinaria del tacógrafo.
pasar una revisión extraordinaria de la ITV incluyendo los puntos señalados en el ADR.
Dependiendo de las características de las mercancías, las tres respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 9.1.1.2; Acuerdo ADR 9.1.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 1425
Un vehículo cisterna que transporte mercancías peligrosas no tiene el paso restringido en ningún caso por túneles de la categoría:

A.
B.
C.
D.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.9.5.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1429
Un vehículo cisterna que transporta mercancía peligrosa en caliente:

lleva una marca especial en forma de cuadrado rojo.
necesita una autorización especial para efectuar el transporte.
lleva una marca especial en forma de triángulo.
lleva en el panel naranja una "C" delante del número de peligro.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 1430
¿Cuántos paneles naranja deben llevar, generalmente, un vehículo cisterna y un camión caja, si transportan una única mercancía peligrosa?

El mismo número de paneles.
La cisterna 4 y el camión caja 2.
La cisterna 2 y el camión caja 4.
Los camiones caja no deben llevar paneles naranja.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.1.1; Acuerdo ADR 5.3.2.1.2; Acuerdo ADR 5.3.2.1.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 1912
En virtud del riesgo creado por la conducción de vehículos a motor, el conductor es responsable de los daños causados a las personas con motivo de la circulación. ¿Cuándo queda exonerado el conductor de esta responsabilidad?

Cuando prueba que los daños fueron debidos únicamente a la conducta del perjudicado.
Cuando conduce bajo el efecto de bebidas alcohólicas, pues no sabe lo que hace.
Nunca.
Cuando conduce bajo el efecto de drogas, pues no es responsable de sus actos.
RESPUESTA: A
NORMA: RD Legislativo 8/2004 Art. 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 1913
En virtud del riesgo creado por la conducción de vehículos a motor, el conductor es responsable de los daños causados a las personas con motivo de la circulación. ¿Cuándo queda exonerado el conductor de esta responsabilidad?

Nunca.
Cuando prueba que los daños fueron debidos únicamente a causa de fuerza mayor ajena a la conducción o al funcionamiento del vehículo.
Cuando conduce bajo el efecto de bebidas alcohólicas, pues no sabe lo que hace.
Cuando los daños son leves.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 8/2004 Art. 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 1914
En virtud del riesgo creado por la conducción de vehículos a motor, el conductor es responsable de los daños causados a las personas con motivo de la circulación. ¿Cuándo queda exonerado el conductor de esta responsabilidad?

Cuando conduce bajo el efecto de drogas, pues no es responsable de sus actos.
Cuando los daños solo son materiales.
Cuando prueba que los daños fueron debidos únicamente a causa de fuerza mayor ajena a la conducción o al funcionamiento del vehículo.
Nunca.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 8/2004 Art. 1
Referencia Doctrinal: 
COD: 1958
¿Qué indican los paneles rectangulares de color naranja, con bordes y números de color negro, colocados en la parte anterior y en la parte posterior del vehículo?

Vehículo con limitación de velocidad.
Vehículo que ha pasado la inspección técnica de vehículos.
Vehículo de nacionalidad extranjera.
Transporte de mercancías peligrosas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 2509
Señale cuál de los siguientes distintivos en los vehículos pertenece a la señalización relativa al transporte realizado:

Placa de limitación de velocidad.
Paneles naranja.
Placas de matrícula homologadas, delantera y trasera.
Distintivo de transporte de mercancías perecederas.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 3379
¿Cuál es el riesgo principal si se transportan materias tóxicas?

Daño para la salud por inhalación.
Daño para la salud por ingestión.
Daño para la salud por absorción cutánea.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.61.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 3380
¿Cuál es el riesgo si se transportan materias sólidas inflamables?

Inflamación por frotamiento.
Inflamación por contacto breve con una cerilla ardiendo.
Generación de productos tóxicos en la combustión.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.41.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 3548
¿Cuándo se debe indicar la identificación del peligro de la mercancía y el número ONU en los paneles naranja de un vehículo que transporta mercancía peligrosa?

Siempre.
Cuando sea un vehículo con una MMA superior a 10 toneladas.
Cuando el número de identificación de peligro esté indicado en la columna correspondiente de la tabla A del ADR.
Cuando se transporte una mercancía considerada especialmente peligrosa por el ADR.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.1.2; Acuerdo ADR 5.3.2.1.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 3614
¿Dónde debe llevar el conductor de un vehículo que transporta mercancías peligrosas las instrucciones escritas?

En la cabina.
Junto con la mercancía.
En lugar seguro y accesible para los equipos de emergencia.
En un compartimento anexo al vehículo y suficientemente estanco.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 8.1.2.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 3681
¿En un mismo vehículo pueden transportarse alimentos y embalajes vacíos y sin limpiar que hayan contenido mercancías peligrosas?

Sí, si antes de la carga de los alimentos se comprobó la limpieza exterior de los recipientes y su estanqueidad.
No, nunca.
Como regla general sí, excepto que hayan contenido algunas de la clase 9 o de las clases 6.1 o 6.2.
Como regla general no, excepto si se trata de recipientes metálicos reforzados.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 7.5.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 3695
¿Es posible cargar, en un mismo vehículo caja, bultos que contengan materias peligrosas diferentes?

Sí, si los bultos tiene una capacidad inferior a 50 l o 50 kg.
Sí, si expresamente lo autoriza el ADR.
Sí, si expresamente se indica la compatibilidad en las instrucciones escritas del fabricante.
Sí, excepto si contienen mercancía de las clases 1, 4.3, 6.2 y 9.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 7.5.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 3741
¿Puede el conductor del vehículo abrir un bulto que contenga mercancía peligrosa?

Nunca.
Solo si considera que puede estar comprometida la seguridad de la carga y el vehículo.
Sí, si lo hace siguiendo estrictamente las instrucciones escritas que debe llevar a bordo.
Sí, si lo hace en el exterior del vehículo y utilizando los medios de protección individual.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 7.5.7.5
Referencia Doctrinal: 
COD: 3742
¿Puede iniciarse la carga de mercancía peligrosa en un vehículo si el conductor no presenta su autorización especial ADR?

No.
Sí.
Sí, si se van a transportar menos de 1.000 l o 1.000 kg.
Solo en el caso de que no se trate de un vehículo cisterna.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 97/2014 Art. 36.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 3743
¿Pueden apilarse dentro del vehículo los bultos que contengan mercancía peligrosa?

No, nunca.
Solo si se trata de mercancías de baja peligrosidad.
Solo si contienen materia sólida de baja peligrosidad.
Solo si están diseñados para ello.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 7.5.7.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 3744
¿Pueden cargarse, en un mismo camión caja, bultos que contengan materias peligrosas diferentes?

No, en el caso de los bultos, la materia debe ser siempre la misma.
No, salvo si las mercancías son de menor peligrosidad.
Sí, si las etiquetas de peligro son iguales en todos.
Sí, siempre que el bulto cumpla estrictamente el ADR.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 7.5.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 3748
¿Pueden transportarse viajeros en un vehículo cargado con mercancías peligrosas?

Sí, si las mercancías no son de las Clases 1, 6 o 7.
Sí, si la cantidad transportada es inferior a 1.000 l o 1.000 kg.
No, salvo si se trata de mercancías de peligrosidad menor.
No, nunca.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 8.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4638
¿Qué funciones realiza el cargador en el transporte de mercancías peligrosas por carretera?

Suministra la información adecuada al resto de los participantes para que lleven a cabo sus actuaciones.
Escoge el vehículo y el conductor adecuados para el transporte.
Acepta la mercancía y verifica que, después de la descarga, se cumple la normativa.
Es el responsable de las operaciones de carga del vehículo y está obligado a realizar comprobaciones antes, durante y después de la carga.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 97/2014 Art. 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 4641
En el transporte de mercancías peligrosas, ¿qué indican los paneles naranja?

El tipo de permiso del conductor.
Que se trata de un transporte de mercancías peligrosas.
La mercancía transportada.
El tipo de vehículo.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4642
En el transporte de mercancías peligrosas, ¿qué identifican los números ONU?

Identifican las materias u objetos transportados.
Identifican el transporte como de mercancías peligrosas.
Identifican el tipo de vehículo.
Identifican el tipo de permiso del conductor.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4643
En el transporte de mercancías peligrosas, ¿cómo se identifican las materias u objetos transportados?

Mediante el documento CMR.
Mediante el tipo de tacógrafo.
Mediante las etiquetas de peligro.
Mediante los números ONU.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4644
En el transporte de mercancías peligrosas, ¿cómo se identifican los peligros principales de la mercancía?

Mediante las etiquetas de peligro.
Mediante los números ONU.
Mediante la fecha de caducidad.
Mediante el documento CMR.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4645
En el transporte de mercancías peligrosas, ¿qué identifican las etiquetas de peligro?

Identifican el transporte como de viajeros.
Identifican el tipo de permiso del conductor.
Identifican el transporte como de mercancías peligrosas.
Identifican el peligro o peligros principales.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4646
¿Con qué siglas se conoce el Acuerdo sobre transporte internacional de mercancías peligrosas por carretera?

ABS.
CMR.
ADR.
TPC.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR Prólogo
Referencia Doctrinal: 
COD: 4647
Las siglas ADR, ¿a qué hacen referencia?

Al Acuerdo sobre transporte internacional de mercancías peligrosas por carretera.
Al Acuerdo sobre transporte internacional de mercancías peligrosas por vía navegable.
Al Acuerdo sobre transporte internacional de mercancías peligrosas por ferrocarril.
Al Acuerdo sobre transporte internacional de mercancías peligrosas por vía aérea.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR Prólogo
Referencia Doctrinal: 
COD: 4648
Las siglas ADR, ¿a qué hacen referencia?

Al Acuerdo sobre contratos de transporte de mercancías por carretera.
Al Acuerdo sobre asociaciones de repartidores.
Al Acuerdo sobre jornadas de tripulaciones de vehículos a motor.
Al Acuerdo sobre transporte internacional de mercancías peligrosas por carretera.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR Prólogo
Referencia Doctrinal: 
COD: 4649
¿Cada cuánto tiempo se publican las modificaciones de los anexos del ADR?

Cada tres años.
Cada seis meses.
Cada dos años.
No se modifica.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: https://unece.org/about-adr
COD: 4650
El carburante contenido en los depósitos fijos de un vehículo directamente conectados al motor del mismo, si la capacidad total de estos no supera 1.500 l:

está excepcionado de la aplicación del ADR , pero solo si es biodiésel.
está excepcionado de la aplicación del CMR.
está sujeto a la aplicación del ADR.
está excepcionado de la aplicación del ADR.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 1.1.3.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 4651
Si el transporte de mercancías peligrosas se hace bajo control de las autoridades competentes, en una intervención de emergencia, para desplazar al lugar seguro más proximo dichas mercancias por haberse visto implicadas en un accidente:

está excepcionado de la aplicación del ADR.
se hará con escolta policial.
está sujeto a la aplicación parcial del ADR.
está excepcionado de la aplicación del CMR.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.1.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4652
¿Existen transportes exentos parcialmente de la aplicación del ADR?

No.
Sí, en determinadas condiciones.
Sí, en todo caso.
Sí, cuando no necesiten la presencia del conductor.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 1.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 4653
En el transporte de mercancías peligrosas por carretera, ¿qué son las instrucciones escritas?

Un documento que porta el conductor para que, en caso de pérdida, pueda llegar a destino.
Un documento que porta el conductor para ayudarle a efectuar los cambios de neumáticos.
Un documento que porta el conductor para que, en caso de emergencia durante el transporte, pueda servirle de ayuda en su actuación.
Un documento que se entrega al destinatario cuando se hace cargo de la mercancía.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4654
¿Cómo se llama el documento que entrega el transportista al conductor del vehículo para que, en caso de emergencia durante el transporte de mercancías peligrosas, pueda servirle de ayuda en su actuación?

Documento de control.
Guía de viaje.
Instrucciones escritas.
Albarán de carga.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4655
¿En qué idioma deben redactarse las instrucciones escritas utilizadas en el transporte de mercancías peligrosas?

En el idioma del cargador.
En el idioma del destinatario.
En el idioma que el expedidor pueda leer y comprender.
En el idioma o idiomas que la tripulación pueda leer y comprender.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.3.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4656
¿A qué se denomina "certificado ADR" de un vehículo?

A un documento que certifica la conformidad de los conductores con los requisitos exigidos por el ADR en relación con determinadas condiciones generales de seguridad.
A un documento que certifica la conformidad de los vehículos con los requisitos exigidos por el ADR en relación con determinadas condiciones generales de seguridad.
A un documento que certifica la conformidad de los conductores y de los vehículos con los requisitos exigidos por el ADR en relación con determinadas condiciones generales de seguridad.
A un documento que certifica la conformidad de los vehículos para transportar mercancías peligrosas a granel.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 97/2014 Art. 16
Referencia Doctrinal: 
COD: 4668
¿Cómo se llaman los permisos que se dan para poder efectuar el transporte de mercancías no incluidas en el ADR y que tienen prohibición de transporte por carretera al implicar especiales riesgos por razón de su innovación tecnológica?

Especiales.
De ensayo.
Excepcionales.
Esenciales.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 97/2014 Art. 7
Referencia Doctrinal: 
COD: 4670
¿Cómo se llaman los permisos que autorizan la utilización de tramos de carretera que están sometidos a restricciones de circulación para los vehículos que transporten mercancías peligrosas?

Especiales.
Para ensayo.
Bilaterales.
Excepcionales.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 97/2014 Art. 7
Referencia Doctrinal: 
COD: 4671
¿Cómo se denomina al documento utilizado en el transporte de mercancías peligrosas que contiene, entre otros datos, la descripción de las mercancías y la cantidad transportada?

Documento de control.
Guía de viaje.
Carta de porte.
Albarán de carga.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4672
De las siguientes actuaciones, ¿cuál no está recogida de forma general en el modelo de instrucciones escritas del ADR para el caso de un accidente o avería que suponga la paralización del vehículo?

Evitar fuentes de ignición.
Activar todos los equipos eléctricos.
No fumar.
Ponerse el chaleco fluorescente.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.3.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 4673
De las siguientes actuaciones, ¿cuál no está recogida de forma general en el modelo de instrucciones escritas del ADR para el caso de un accidente o avería que suponga la paralización del vehículo?

Evitar fugas al medio ambiente acuático.
Evitar fugas al sistema de alcantarillado.
Evitar que se desconecte la batería.
Colocar las señales de advertencia autoportantes como sea apropiado.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.3.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 4674
En un transporte de mercancías peligrosas, ¿qué actuaciones concretas debe llevar a cabo el transportista antes de la carga?

Revisar la presión de los neumáticos.
Comprobar que lleva el permiso de conducir.
Comprobar que funciona la emisora de radio.
Comprobar que en el vehículo se encuentra la documentación obligatoria que debe acompañar el transporte.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 1.4.2.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4675
En un transporte de mercancías peligrosas, ¿qué actuaciones concretas debe llevar a cabo el transportista antes de la carga?

Comprobar que en el vehículo se encuentran colocados los paneles que correspondan al tipo de transporte.
Comprobar los precintos del tacógrafo.
Revisar la presión de los neumáticos.
Verificar el nivel de aceite del motor.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.4.2.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4676
En un transporte de mercancías peligrosas, ¿qué actuaciones concretas debe llevar a cabo el transportista antes de la carga?

Revisar la presión de los neumáticos.
Revisar la instalación eléctrica.
Comprobar que en el vehículo se encuentra el equipamiento necesario para caso de accidente conforme a las instrucciones escritas.
Revisar las juntas de estanqueidad de la cabina.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 1.4.2.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4677
En un transporte de mercancías peligrosas, ¿qué actuaciones concretas debe llevar a cabo el transportista?

Verificar el nivel de aceite del motor.
Asegurarse visualmente de que los vehículos y la carga no presenten defectos manifiestos, escapes o fisuras.
Revisar la presión de los neumáticos.
Revisar la instalación eléctrica.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 1.4.2.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4678
¿Qué documentación deberá presentar el conductor de un vehículo que transporte mercancías peligrosas al cargador?

Certificado de formación o autorización especial del conductor, en los casos en que el ADR lo disponga.
Discos-diagramas suficientes para realizar el servicio.
Tarjeta de tacógrafo del conductor.
Mapa de carreteras con el itinerario marcado.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 97/2014 Art. 36.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4679
¿Qué documentación deberá presentar el conductor de un vehículo que transporte mercancías peligrosas al cargador?

Mapa de carreteras con el itinerario marcado.
Certificado CMR del vehículo en los casos en que sea necesario.
Certificado ADR del vehículo, en los casos en que sea necesario.
Discos-diagramas suficientes para realizar el servicio.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 97/2014 Art. 36.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4680
¿A quién se denomina expedidor en el transporte de mercancías peligrosas por carretera?

A aquel por cuya cuenta se realiza el transporte.
Al depositario de la mercancía.
A quien asume la obligación de realizar el transporte.
A quien conduce el vehículo.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 97/2014 Art. 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 4681
¿A quién se denomina transportista en el transporte de mercancías peligrosas por carretera?

A quien conduce el vehículo.
A quien asume la obligación de realizar el transporte.
Al depositario de la mercancía.
A aquel por cuya cuenta se realiza el transporte.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 97/2014 Art. 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 4682
¿A quién se denomina cargador en el transporte de mercancías peligrosas por carretera?

A quien conduce el vehículo.
A aquel por cuya cuenta se realiza el transporte.
A quien asume la obligación de realizar el transporte.
A aquel bajo cuya responsabilidad se realizan las operaciones de carga.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 97/2014 Art. 3
Referencia Doctrinal: 
COD: 4683
En el transporte de mercancías peligrosas, una vez preparados los bultos para su expedición:

deben ser abiertos por el conductor.
pueden llevar alguna materia peligrosa adherida en el exterior.
no deben tener pérdidas de contenido en condiciones normales de transporte.
pueden tener pérdidas de contenido siempre que sea por cambios de temperatura.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 4.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4684
En el transporte de mercancías peligrosas, una vez preparados los bultos para su expedición:

no deben llevar ninguna materia peligrosa adherida en el exterior.
deben ser abiertos por el conductor.
pueden tener pérdidas de contenido siempre que sea por vibraciones.
pueden llevar alguna materia peligrosa adherida en el exterior.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 4.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4685
¿Cómo se denomina en el ADR a un envase de forma generalmente cilíndrica con fondo plano o combado?

Cuñete.
Jerrican.
Saco.
Bidón.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4686
¿Cómo se denomina en el ADR a un envase de sección circular y paredes combadas, construido por duelas de madera natural y provisto de aros?

Tonel de madera.
Bidón.
Jerrican.
Cuñete.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4687
¿Cómo se denominan en el ADR los envases de metal o plástico, de sección rectangular o poligonal, provistos de uno o varios orificios?

Toneles.
Bidones.
Jerricanes.
Cajas.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4688
¿Cómo se denominan en el ADR los embalajes flexibles de papel, láminas de plástico, textil, material tejido u otro material apropiado?

Sacos.
Toneles.
Bolsas.
Jerricanes.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4689
En referencia al transporte de mercancías peligrosas, ¿qué son los jerricanes?

Envases de forma generalmente cilíndrica, con fondo plano o combado.
Envases cilíndricos de paredes combadas, construidos por duelas de madera natural y provistos de aros.
Envases de metal o plástico, de sección rectangular o poligonal, provistos de uno o varios orificios.
Embalajes flexibles de papel, láminas de plástico, textil, material tejido u otro material apropiado.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4690
En referencia al transporte de mercancías peligrosas, ¿qué son los bidones?

Envases cilíndricos de paredes combadas, construidos por duelas de madera natural y provistos de aros.
Envases de forma generalmente cilíndrica, con fondo plano o combado.
Envases de metal o plástico, de sección rectangular o poligonal, provistos de uno o varios orificios.
Embalajes flexibles de papel, láminas de plástico, textil, material tejido u otro material apropiado.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4691
En referencia al transporte de mercancías peligrosas, ¿qué son los sacos?

Conjunto constituido por un recipiente interior con una protección exterior.
Envases de metal o plástico, de sección rectangular o poligonal, provistos de uno o varios orificios.
Envases de forma generalmente cilíndrica.
Embalajes flexibles de papel, láminas de plástico, textil, material tejido u otro material apropiado.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4692
En referencia al transporte de mercancías peligrosas, ¿qué es un embalaje compuesto?

Combinación de uno o varios envases interiores anclados en un embalaje exterior común, preparado para el transporte.
Conjunto constituido por un recipiente interior con una protección exterior que forma un todo único e indisociable.
Embalaje especial en el que se colocan bultos de mercancías peligrosas que hubieran resultado dañados, presenten defectos o produzcan fugas.
Embalajes flexibles de papel, láminas de plástico, textil, material tejido u otro material apropiado.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4693
En referencia al transporte de mercancías peligrosas, ¿qué es un embalaje combinado?

Embalajes flexibles de papel, láminas de plástico, textil, material tejido u otro material apropiado.
Conjunto constituido por un recipiente interior con una protección exterior que forma un todo único e indisociable.
Embalaje especial en el que se colocan bultos de mercancías peligrosas que hubieran resultado dañados, presenten defectos o produzcan fugas.
Combinación de uno o varios envases interiores anclados en un embalaje exterior común, preparado para el transporte.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4694
En referencia al transporte de mercancías peligrosas, ¿a qué se denomina sobreembalaje?

A un embalaje especial en el que se colocan bultos de mercancías peligrosas que hubieran resultado dañados, presenten defectos o produzcan fugas.
A un conjunto constituido por un recipiente interior con una protección exterior que forma un todo único e indisociable.
A una envoltura utilizada para contener uno o varios bultos y lograr hacer ellos una unidad más fácil de manejo y estiba durante el transporte.
A la combinación de uno o varios envases interiores anclados en un embalaje exterior común, preparado para el transporte.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4695
¿A qué tipo de transporte no le son de aplicación las restricciones de circulación establecidas para las mercancías peligrosas?

Al transporte de gases necesarios para el funcionamiento de centros sanitarios.
Al transporte de correo urgente.
Al transporte de productos tóxicos.
Al transporte de productos radiactivos.
RESPUESTA: A
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 18/01/2022 Anexo III
Referencia Doctrinal: 
COD: 4696
¿A qué tipo de transporte no le son de aplicación las restricciones de circulación establecidas para las mercancías peligrosas?

Al transporte de productos tóxicos.
Al transporte de productos bituminosos.
A los gases transportados a particulares para asistencia sanitaria domiciliaria.
Al transporte de productos radiactivos.
RESPUESTA: C
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 18/01/2022 Anexo III
Referencia Doctrinal: 
COD: 4697
¿Cuál es la tasa máxima permitida de alcohol en sangre para los conductores de vehículos que transporten mercancías peligrosas?

0,3 gramos por litro.
0,9 gramos por litro.
0,1 gramos por litro.
No existe limitación.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art. 20
Referencia Doctrinal: 
COD: 4698
¿Cuál es el límite de velocidad aplicable a los vehículos que efectúan transporte de mercancías peligrosas?

En vías urbanas y travesías, 50 km/h.
En autopistas y autovías, 80 km/h.
En autopistas y autovías, 90 km/h.
En vías reservadas para automóviles y carreteras convencionales fuera de poblado, 80 km/h.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 48
Referencia Doctrinal: 
COD: 4699
¿Cuál es el límite de velocidad aplicable a los vehículos que efectúan transporte de mercancías peligrosas?

En vías urbanas y travesías, 50 km/h.
En vías reservadas para automóviles y carreteras convencionales fuera de poblado, 75 km/h.
En vías urbanas y travesías, 30 km/h.
En vías urbanas de dos carriles por sentido de circulación y travesías, 40 km/h.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 50
Referencia Doctrinal: 
COD: 4700
¿Cuál es el límite genérico de velocidad aplicable a los vehículos que efectúan transporte de mercancías peligrosas?

En vías reservadas para automóviles, 90 km/h.
En carreteras convencionales fuera de poblado, 75 km/h.
En vías reservadas para automóviles, 60 km/h.
En vías urbanas de dos o más carriles por sentido y en travesías, 40 km/h.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 50
Referencia Doctrinal: 
COD: 4701
¿Qué debe hacerse cuándo se estacione un vehículo que transporte mercancías peligrosas?

Resguardarlo del sol.
Accionar las luces de emergencia.
Accionar siempre el freno de estacionamiento.
Avisar a la policía.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 8.3.7
Referencia Doctrinal: 
COD: 4702
¿Qué característica conforma la definición de contenedor de acuerdo con el ADR?

Llevar inscrito el término "contenedor".
Tener un carácter permanente.
Estar construido con materiales maleables.
Estar construido conforme a la norma ISO 9001.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4703
¿Qué característica conforma la definición de contenedor de acuerdo con el ADR?

Estar construido conforme a la Directiva (CE) 92/54.
Estar construido conforme a la norma ISO 9001.
Estar reforzado en su parte superior.
Estar especialmente concebido para facilitar el transporte de las mercancías sin operaciones intermedias de carga y descarga.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4704
¿Qué característica conforma la definición de contenedor de acuerdo con el ADR?

Estar construido conforme a la Directiva (CE) 92/54.
Estar construido conforme a la norma ISO 9001.
Estar equipado con dispositivos que facilitan su estiba y su manipulación.
No estar adaptado para el transporte combinado.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4705
¿Qué característica conforma la definición de contenedor de acuerdo con el ADR?

Estar construido conforme a la norma ISO 9001.
Estar concebido de forma que sea fácil de llenar y de vaciar.
Estar construido conforme a la Directiva (CE) 92/54.
Llevar inscrito el término "contenedor".
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4706
Cuando se transporta un gran contenedor en un transporte multimodal (terrestre-marítimo), ¿qué deberá entregarse al conductor junto con la carta de porte?

Un certificado de arrumazón.
Un documento de control.
Un certificado ATP.
Un albarán de carga.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4707
¿En qué supuestos una unidad de transporte que lleve mercancías peligrosas puede llevar más de un remolque o semirremolque?

Cuando se trate de un transporte nacional.
Cuando se trate de un transporte internacional.
Como norma general, no está permitido.
Cuando se trate de un transporte combinado.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 8.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4708
De los siguientes elementos, ¿cuál forma parte del equipo que debe llevar toda unidad de transporte de mercancías peligrosas?

Unas botas para el agua.
Un chaleco antisalpicaduras.
Un casco antivandalismo.
Un calzo por vehículo, al menos, de dimensiones apropiadas al peso del vehículo y al diámetro de las ruedas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 8.1.5.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4709
De los siguientes elementos, ¿cuál forma parte del equipo que debe llevar toda unidad de transporte de mercancías peligrosas?

Un chaleco antisalpicaduras para cada miembro de la dotación del vehículo.
Un chaleco fluorescente apropiado para cada miembro de la dotación del vehículo.
Una cámara fotográfica digital.
Un casco antivandalismo para cada miembro de la dotación del vehículo.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 8.1.5.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4710
De los siguientes elementos, ¿cuál forma parte del equipo que debe llevar toda unidad de transporte de mercancías peligrosas?

Unas botas para el agua para cada miembro de la dotación del vehículo.
Un chaleco antisalpicaduras para cada miembro de la dotación del vehículo.
Un casco antivandalismo para cada miembro de la dotación del vehículo.
Una linterna para cada miembro de la dotación del vehículo.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 8.1.5.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4711
De los siguientes elementos, ¿cuál forma parte del equipo que debe llevar toda unidad de transporte de mercancías peligrosas?

Un chaleco antisalpicaduras para cada miembro de la dotación del vehículo.
Un equipo de protección para los ojos.
Un casco antivandalismo para cada miembro de la dotación del vehículo.
Una navaja para cada miembro de la dotación del vehículo.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 8.1.5.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4712
¿Qué debe hacerse con los paneles rectangulares de color naranja cuando no se transporte mercancías peligrosas?

Dejarlos visibles.
Tienen que ser retirados.
Tienen que ser colocados en los laterales del vehículo.
Iluminarlos adecuadamente.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.1.8
Referencia Doctrinal: 
COD: 4714
En el transporte de mercancías peligrosas, ¿qué peligro se indica en un panel naranja con el número 2?

Comburente.
Emanación de gases resultantes de presión o de una reacción química.
Toxicidad.
Inflamabilidad o autocalentamiento de materias líquidas o gases.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4715
En el transporte de mercancías peligrosas, ¿qué peligro se indica en un panel naranja con el número 3?

Radiactividad.
Inflamabilidad de materias líquidas y gases o materia líquida susceptible de autocalentamiento.
Corrosividad.
Inflamabilidad o autocalentamiento de materias sólidas.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4716
En el transporte de mercancías peligrosas, ¿qué peligro se indica en un panel naranja con el número 4?

Inflamabilidad o autocalentamiento de materias líquidas o gases.
Inflamabilidad o autocalentamiento de materias sólidas.
Radiactividad.
Corrosividad.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4717
En el transporte de mercancías peligrosas, ¿qué peligro se indica en un panel naranja con el número 5?

Corrosividad.
Radiactividad.
Inflamabilidad o autocalentamiento de materias líquidas o gases.
Comburente.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4718
En el transporte de mercancías peligrosas, ¿qué peligro se indica en un panel naranja con el número 6?

Radiactividad.
Emanación de gases resultantes de presión o de una reacción química.
Peligro de reacción violenta espontánea.
Toxicidad o peligro de infección.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4719
En el transporte de mercancías peligrosas, ¿qué peligro se indica en un panel naranja con el número 7?

Radiactividad.
Inflamabilidad o autocalentamiento de materias líquidas o gases.
Peligro de reacción violenta espontánea.
Emanación de gases resultantes de presión o de una reacción química.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4720
En el transporte de mercancías peligrosas, ¿qué peligro se indica en un panel naranja con el número 8?

Emanación de gases resultantes de presión o de una reacción química.
Radiactividad.
Peligro de reacción violenta espontánea.
Corrosividad.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4721
En el transporte de mercancías peligrosas, ¿qué peligro se indica en un panel naranja con el número 9?

Emanación de gases resultantes de presión o de una reacción química.
Radiactividad.
Peligro de reacción violenta espontánea.
Comburente.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4722
En el transporte de mercancías peligrosas, ¿qué significado tiene en un panel naranja el número 99?

Materias peligrosas diversas transportadas en caliente.
Gas licuado refrigerado, asfixiante.
Peligro de reacción violenta espontánea.
Emanación de gases resultantes de presión o de una reacción química.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4723
En el transporte de mercancías peligrosas, ¿qué significado tiene en un panel naranja el número 22?

Peróxido orgánico inflamable.
Materia líquida pirofórica.
Materia corrosiva líquida que reacciona con el agua desprendiendo gases inflamables.
Gas licuado refrigerado, asfixiante.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4724
En el transporte de mercancías peligrosas, ¿qué significado tiene en un panel naranja el número 333?

Materia líquida pirofórica.
Materia peligrosa desde el punto de vista medioambiental, materias peligrosas diversas.
Gas licuado refrigerado, asfixiante.
Peróxido orgánico inflamable.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4725
En el transporte de mercancías peligrosas, ¿qué significado tiene en un panel naranja el número 44?

Gas licuado refrigerado, asfixiante.
Materia sólida inflamable que, a una temperatura elevada, se encuentra en estado fundido.
Materia infecciosa.
Materias peligrosas diversas transportadas en caliente.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4726
En el transporte de mercancías peligrosas, ¿qué significado tiene en un panel naranja el número 606?

Materia corrosiva sólida que reacciona con el agua desprendiendo gases inflamables.
Peróxido orgánico inflamable.
Materia infecciosa.
Materias peligrosas diversas transportadas en caliente.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4727
De acuerdo con la clasificación de las mercancías peligrosas que hace el ADR, ¿a qué clase de mercancía hace referencia la clase 1?

Materias y objetos explosivos.
Gases.
Peróxidos orgánicos.
Materias radiactivas.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4728
De acuerdo con la clasificación de las mercancías peligrosas que hace el ADR, ¿a qué clase de mercancía hace referencia la clase 2?

Líquidos inflamables.
Gases.
Materias tóxicas.
Materias radiactivas.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4729
De acuerdo con la clasificación de las mercancías peligrosas que hace el ADR, ¿a qué clase de mercancía hace referencia la clase 3?

Peróxidos orgánicos.
Materias y objetos peligrosos diversos.
Materias infecciosas.
Líquidos inflamables.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4730
De acuerdo con la clasificación de las mercancías peligrosas que hace el ADR, ¿a qué mercancías hace referencia la clase 4.3?

Materias corrosivas.
Materias sólidas inflamables, materias autorreactivas y materias explosivas desensibilizadas sólidas.
Materias que, en contacto con el agua, desprenden gases inflamables.
Materias radiactivas.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.43
Referencia Doctrinal: 
COD: 4731
De acuerdo con la clasificación de las mercancías peligrosas que hace el ADR, ¿a qué tipo de mercancías hace referencia la clase 5.1?

Materias y objetos explosivos.
Materias tóxicas.
Materias corrosivas.
Materias comburentes.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.51
Referencia Doctrinal: 
COD: 4732
De acuerdo con la clasificación de las mercancías peligrosas que hace el ADR, ¿a qué tipo de mercancía hace referencia la clase 5.2?

Peróxidos orgánicos.
Materias radiactivas.
Materias comburentes.
Líquidos inflamables.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.52.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4733
De acuerdo con la clasificación de las mercancías peligrosas que hace el ADR, ¿a qué tipo de mercancías hace referencia la clase 6.1?

Materias que pueden experimentar inflamación espontánea.
Líquidos inflamables.
Gases.
Materias tóxicas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.61.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4734
De acuerdo con la clasificación de las mercancías peligrosas que hace el ADR, ¿a qué tipo de mercancía hace referencia la clase 6.2?

Materias corrosivas.
Materias infecciosas.
Líquidos inflamables.
Materias y objetos explosivos.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.62.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4735
De acuerdo con la clasificación de las mercancías peligrosas que hace el ADR, ¿a qué clase de mercancía hace referencia la clase 7?

Materias radiactivas.
Gases.
Materias corrosivas.
Materias que pueden experimentar inflamación espontánea.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.7
Referencia Doctrinal: 
COD: 4736
De acuerdo con la clasificación de las mercancías peligrosas que hace el ADR, ¿a qué clase de mercancía hace referencia la clase 8?

Materias corrosivas.
Materias infecciosas.
Materias tóxicas.
Materias comburentes.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.8
Referencia Doctrinal: 
COD: 4737
De acuerdo con la clasificación de las mercancías peligrosas que hace el ADR, ¿a qué tipo de mercancía hace referencia la clase 9?

Materias tóxicas.
Líquidos inflamables.
Materias y objetos peligrosos diversos.
Materias y objetos explosivos.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.9
Referencia Doctrinal: 
COD: 4739
A efectos del transporte por carretera, ¿qué tipo de gases distingue el ADR dentro de la clase 2?

Gas impreso, gas líquido, gas líquido a alta presión, gas líquido a baja presión, gas frío y gas disuelto.
Gas mostaza, gas butano, gas propano y gasoil.
Gas comprimido, gas licuado, gas licuado a alta presión, gas licuado a baja presión, gas licuado refrigerado y gas disuelto.
La clase 2 del ADR no contempla subdivisiones de las materias.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.2.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4740
¿Con qué letra se designa la peligrosidad de un gas que es asfixiante?

Con la letra O.
Con la letra A.
Con la letra T.
Con la letra F.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.2.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 4741
¿Con qué letra se designa la peligrosidad de un gas que es comburente?

Con la letra O.
Con la letra A.
Con la letra F.
Con la letra X.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.2.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 4742
¿Con qué letra se designa la peligrosidad de un gas que es inflamable?

Con la letra TF.
Con la letra A.
Con la letra X.
Con la letra F.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.2.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 4743
¿Con qué letra se designa la peligrosidad de un gas que es tóxico?

Con la letra T.
Con la letra TF.
Con la letra F.
Con la letra A.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.2.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 4744
¿Con qué letra se designa la peligrosidad de un gas que es tóxico, inflamable?

Con la letra IT.
Con la letra TI.
Con la letra TC.
Con la letra TF.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.2.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 4745
¿Con qué letra se designa la peligrosidad de un gas que es tóxico, corrosivo?

Con la letra C.
Con la letra CT.
Con la letra TC.
Con la letra TCO.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.2.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 4746
¿Con qué letra se designa la peligrosidad de un gas que es tóxico, comburente?

Con la letra TO.
Con la letra TCO.
Con la letra TC.
Con la letra T.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.2.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 4747
¿Con qué letra se designa la peligrosidad de un gas que es tóxico, inflamable, corrosivo?

Con la letra TIC.
Con la letra TCI.
Con la letra TFC.
Con la letra TC.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.2.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 4748
¿Con qué letra se designa la peligrosidad de un gas que es tóxico, comburente, corrosivo?

Con la letra TCC.
Con la letra TCOC.
Con la letra TCCO.
Con la letra TOC.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.2.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 4749
Según los riesgos durante el transporte, ¿qué grupo de embalaje debe aplicarse a líquidos muy tóxicos de la clase 6.1?

Grupo I.
Grupo II.
Grupo III.
Grupo IV.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.61.1.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 4750
Según los riesgos durante el transporte, ¿qué grupo de embalaje debe utilizarse para el transporte de materias muy peligrosas de la clase 8?

Grupo II.
Grupo III.
Grupo IV.
Grupo I.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.8.1.4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4751
Según los riesgos durante el transporte, ¿qué grupo de embalaje debe utilizarse para el transporte de líquidos muy corrosivos de la clase 3 con un punto de ebullición inicial igual o inferior a 35 ºC?

Grupo II.
Grupo I.
Grupo III.
Grupo IV.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.3.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 4752
Según los riesgos durante el transporte, ¿qué grupo de embalaje debe utilizarse para el transporte de líquidos muy corrosivos de la clase 3 con un punto de ebullición inicial igual o inferior a 35 ºC?

Grupo IV.
Grupo II.
Grupo I.
Grupo III.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.3.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 4753
Según los riesgos durante el transporte, ¿qué grupo de embalaje debe utilizarse para el transporte de líquidos inflamables sin riesgo subsidiario con un punto de inflamación entre 23 y 60 ºC y un punto de ebullición inicial superior a 35 ºC?

Grupo III.
Grupo II.
Grupo IV.
Grupo I.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.3.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 4754
¿Cómo se dividen las materias de la clase 4.1?

Materias sólidas inflamables, materias autorreactivas, materias que polimerizan y materias sólidas explosivas desensibilizadas.
Materias orgánicas líquidas que pueden experimentar inflamación espontánea  y materias orgánicas sólidas que pueden experimentar inflamación espontánea.
Materias orgánicas sólidas que pueden experimentar inflamación espontánea y materias inorgánicas líquidas que pueden experimentar inflamación espontánea.
Materias organometálicas y materias que pueden experimentar inflamación espontánea y que, en contacto con el agua, desprenden gases inflamables.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.41.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4755
De las divisiones de las materias de la clase 4.1 que se citan, señale la correcta.

Materias tóxicas orgánicas líquidas que pueden experimentar inflamación espontánea y materias tóxicas orgánicas sólidas que pueden experimentar inflamación espontánea.
Materias tóxicas orgánicas sólidas que pueden experimentar inflamación espontánea y materias tóxicas inorgánicas líquidas que pueden experimentar inflamación espontánea.
Materias corrosivas orgánicas líquidas que pueden experimentar inflamación espontánea y materias corrosivas orgánicas sólidas que pueden experimentar inflamación espontánea.
Materias autorreactivas que no necesitan regulación de temperatura y materias autorreactivas que necesitan regulación de temperatura.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.41.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4756
De las divisiones de las materias de la clase 4.1 que se citan, señale la correcta:

Materias tóxicas orgánicas líquidas que pueden experimentar inflamación espontánea y materias tóxicas orgánicas sólidas que pueden experimentar inflamación espontánea.
Materias orgánicas líquidas que pueden experimentar inflamación espontánea  y materias orgánicas sólidas que pueden experimentar inflamación espontánea.
Materias sólidas inflamables, comburentes y materias sólidas orgánicas inflamables, tóxicas.
Materias organometálicas y materias que pueden experimentar inflamación espontánea y que, en contacto con el agua, desprenden gases inflamable.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.41.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4757
¿Dentro de qué clase de mercancía peligrosa se incluirán los plaguicidas líquidos?

Materias tóxicas.
Peróxidos orgánicos.
Materias sólidas inflamables.
Materias comburentes.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.61.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 4758
¿En qué clase se incluyen las materias que contienen agentes patógenos, es decir, microorganismos que pueden producir enfermedades en los seres humanos o los animales?

En la clase 6.1.
En la clase 6.2.
En la clase 5.1.
En la clase 4.1.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.62.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4759
¿En qué clase se incluyen las materias que contienen radionucleidos cuya actividad sobrepasa los valores marcados por el ADR?

En la clase 6,1.
En la clase 6.2.
En la clase 7.
En la clase 8.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.7.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4760
¿En qué clase del ADR se incluirán las materias que, por su acción química, producen lesiones cutáneas irreversibles?

Materias radiactivas.
Materias corrosivas.
Materias infecciosas.
Materias comburentes.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.8.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4761
¿En qué clase del ADR se incluirán las materias que producen un líquido corrosivo al entrar en contacto con el agua?

Materias radiactivas.
Materias explosivas.
Materias infecciosas.
Materias corrosivas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.8.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4763
¿Qué se entiende por riesgos biológicos?

Los provocados por una explosión.
Los provocados por organismos vivos que pueden causar enfermedades o la muerte a personas o animales.
Los  provocados por materiales que originan emisiones de partículas con distintos efectos sobre el ser humano.
Los provocados por un incendio.
RESPUESTA: B
NORMA: OM INT/3716/2004 Anexo
Referencia Doctrinal: 
COD: 4764
¿Qué se entiende por materias radiactivas?

Las que contienen radionucleidos cuyas actividades sobrepasen determinados valores estipulados por el ADR.
Las que pueden provocar una explosión.
Las que pueden causar enfermedades o la muerte de las personas expuestas por contener microorganismos vivos.
Las que pueden provocar un incendio.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.7.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4765
De las siguiente opciones, ¿cuál es una vía de entrada de sustancias tóxicas en el organismo?

Vía hepática.
Vía pecuaria.
Vía hemofílica.
Vía dérmica.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.61.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4766
De las siguiente opciones, ¿cuál es una vía de entrada de una sustancia tóxica al organismo?

Vía respiratoria.
Vía hepática.
Vía hemofílica.
Vía cerebral.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.61.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4767
¿Cuál de las siguientes es una vía de entrada de una sustancia tóxica en el organismo?

Vía pecuaria.
Vía hepática.
Vía hemofílica.
Vía digestiva.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.61.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4768
En caso de accidente que suponga la paralización del vehículo, ¿qué debe hacer el conductor de un vehículo de mercancías peligrosas?

Telefonear al cargador.
Ponerse en contacto con el destinatario para avisarle del retraso.
Comprobar inmediatamente qué medidas le indican las instrucciones escritas y llevarlas a cabo.
Esperar a que lleguen las autoridades.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 97/2014 Art. 20.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4769
Un daño por ingestión, inhalación o absorción por la piel es un riesgo típico asociado a:

una materia corrosiva.
una materia tóxica.
una materia comburente.
un líquido inflamable.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.61.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4770
La potenciación de un incendio preexistente es un riesgo típico provocado por:

un explosivo.
una materia corrosiva.
una materia tóxica.
una materia sólida comburente.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.51.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4771
Un estallido del recipiente es un riesgo típico provocado por:

el incremento de la presión de un gas licuado debido al aumento de temperatura.
la corrosión de las paredes del recipiente.
la radiación ionizante emitida por las materias contenidas.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: A
NORMA: OM INT/3716/2004 Anexo
Referencia Doctrinal: 
COD: 4772
Un estallido de recipientes es un riesgo típico provocado por:

el desprendimiento de oxígeno de una materia comburente.
el incremento de la presión de un gas licuado debido al aumento de temperatura.
la emisión de radiaciones ionizantes.
la corrosión de las paredes del recipiente.
RESPUESTA: B
NORMA: OM INT/3716/2004 Anexo
Referencia Doctrinal: 
COD: 4773
Un desplazamiento del oxígeno en los espacios cerrados es un riesgo típico provocado por:

una materia sólida inflamable.
una materia sólida comburente.
gases asfixiantes.
un explosivo.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.2.1.5
Referencia Doctrinal: 
COD: 4774
Una materia corrosiva al calentarse o arder puede producir:

una emanación corrosiva e irritante.
una emanación infecciosa.
una emanación radiactiva.
Las materias corrosivas no son combustibles.
RESPUESTA: A
NORMA: OM INT/3716/2004 Anexo
Referencia Doctrinal: 
COD: 4775
De las siguientes actuaciones, ¿cuál no está recogida de forma general en el modelo de instrucciones escritas del ADR para el caso de un accidente o avería que suponga la paralización del vehículo?

Evitar fuentes de ignición.
Informar a los servicios de emergencia apropiados.
Encender un cigarrillo.
Ponerse el chaleco fluorescente.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.3.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 4776
De las siguientes actuaciones, ¿cuál no está recogida de forma general en el modelo de instrucciones escritas del ADR para el caso de un accidente o avería que suponga la paralización del vehículo?

Evitar la inhalación de gases.
Colocar las señales de advertencia autoportantes como sea apropiado.
No fumar.
Andar sobre las materias derramadas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.3.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 4777
¿Qué ocurre cuando se calienta el gas contenido en una cisterna?

El gas cambia de color.
Sube la temperatura en la cabina.
Sube la presión en el interior de la cisterna.
Disminuye la presión en el interior de la cisterna.
RESPUESTA: C
NORMA: OM INT/3716/2004 Anexo
Referencia Doctrinal: 
COD: 4778
En caso de incendio de una materia peligrosa que, al contacto con el agua, desprenda gases inflamables, ¿qué tipo de extintor se utilizará para su extinción?

Un extintor de polvo seco.
Cualquier extintor.
Un extintor de agua pulverizada.
No deben utilizarse extintores.
RESPUESTA: A
NORMA: OM INT/3716/2004 Anexo
Referencia Doctrinal: 
COD: 4781
Si se produce el calentamiento de una cisterna que transporta mercancías peligrosas de la clase 2, ¿cuál es el riesgo más inmediato?

Aplastamiento.
Intoxicación por inhalación.
Corrosión de las paredes interiores.
Estallido.
RESPUESTA: D
NORMA: OM INT/3716/2004 Anexo
Referencia Doctrinal: 
COD: 4784
¿Qué placas-etiqueta llevarán los contenedores cisterna que contengan materias de la clase 4.3?

Llama sobre un círculo negro sobre fondo amarillo.
Llama negra o blanca sobre fondo azul con un 4 en el vértice inferior.
Llama azul sobre un círculo rojo sobre fondo amarillo.
Calavera sobre dos tibias negras sobre fondo blanco.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 4789
¿Qué información figura en el certificado de aprobación ADR para los vehículos cisterna que transportan mercancías peligrosas?

Elementos de servicio y fechas de revisión obligatorias.
Matrícula, número de chasis, nombre del propietario, materias que puede transportar y fecha de validez.
Las indicaciones relativas a la cisterna: sus presiones de prueba y de servicio y las materias que puede transportar.
El nombre del fabricante y el del carrocero.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 9.1.3.5
Referencia Doctrinal: 
COD: 5204
¿Qué mecanismo sirve para que los conductores de vehículos pesados no superen la velocidad permitida?

El tacógrafo.
El peso del vehículo.
El limitador de velocidad.
La carga.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1417/2005 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5268
¿Qué riesgo supone la fuga de materias peligrosas de la clase 3 en un accidente de circulación?

Incendio.
Exposición a sustancias tóxicas.
Descargas eléctricas.
Proyección de líquidos contra el cuerpo.
RESPUESTA: A
NORMA: OM INT/3716/2004 Anexo
Referencia Doctrinal: 
COD: 5269
¿Qué riesgo supone el derrame de mercancías peligrosas de la clase 6.1 como consecuencia de un accidente de tráfico?

Sobreesfuerzos.
Colisiones en cadena.
Exposición a sustancias tóxicas.
Descargas eléctricas.
RESPUESTA: C
NORMA: OM INT/3716/2004 Anexo
Referencia Doctrinal: 
COD: 5314
¿En qué clase del ADR se hayan incluidas las materias denominadas pirofóricas?

En la clase 4.2.
En la clase 4.1.
En la clase 4.4.
En la clase 4.3.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.42.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5315
¿En qué clase del ADR se hayan incluidas las materias que experimentan un calentamiento espontáneo, es decir, que se calientan en contacto con el aire, sin aporte de energía?

En la clase 4.1.
En la clase 4.2.
En la clase 2.
En la clase 4.3.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.42.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5316
¿A qué clase del ADR corresponden las materias que, por reacción con el agua, desprenden gases inflamables que pueden formar mezclas explosivas con el aire?

A la clase 4.2.
A la clase 3.
A la clase 4.1.
A la clase 4.3.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.43.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5317
¿En qué clase del ADR se incluyen las materias que, sin ser siempre combustibles ellas mismas, pueden desprender oxígeno y provocar o favorecer la combustión de otras materias?

En la clase 4.1.
En la clase 5.1.
En la clase 3.
En la clase 1.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.51.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5318
¿Cómo de denominan las materias que, sin ser siempre combustibles ellas mismas, pueden desprender oxígeno y provocar o favorecer la combustión de otras materias?

Peróxidos orgánicos.
Comburentes.
Corrosivas.
Tóxicas.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.51.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5319
¿Cómo se denominan las materias con una gran cantidad de oxígeno, térmicamente inestables y que pueden descomponerse desprendiendo calor a temperaturas normales o elevadas?

Radiactivas.
Peróxidos orgánicos.
Corrosivas.
Comburentes.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.52.1.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 5320
¿Dentro de qué clase de mercancía peligrosa se incluirán los plaguicidas sólidos?

Materias comburentes.
Peróxidos orgánicos.
Materias radiactivas.
Materias tóxicas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.61.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5432
Para conducir vehículos que transportan mercancías peligrosas es necesario:

tener los permisos de conducir de todas las clases.
tener una autorización especial (autorización de conductor ADR).
ser nacional de un Estado perteneciente a la Unión Europea.
ser conductor autónomo.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 818/2009 Art. 25.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5433
¿Quién otorga la autorización especial de conductor ADR en España?

La Comunidad Autónoma donde reside el conductor.
La Dirección General de Tráfico.
El Ministerio competente en materia de transporte.
La Unión Europea.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 818/2009 Art. 27.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5554
¿En qué idioma debe redactarse generalmente la carta de porte en un transporte internacional de mercancías peligrosas por carretera?

En una lengua oficial del país expedidor.
En una lengua oficial del país de destino.
En inglés y/o francés.
En una lengua oficial del país expedidor y, además, si esta no fuera el inglés, francés o alemán, en una de estas lenguas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.1.4.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5555
¿Qué datos debe contener la carta de porte que acompaña a un transporte de mercancías peligrosas?

Letras UN + Número ONU.
Tipo de tacógrafo.
Marca y modelo del vehículo.
Nombre y apellido del conductor.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5556
¿Qué datos debe contener la carta de porte que acompaña a un transporte de mercancías peligrosas?

Número del chasis.
Grupo de embalaje asignado por el ADR a la materia.
Nombre y descripción de los conductores.
Tipo de tacógrafo.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5557
¿Qué datos debe contener la carta de porte que acompaña a un transporte de mercancías peligrosas?

Nombre y descripción de los conductores.
Número del bastidor.
Tamaño de los neumáticos.
Expedidor (nombre y dirección).
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5558
¿Qué datos debe contener la carta de porte que acompaña a un transporte de mercancías peligrosas?

Grupo de embalaje asignado por el CMR a la materia.
Código de restricción en túneles, cuando proceda.
Marca y modelo del vehículo.
Nombre y descripción de los conductores.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5559
¿Qué datos debe contener la carta de porte que acompaña a un transporte de mercancías peligrosas?

Nombre y descripción de los conductores.
Letras HY + Número NATO.
Cantidad total de cada mercancía.
Grupo de embalaje asignado por el CMR a la materia.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5560
En un transporte de mercancías peligrosas, ¿a qué se denomina "temperatura de regulación"?

Es la temperatura mínima a la que se puede efectuar el transporte en aquellos casos en los que las mercancías deben someterse a una regulación de temperatura máxima.
Es la temperatura idónea a la que se puede efectuar el transporte en aquellos casos en los que las mercancías deben someterse a una regulación de temperatura máxima.
Es la temperatura a la que ha de regularse la cabina del vehículo para confort del conductor.
Es la temperatura máxima a la que se puede efectuar el transporte de determinadas materias con seguridad.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5561
Durante el transporte de mercancías peligrosas que deben someterse a regulación de temperatura, ¿qué ocurre si se supera la temperatura de regulación?

El vehículo se detiene automáticamente.
Puede ser necesario llevar a cabo procedimientos de emergencia.
Se produce un incremento en la temperatura del radiador del vehículo.
La superación de la temperatura de regulación no tiene ninguna transcendencia mientras no se produzcan incidentes.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 7.1.7.3.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 5563
¿Dónde se incorporará a la Red de Itinerarios para Mercancías Peligrosas (RIMP) un vehículo que  transporte mercancías peligrosas?

Por la entrada más próxima al lugar de carga.
Por la entrada más alejada del lugar de carga.
Por la entrada situada más al norte de los lugares de carga.
Por la entrada más próxima al lugar de destino.
RESPUESTA: A
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 18/01/2022 Primero, B.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5564
¿Dónde abandonará la Red de Itinerarios para Mercancías Peligrosas (RIMP) un vehículo que  transporte mercancías peligrosas?

Por la salida más alejada de los lugares de descarga.
Por la salida más próxima a la base de la empresa.
Por la salida más alejada de la base de la empresa.
Por la primera salida que encuentre.
RESPUESTA: B
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 18/01/2022 Primero, B.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5565
¿A qué tipo de transporte no le son de aplicación las restricciones de circulación establecidas para las mercancías peligrosas?

Al transporte de materiales de carga general.
Al transporte de electrodomésticos.
Al transporte de explosivos.
Al transporte de gases licuados de uso doméstico, embotellados o en cisterna.
RESPUESTA: D
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 18/01/2022 Anexo III
Referencia Doctrinal: 
COD: 5566
¿A qué tipo de transporte no le son de aplicación las restricciones de circulación establecidas para las mercancías peligrosas?

Al transporte de gasóleos de calefacción para uso doméstico.
Al transporte de explosivos.
Al transporte de correo urgente.
Al transporte de materias corrosivas.
RESPUESTA: A
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 18/01/2022 Anexo III
Referencia Doctrinal: 
COD: 5567
¿A qué tipo de transporte no le son de aplicación las restricciones de circulación establecidas para las mercancías peligrosas?

Al transporte de explosivos.
Al transporte de materias corrosivas.
Al transporte de materias destinadas al aprovisionamiento de estaciones de servicio.
Al transporte de productos tóxicos.
RESPUESTA: C
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 18/01/2022 Anexo III
Referencia Doctrinal: 
COD: 5568
¿A qué tipo de transporte no le son de aplicación las restricciones de circulación establecidas para las mercancías peligrosas?

Al transporte de combustibles con destino a puertos, aeropuertos y bases estacionales de aeronaves de lucha contra incendios, con la finalidad de abastecer buques y aeronaves.
Al transporte de productos tóxicos.
Al transporte de explosivos.
Al transporte de materias corrosivas.
RESPUESTA: A
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 18/01/2022 Anexo III
Referencia Doctrinal: 
COD: 5569
¿A qué tipo de transporte no le son de aplicación las restricciones de circulación establecidas para las mercancías peligrosas?

Al transporte de productos corrosivos.
Al transporte de productos radiactivos.
Al transporte de productos tóxicos.
Al transporte de combustibles para abastecimiento al transporte ferroviario.
RESPUESTA: D
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 18/01/2022 Anexo III
Referencia Doctrinal: 
COD: 5675
Con carácter general, ¿dónde deberán llevar los paneles naranja los vehículos que transportan mercancías peligrosas?

Solamente en la parte trasera.
Solamente en la parte delantera.
En el lateral y en la parte trasera.
En la parte delantera y en la trasera del vehículo.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5676
¿De qué colores son los paneles que indican que el vehículo transporta mercancías peligrosas?

El fondo de color amarillo con bordes y números de color blanco.
El fondo de color naranja con bordes y números de color negro.
El fondo de color amarillo con bordes y números de color negro.
El fondo de color naranja con bordes y números de color blanco.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5678
¿Qué indican los caracteres colocados en la parte superior de un panel naranja?

El número ONE.
El número de identificación de la materia transportada.
El número de identificación del peligro.
El número correspondiente a la consideración específica.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5679
¿Qué indican los caracteres colocados en la parte inferior de un panel naranja?

El número de identificación de la materia transportada.
El número correspondiente a la consideración específica.
El número de identificación del peligro.
Los materiales transportados.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5680
En el transporte de mercancías peligrosas, cuando se transporte más de un producto, generalmente deberán llevar dos paneles naranja en los costados, uno para cada materia:

los vehículos pesados.
los vehículos cisterna con varios compartimentos o las unidades de transporte que consten de varias cisternas.
los vehículos todoterreno.
los contenedores que transporten cualquier tipo de mercancías.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5853
Teniendo en cuenta las instrucciones escritas del ADR, ¿toda unidad de transporte debe llevar a bordo un aparato de iluminación portátil para cada miembro de la tripulación?

No.
Sí.
Solo un aparato por vehículo.
Solo en transportes internacionales.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.3.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 5860
¿Qué es la carta de porte de mercancías peligrosas?

El tipo de contrato utilizado en los transportes de mercancías peligrosas.
El documento que expide el cargador para el destinatario.
El documento que contiene, entre otros datos, la descripción de las mercancías y la cantidad transportada.
El documento que debe cumplimentar el conductor para hacerse cargo de la mercancía.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5861
¿Quién debe emitir la carta de porte?

El expedidor y debe entregarla al conductor.
El conductor y debe entregarla al expedidor.
El expedidor y debe entregarla al destinatario.
La Administración y debe entregarla al expedidor.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 97/2014 Art. 35.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5862
En una carta de porte, ¿debe figurar el nombre y la dirección del expedidor y del destinatario?

Sí.
No.
Solo en transportes nacionales.
Solo en transportes internacionales.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5865
¿Qué es la temperatura de regulación, según el ADR?

Es la temperatura mínima a la que se puede efectuar un transporte.
Es la oscilación de temperatura de la carga dependiendo de la climatología.
Es la temperatura máxima a la que se puede efectuar el transporte de determinadas materias con seguridad.
Es la temperatura necesaria para poder realizar una descarga con seguridad.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5866
Cuando se realice un transporte combinado en el que los envases no son los que establece el ADR, pero están de acuerdo con las normas marítimas o aéreas, ¿qué inscripción se hará constar en la carta de porte?

Transporte según 1.1.4.2.1.
Transporte según 2.1.4.2.1.
Transporte según 11/234.
Transporte mixto.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.1.1.7
Referencia Doctrinal: 
COD: 5868
Al conductor que transporte un contenedor con mercancías peligrosas destinado a un puerto para un posterior transporte por mar, ¿se le debe entregar algún documento?

No.
Sí, una carta de porte marítima.
Sí, el certificado de arrumazón.
Sí, el certificado de combinación.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5869
¿Qué es el código IDMG?

La normativa que regula el transporte aéreo de mercancías peligrosas.
La normativa que regula el transporte por ferrocarril de mercancías peligrosas.
La normativa que regula el transporte marítimo de mercancías peligrosas.
La normativa que regula el transporte por carretera de mercancías peligrosas.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5871
¿Qué es la RIMP?

La Red de Itinerarios para Mercancías Peligrosas.
La Red Internacional para Mercancías Peligrosas.
Las Rutas Inspeccionadas para Mercancías Peligrosas.
Las Rutas Intermodales para Mercancías Peligrosas.
RESPUESTA: A
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 18/01/2022 Primero, B.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5872
De los siguientes transportes de mercancías peligrosas, ¿cuál puede ser objeto de una autorización especial que le permita circular dentro de los horarios y tramos objeto de restricción?

Gases inflamables.
Material de pirotecnia.
Líquidos inflamables.
Ácidos corrosivos.
RESPUESTA: B
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 18/01/2022 Anexo III
Referencia Doctrinal: 
COD: 5873
¿A cuál de los siguientes transportes no le son de aplicación las restricciones de circulación establecidas para las mercancías peligrosas?

Combustible para abastecimiento al transporte ferroviario.
Gasóleos de calefacción para uso doméstico.
Gases licuados de uso doméstico, embotellados o en cisterna.
Ninguno de los anteriores tiene restricción.
RESPUESTA: D
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 18/01/2022 Anexo III
Referencia Doctrinal: 
COD: 5875
A efectos del transporte de mercancías peligrosas, ¿cuáles son los peligros principales en los túneles que pueden causar una catástrofe?

Las explosiones.
Las fugas tóxicas.
Los incendios.
Las tres respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 1.9.5.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5876
Según el peligro que comportan las materias transportadas, ¿qué tipo de restricción tiene un túnel de categoría A?

Ninguna.
Restricciones al transporte de todas las mercancías, salvo excepciones.
Todas las mercancías con restricciones de categoría B.
Todas las mercancías con restricciones de categoría C.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.9.5.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5877
¿Qué tipo de restricción tiene un túnel de categoría C?

Todas las mercancías sujetas a restricciones en túneles de categoría B.
Todas las mercancías sujetas a restricciones en túneles de categoría D.
Restricciones al transporte de todas las mercancías peligrosas, salvo unas pocas excepciones.
Ninguna restricción.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.9.5.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5878
Un túnel de categoría E, ¿qué tipo de restricciones tiene?

Ninguna.
Todas las mercancías con restricciones de categoría C.
Todas las mercancías con restricciones de categoría B.
Restricciones al transporte para todas las mercancías, salvo excepciones.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 1.9.5.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5879
Los conductores de vehículos que transporten mercancías peligrosas no podrán superar una tasa de alcohol en aire espirado de 0,15 miligramos por litro y en sangre de:

0,3 gramos por litro.
0,6 gramos por litro.
0,8 gramos por litro.
0,5 gramos por litro.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art. 20
Referencia Doctrinal: 
COD: 5880
Cuando se conduce un vehículo articulado cargado con mercancías peligrosas por una autovía, ¿cuál es el límite de velocidad máxima?

90 km/h.
80 km/h.
70 km/h.
60 km/h.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 48
Referencia Doctrinal: 
COD: 5881
¿Qué medidas especiales deben tomarse cuando se estacione un vehículo cargado con mercancías peligrosas?

Avisar a la agrupación de tráfico de la Guadia Civil en la provincia correspondiente.
No estacionar cerca de otro vehículo cargado con mercancías peligrosas.
Ninguna con carácter general; solo es necesario tomar medidas especiales en los casos que expresamente dice el ADR.
Si el vehículo va a estar estacionado más de una hora, se deberá poner calzos.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 8.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 5882
Según el ADR, ¿se define al contenedor como un elemento de transporte?

Sí.
No.
No, solo los que tienen una capacidad superior a 0,45 metros cúbicos.
No, solo los destinados a materias radiactivas.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5883
El ADR permite que se incumplan sus normas en un transporte multimodal si se cumplen las del transporte marítimo o aéreo en lo referente a:

marcado y etiquetado de los bultos.
embalaje en común.
placas, etiquetas y marcado de los contenedores.
Las tres respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 1.1.4.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5884
¿Es obligatorio el certificado de arrumazón para los contenedores?

No es obligatorio para las cisternas portátiles, los contenedores cisterna ni los CGEM.
Solo para las cisternas portátiles.
Sí, pero solo para los contenedores cisterna.
Sí, pero solo para los CGEM.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5885
Según el ADR, ¿qué clase de mercancías peligrosas son las de clase 1?

Materias y objetos explosivos.
Gases.
Líquidos inflamables.
Materias que pueden experimentar inflamación espontánea.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5886
Según el ADR, ¿qué clase de mercancías peligrosas son las de clase 2?

Gases.
Materias y objetos explosivos.
Materias tóxicas.
Materias radiactivas.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5887
Según el ADR, ¿qué clase de mercancías peligrosas son las de clase 3?

Peróxidos orgánicos.
Líquidos inflamables.
Gases.
Materias y objetos explosivos.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5888
Según el ADR, ¿qué clase de mercancías peligrosas pertenecen a la clase 4.1?

Materias que, al contacto con el agua, desprenden gases inflamables.
Gases.
Materias sólidas inflamables, materias autorreactivas y materias explosivas desensibilizadas sólidas.
Materias pulverulentas.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 2.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5889
Según el ADR, las materias que pueden experimentar inflamación espontánea pertenecen a la clase:

4.2.
5.1.
6.1.
7.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5890
Según el ADR, las mercancías peligrosas de la clase 4.3 son:

materias que, en contacto con el agua, desprenden gases inflamables.
materias que pueden experimentar inflamación espontánea.
materias sólidas inflamables, materias autorreactivas y materias explosivas desensibilizadas sólidas.
materias y objetos explosivos.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5891
Según el ADR, las materias comburentes pertenecen a la clase:

1.
5.1.
6.1.
4.1.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5892
Teniendo en cuenta la clasificación del ADR, ¿qué clase de mercancías peligrosas pertenecen a la clase 5.2?

Materias comburentes.
Materias radiactivas.
Peróxidos orgánicos.
Materias corrosivas.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 2.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5893
La clasificación de mercancías peligrosas del ADR incluye en la clase 6.1 a las materias:

comburentes.
corrosivas.
infecciosas.
tóxicas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5894
¿Qué clase de mercancías peligrosas incluye el ADR en la clase 6.2?

Materias tóxicas.
Materias infecciosas.
Materias radiactivas.
Materias corrosivas.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5895
¿Qué materias peligrosas incluye el ADR en la clase 7?

Radiactivas.
Corrosivas.
Tóxicas.
Infecciosas.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5896
Según la clasificación ADR, las materias peligrosas incluidas en la clase 8 son:

corrosivas.
comburentes.
tóxicas.
radiactivas.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5897
Según el ADR, ¿qué mercancías peligrosas son las de clase 9?

Materias infecciosas.
Materias y objetos peligrosos diversos.
Materias corrosivas.
Materias comburentes.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5898
Las materias que por sí mismas no sean materias explosivas, pero que puedan formar una mezcla explosiva de gas, vapores o polvo, ¿pertenecen a la clase 1?

Sí.
Sí, pero solo si su embalaje no es individual.
Solo si se transportan fuera de contenedores.
No.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.1.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5899
¿Qué norma establece el sometimiento de los transportes de mercancías peligrosas a la normativa general de circulación y a la reguladora de los transportes por carretera?

La Ley de Ordenación de los transportes terrestres (LOTT).
La Ley de Ordenación de mercancías terrestres (LOMT).
El Acuerdo sobre transporte internacional de mercancías peligrosas por carretera (ADR).
Los Reglamentos CEE/4217/89 y CEE/723/2006.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR Art.5
Referencia Doctrinal: 
COD: 5901
En un transporte de mercancías peligrosas, ¿quién tiene la obligación de preparar las mercancías de acuerdo con la normativa y suministrar la información necesaria al transportista?

El expedidor.
El cargador.
El conductor.
La Administración.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.4.2.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5902
Cuando se realiza un transporte de mercancías peligrosas, ¿quién tiene la responsabilidad de la carga del vehículo y está obligado a realizar comprobaciones antes, durante y después de la carga?

El expedidor.
El cargador.
El transportista.
La Administración.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 97/2014 Art. 36.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 5903
En los transportes de mercancías peligrosas, ¿quién escoge el vehículo y el conductor adecuados?

El transportista.
El cargador.
El expedidor.
El destinatario.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 97/2014 Art. 34
Referencia Doctrinal: 
COD: 5904
¿Qué elemento de los siguientes identifica un transporte como de mercancías peligrosas?

Los paneles naranja.
Las etiquetas azules ONU.
El número de homologación de los recipientes.
Las marcas PEP.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5905
¿Cómo se llaman los pictogramas que muestran de manera gráfica el peligro o peligros de una carga?

Paneles naranja.
Etiquetas de peligro.
Número de peligro.
Marcas PEP.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5906
¿Cómo se llama el número de identificación de la mercancía impreso sobre los paneles?

Número de peligro.
Número OAR.
Número ONU.
Número DER.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5907
¿Cada cuántos años se publican las modificaciones a los anexos del ADR que se han ido consensuando durante ese período?

Cada doce meses.
Cada tres años.
Cada cuatro años.
Cada dos años.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: https://unece.org/about-adr
COD: 5908
¿Cuál de los siguientes temas se trata en el Anejo B del ADR?

Equipamiento de los vehículos.
Utilización de embalajes y cisternas.
Clasificación de materias peligrosas.
La carga y la descarga.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR Índice
Referencia Doctrinal: 
COD: 5909
Si un particular transporta en su vehículo tres recipientes de 50 litros cada uno, acondicionados para la venta al por menor, conteniendo liquido inflamable destinado a uso doméstico, ¿tendrá que cumplir las disposiciones del ADR?

No.
Sí, porque los recipientes superan los 40 litros de capacidad.
Sí, porque el total de líquido transportado es superior a 100 litros.
Sí, porque transporta más de un recipiente.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.1.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5910
Cuando un vehículo transporte mercancías peligrosas en embalajes o envases de poca capacidad (embaladas en cantidades limitadas), ¿se le aplicarán las normas del ADR?

No.
Se aplicarán de forma parcial.
Se aplicarán íntegramente.
Se aplicarán sólo si es un vehículo descubierto.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 3.4.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5911
Los conductores de vehículos que transportan mercancías peligrosas, ¿deben poseer una autorización especial que les habilite para conducir dichos vehículos?

Sí.
No.
Solo necesitan el permiso en vigor requerido para el vehículo que conduzca.
Solo necesitan el permiso en vigor para el vehículo que conduzca y ser mayor de veintiún años.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 8.2.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5912
¿Cómo se llama el documento que debe entregar el transportista a la tripulación para ayudarles en su actuación en caso de emergencia?

Documento específico.
Instrucciones escritas.
Instrucciones precisas.
Documento de actuación.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5913
¿Qué debe figurar en las instrucciones escritas que entrega el transportista a la tripulación cuando se transportan mercancías peligrosas?

Las medidas generales que deben tomarse, sea cual sea la mercancía que se transporte.
Los riesgos de las diferentes materias en función de su etiquetado y medidas para cada peligro.
El equipamiento necesario y obligatorio que debe encontrarse en el vehículo durante el transporte.
Las tres respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.3.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 5914
¿Qué acción, en caso de accidente o emergencia, no es correcta según las instrucciones escritas del ADR?

Evitar fuentes de ignición.
Informar a los servicios de emergencia.
Los miembros de la tripulación tratarán rápidamente los incendios en los compartimentos de carga.
Mantener los documentos de transporte disponibles para los receptores a la llegada.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.3.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 5915
Según las instrucciones escritas y siempre que sea posible hacerlo con seguridad, ¿se empleará el equipo de a bordo para evitar fugas al medio ambiente acuático?

No, en ningún caso se puede intervenir.
Sí.
Solo en presencia de miembros de los servicios de emergencias.
Solo con autorización expresa del transportista.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.3.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 5916
Según las instrucciones escritas del ADR, ¿toda unidad de transporte debe llevar a bordo un calzo apropiado para el vehículo?

No.
Solo los vehículos de MMA superior a 6.000 kg.
Sí, en función de la MMA del vehículo.
Solo los vehículos que transporten gases inflamables.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.3.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 5918
A efectos del transporte por carretera, los tipos de gases que distingue el ADR dentro de la clase 2 son:

gas comprimido, gas licuado y gas etéreo.
gas comprimido, gas licuado y gas disuelto.
gas reciclado, gas licuado y gas disuelto.
gas comprimido, gas presurizado y gas disuelto.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.2.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5919
En función de la peligrosidad de los gases de clase 2, ¿con qué letra o letras se designa un gas asfixiante?

O.
F.
A.
T.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.2.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 5920
Atendiendo a la peligrosidad de los gases de clase 2, los gases inflamables se designan con la letra:

F.
O.
A.
T.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.2.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 5921
Para designar la peligrosidad de un gas tóxico de la clase 2, se utiliza la letra:

F.
T.
A.
O.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.2.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 5922
Un gas tóxico inflamable de la clase 2 designa su peligrosidad con las letras:

TFC.
TO.
TC.
TF.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.2.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 5923
Para designar la peligrosidad de un gas tóxico corrosivo de clase 2, ¿qué letra o letras se utilizan?

TO.
TFC.
TF.
TC.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.2.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 5924
Atendiendo a la peligrosidad de los gases de clase 2, un gas tóxico comburente se designa con las letras:

TC.
TO.
TF.
TFC.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.2.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 5925
Atendiendo a la peligrosidad de los líquidos inflamables de clase 3, ¿con qué letra o letras se designa un líquido inflamable con un punto de inflamación inferior o igual a 60 ºC?

F1.
F2.
FT1.
FT2.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.3.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5926
Para designar un líquido inflamable tóxico de clase 3, ¿qué letras se utilizan?

FT2.
FT1.
FTC.
FC.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.3.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5927
Atendiendo a la peligrosidad de los líquidos inflamables de clase 3, un plaguicida se designa con las letras:

FT2.
FT1.
FTC.
F1.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.3.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5928
Cuando el conductor de un transporte de mercancías peligrosas no lleva a bordo del vehículo el certificado de formación, pero hay pruebas de que lo posee,  ¿qué categoría de riesgo supone esta infracción?

Categoría de riesgo 0.
Categoría de riesgo III.
Categoría de riesgo II.
Categoría de riesgo I.
RESPUESTA: B
NORMA: Resolución D.G. Transportes por Carretera 21/11/2005 Anexo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 5929
Si en un control a un vehículo que transporta mercancías peligrosas se le detecta una infracción incluida en la categoría de riesgo I, ¿qué medidas correctoras inmediatas podrá tomar la Administración?

Rectificación de las deficiencias en el lugar de control.
No será necesario tomar medidas correctoras en carretera.
La inmovilización del vehículo.
Decretar la rectificación de las deficiencias a la terminación del transporte.
RESPUESTA: C
NORMA: Resolución D.G. Transportes por Carretera 21/11/2005 Anexo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 5932
El seguro de transporte terrestre obliga al asegurador a indemnizar los daños materiales que se puedan producir con ocasión o como consecuencia del transporte:

en las mercancías transportadas y en el medio de transporte utilizado exclusivamente.
en las mercancías transportadas, en el medio utilizado y en otros objetos asegurados.
en las mercancías transportadas y en el medio utilizado, y los que sufra el conductor.
en las mercancías transportadas, así como los debidos a la naturaleza intrínseca de las mismas.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 50/1980 54; Ley 50/1980 57
Referencia Doctrinal: 
COD: 5934
¿La cobertura del seguro de responsabilidad civil de suscripción obligatoria alcanza a los daños y perjuicios ocasionados por lesiones o fallecimiento del conductor del vehículo causante del accidente?

Sí.
Sí, pero solo los perjuicios ocasionados por lesiones del conductor.
No.
Solo en caso de fallecimiento del conductor.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 8/2004 Art. 5.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5935
La regla general dice que todo vehículo que transporte mercancías peligrosas tiene que llevar, bien visibles, unos paneles rectangulares de color:

amarillo con una cenefa roja.
verde con una cenefa negra.
blanco con una cenefa roja.
naranja con una cenefa negra.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5952
Un líquido explosivo desensibilizado de clase 3 se designa con la letra:

C.
B.
D.
F.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.3.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5953
¿Qué grupo de embalaje corresponde a un líquido inflamable sin riesgo subsidiario que tenga un punto de inflamación de 45 ºC y un punto de ebullición inicial superior a 35 ºC?

Grupos I o II.
Grupo I.
Grupo II.
Grupo III.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.3.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 5954
Las materias de la clase 4.1 se subdividen en grupos. ¿A qué grupo pertenecen las materias sólidas inflamables inorgánicas?

F2.
F3.
FT2.
DT.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.41.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5955
Las materias sólidas explosivas desensibilizadas tóxicas de clase 4.1 pertenecen al grupo:

F3.
F2.
FT2.
DT.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.41.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5956
Las materias de la clase 4.2  se subdividen en grupos. ¿A qué grupo pertenecen las materias inorgánicas líquidas que pueden experimentar inflamación espontánea y no tienen otro riesgo subsidiario?

Al S2.
Al S3.
Al S4.
Al S5.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.42.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5957
Dentro de las materias de la clase 4.2 del ADR, ¿a qué grupo pertenecen las materias inorgánicas tóxicas, sólidas, que pueden experimentar inflamación espontánea?

Al ST1.
Al ST2.
Al ST3.
Al ST4.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.42.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5958
Entre las materias de la clase 4.3 del ADR,  ¿a qué grupo pertenecen las materias sólidas que, en contacto con el agua, desprenden gases inflamables sin otro riesgo subsidiario?

Al W1.
Al W2.
Al W3.
Al W4.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.43.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5960
Entre las materias de la clase 5.1 del ADR, los objetos que contienen materias comburentes sin peligro subsidiario pertenecen al grupo:

O3.
O2.
OF.
OS.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.51.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5961
De los grupos de las materias de la clase 6.1, ¿a cuál de ellos pertenecen los plaguicidas sólidos?

Al T6.
Al T8.
Al T7.
Al T9.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.61.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5962
Dentro de la clase 6.1, ¿a qué grupo pertenecen las materias líquidas tóxicas que, al contacto con el agua, desprenden gases inflamables?

Al TW2.
Al TO1.
Al TW1.
Al TFC.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.61.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5963
¿En cuántos grupos se subdividen las materias de la clase 5.2 del ADR?

En dos: P1 y P2.
En tres: P1, P2 y P3.
En cuatro: P1, P2, P3 y D.
En cuatro: P1, P2, F y D.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.52.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5964
¿En cuántos grupos se subdividen las materias de la clase 6.2?

En tres: I1, I2 y I3.
En cuatro: I1, I2, I3, y I4.
En cinco: I1, I2, I3, I4 y I5.
La clase 6.2 no tiene subdivisiones.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.62.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5965
Las materias corrosivas sin riesgo subsidiario, ¿a qué subdivisión de la clase 8 pertenecen?

A la CS.
A la CF.
A alguna de las comprendidas entre C1 y C10.
A la CW.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.8.1.4.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5966
Las materias corrosivas inflamables de la clase 8 pertenecen a la subdivisión:

CS.
C1-C10.
CW.
CF.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.8.1.4.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5967
Las materias corrosivas que experimentan calentamiento espontáneo, ¿a qué subdivisión de la clase 8 pertenecen?

A la C1-C10.
A la CW.
A la CF.
A la CS.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.8.1.4.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5968
¿A qué subdivisión de la clase 9 pertenecen las materias contaminantes para el medio ambiente acuático, líquidas?

A la M6.
A la M5.
A la M7.
A la M8.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.9.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5969
Las materias transportadas a temperaturas elevadas, incluidas en la clase 9 del ADR, pertenecen a la subdivisión:

M11.
M9 o M10.
M8.
M7.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.9.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5972
¿Cuáles son las vías de entrada de las sustancias tóxicas en el organismo?

Vía dérmica, vía respiratoria y vía digestiva.
Vía dérmica y vía respiratoria exclusivamente.
Vía respiratoria y vía digestiva exclusivamente.
Vía dérmica, vía respiratoria y vía sanguínea.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.61.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5973
¿Cómo define el ADR las mercancías peligrosas de alto riesgo?

Aquellas que pueden ser utilizadas con fines bélicos y producir consecuencias graves en forma de daños personales y materiales.
Aquellas que pueden ser utilizadas con fines terroristas y producir numerosas pérdidas de vidas humanas, destrucciones masivas o trastornos socio-economicos.
Aquellas que pueden ser utilizadas para fines desconocidos y producir consecuencias graves en forma de daños al medio ambiente.
No existe una definición de este término en el ADR.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 1.10.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5974
En un transporte de mercancías peligrosas, en caso de avería que suponga la paralización del vehículo, ¿cuál es una de las primeras medidas que debe tomar el conductor?

Avisar a una grúa o unidad de reparaciones.
Comprobar qué medidas le indican las instrucciones escritas y llevarlas a cabo.
Alejarse del vehículo lo máximo posible.
Comprobar si hay un taller cerca.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 97/2014 Art. 20.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5975
Si, durante un transporte de mercancías peligrosas, el transportista descubre una infracción que podría comprometer la seguridad, ¿qué debe hacer?

Avisar al expedidor.
Parar el envío lo más rápidamente posible.
Avisar a la autoridad competente.
Inmovilizar el vehículo en el primer centro de control que pueda.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 1.4.2.2.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 5976
En los controles a transportes de mercancías peligrosas, el personal que los realice debe rellenar una lista de control. ¿A quién debe ser entregada o enviada una copia de esa lista?

Al expedidor.
Al transportista.
Al conductor.
Al expedidor y al transportista.
RESPUESTA: C
NORMA: Resolución D.G. Transportes por Carretera 21/11/2005 Art. 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5977
En un control a un transporte de mercancías peligrosas se detecta que el conductor no posee un certificado de formación profesional válido. ¿En qué categoría de riesgo se incluirá esta infracción?

Categoría de riesgo I.
Categoría de riesgo II.
Categoría de riesgo III.
Categoría de riesgo 0.
RESPUESTA: A
NORMA: Resolución D.G. Transportes por Carretera 21/11/2005 Anexo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 5978
En un control a un transporte de mercancías peligrosas se detecta el incumplimiento de las disposiciones particulares sobre el embalaje común. ¿En qué categoría de riesgo se incluye esta infracción?

Categoría de riesgo 0.
Categoría de riesgo II.
Categoría de riesgo I.
Categoría de riesgo III.
RESPUESTA: C
NORMA: Resolución D.G. Transportes por Carretera 21/11/2005 Anexo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 5979
En un control a un transporte de mercancías peligrosas se detecta que la unidad de transporte comprende más de un remolque/semirremolque en condiciones no permitidas. ¿En qué categoría de riesgo se incluye esta infracción?

Categoría de riesgo 0.
Categoría de riesgo III.
Categoría de riesgo I.
Categoría de riesgo II.
RESPUESTA: D
NORMA: Resolución D.G. Transportes por Carretera 21/11/2005 Anexo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 5980
Cuando un transporte de mercancías peligrosas lleva etiquetas incorrectas, esta infracción se recoge en la categoría de riesgo:

IV.
I.
III.
II.
RESPUESTA: D
NORMA: Resolución D.G. Transportes por Carretera 21/11/2005 Anexo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 5981
¿Cuáles son las medidas de los paneles naranja?

50 cm de base y 40 cm de altura.
60 cm de base y 50 cm de altura.
30 cm de base y 40 cm de altura.
40 cm de base y 30 cm de altura.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5982
Cuando no se transporten mercancías peligrosas o sus residuos, ¿qué se debe hacer con los paneles naranja?

Retirarlos o cubrirlos totalmente.
Mantenerlos en su sitio.
Se hará una inscripción encima para indicar que el vehículo circula sin mercancías peligrosas.
Las tres respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.1.8
Referencia Doctrinal: 
COD: 5983
Según circunstancias, en el interior de los paneles naranja se harán constar unos números indicativos de:

identificación de la mercancía (número ONU) en la parte superior y peligro en la parte inferior.
peligro en la parte superior e identificación de la materia transportada (número ONU) en la parte inferior.
peligro en la parte superior y peso de la carga en la parte inferior.
identificación de la mercancía (número ONU) en la parte superior y cantidad de materia en la parte inferior.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.1.2; Acuerdo ADR 5.3.2.1.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 5984
En los vehículos que transportan mercancías peligrosas, ¿cómo se deben colocar los paneles naranja?

Dos paneles en la trasera del vehículo.
Dos en la parte trasera y uno en la delantera.
Uno en la parte trasera y otro en la delantera.
Dos en la parte delantera y dos en la parte trasera.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5985
¿Qué indica el número 2 en la parte superior de un panel naranja?

Emanación de gases resultantes de presión o de una reacción química.
Inflamabilidad o autocalentamiento de materias líquidas o gases.
Inflamabilidad de materias solidas.
Comburente.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5986
¿Qué indica el número 3 en la parte superior de un panel naranja?

Inflamabilidad de materias líquidas y gases o materia líquida susceptible de autocalentamiento.
Emanación de gases resultantes de presión o de una reacción química.
Inflamabilidad o autocalentamiento de materias sólidas.
Comburente.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5987
¿Qué indica el número 4 en la parte superior de un panel naranja?

Emanación de gases resultantes de presión o de una reacción química.
Inflamabilidad o autocalentamiento de materias sólidas.
Inflamabilidad o autocalentamiento de materias líquidas o gases.
Comburente.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5988
El número 5 en la parte superior de un panel naranja indica:

emanación de gases resultantes de presión o de una reacción química.
inflamabilidad o autocalentamiento de materias sólidas.
comburente.
inflamabilidad o autocalentamiento de materias líquidas o gases.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5989
¿Qué indica el número 6 colocado en la parte superior de un panel naranja?

Corrosividad.
Radiactividad.
Peligro de reacción violenta espontánea.
Toxicidad o peligro de infección.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5990
Cuando aparece el número 7 en la parte superior de un panel naranja, está identificando un peligro por:

radiactividad.
corrosividad.
reacción violenta espontánea.
toxicidad o peligro de infección.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5991
¿Qué indica el número 8 que aparece en la parte superior de un panel naranja?

Radiactividad.
Corrosividad.
Peligro de reacción violenta espontánea.
Toxicidad o peligro de infección.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5992
Cuando es el número 9 el que figura en la parte superior de un panel naranja, ¿qué indica?

Peligro de reacción violenta espontánea.
Radiactividad.
Corrosividad.
Toxicidad o peligro de infección.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5993
Cuando en un panel naranja de transporte de mercancías peligrosas la cifra de arriba se repite dos veces, ¿qué significa?

Que el peligro que señala se reduce a la mitad.
Indica el número de bultos que presentan ese peligro.
Intensificación del peligro que señala.
Concentración mínima del peligro que señala.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5994
En un panel naranja, si una única cifra indica suficientemente el peligro de la materia, la designación se completa con un:

0.
1.
10.
11.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5995
¿Qué indica un número de peligro precedido por la letra X en un panel naranja?

Que el producto reacciona peligrosamente con el aire.
Que el producto reacciona peligrosamente con los cambios bruscos de temperatura.
Que el producto reacciona peligrosamente con los movimientos bruscos.
Que el producto reacciona peligrosamente con el agua.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5996
¿Qué indica el número 22 en la parte superior de un panel naranja?

Materia líquida inflamable que reacciona con el agua, desprendiendo gases inflamables.
Materia líquida pirofórica.
Gas licuado refrigerado, asfixiante.
Materia sólida inflamable que, a una temperatura elevada, se encuentra en estado fundido.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5997
¿Qué indica el número 323 en la parte superior de un panel naranja?

Gas licuado refrigerado, asfixiante.
Materia líquida inflamable que reacciona con el agua desprendiendo gases inflamables.
Materia líquida pirofórica.
Materia sólida inflamable que, a una temperatura elevada, se encuentra en estado fundido.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5998
El número 44 que aparece en la parte superior de un panel naranja indica:

materia líquida pirofórica.
gas licuado refrigerado, asfixiante.
materia sólida inflamable que, a una temperatura elevada, se encuentra en estado fundido.
materia líquida inflamable que reacciona con el agua desprendiendo gases inflamables.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 5999
El número 606 que aparece en la parte superior de un panel naranja, ¿qué indica?

Materia corrosiva sólida que reacciona con el agua desprendiendo gases inflamables.
Materia sólida inflamable y tóxica que, a una temperatura elevada, se encuentra en estado fundido.
Peróxido orgánico inflamable.
Materia infecciosa.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6000
¿Qué peligro identifica el número 90 que figura en la parte superior de un panel naranja?

Materia corrosiva sólida que reacciona con el agua desprendiendo gases inflamables.
Materias peligrosas diversas transportadas en caliente.
Gas licuado refrigerado, asfixiante.
Materia peligrosa desde el punto de vista medioambiental, materias peligrosas diversas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6001
Un contenedor o cisterna dedicado al transporte de mercancías peligrosas que haya sido sometido a un tratamiento de fumigación, ¿se debe señalizar de alguna manera?

Sí, se debe colocar la marca de advertencia para las unidades de transporte sometidas a fumigación.
No, con los paneles naranja es suficiente.
No, con el certificado de limpieza en poder del conductor es suficiente.
Solo si la siguiente carga es de la clase 3.2.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.5.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6003
Según la norma general, ¿qué vehículo tendrá que llevar normalmente placas-etiqueta de peligro referentes a las mercancías transportadas?

Todo aquel que transporte mercancías peligrosas.
Todo aquel que transporte mercancías peligrosas y tenga una MMA superior a 3.000 kg.
Solo las cisternas.
Todo aquel que efectúe un transporte a granel o en cisternas y los contenedores que transporten mercancías peligrosas envasadas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6004
¿Cuántas placas-etiqueta llevarán los vehículos cisterna y los de transporte a granel?

Tres, dos a los costados y una en la parte trasera.
Dos, una a cada costado.
Cuatro, dos a cada costado, una delante y otra detrás.
Dos, una en la parte delantera y otra en la trasera.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.1.4.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6007
¿Qué indicaciones deben llevar los bultos, envases y embalajes que contengan mercancías peligrosas?

Sólo es obligatorio poner el número o números de identificación de las materias contenidas y las etiquetas de peligro que correspondan.
Las letras UN, el número o números de identificación de las materias contenidas y las etiquetas de peligro que correspondan.
Sólo es obligatorio poner las letras UN y las etiquetas de peligro que correspondan.
Los bultos, envases y embalajes no necesitan indicaciones especiales.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.2.1.1; Acuerdo ADR 5.2.2.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6008
¿Qué debe aparecer en la mitad inferior de las etiquetas de peligro para las clases 1, 2, 3, 5.1, 5.2, 7, 8 y 9?

La cifra 3.
El número de la clase.
La cifra 2.
La cifra 1.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.2.2.2.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 6009
¿Qué debe aparecer siempre en la mitad inferior de las etiquetas de peligro para las clases 4.1, 4.2 y 4.3?

El número de la clase.
Las cifras 04.
Las cifras 40.
La cifra 4.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.2.2.2.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 6010
Para las etiquetas de peligro de las clases 6.1 y 6.2, ¿qué debe aparecer en la mitad inferior?

El número de la clase.
Las cifras 06.
Las cifras 60.
La cifra 6.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.2.2.2.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 6011
La etiqueta de peligro con el fondo naranja y la inscripción 1.4 en la mitad superior, ¿qué  indica?

Riesgo de explosión, división 1.4.
Gases inflamables.
Líquidos inflamables de la clase 1.4.
Materias espontáneamente inflamables.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.2.2.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6012
Una etiqueta de peligro con el fondo verde, que contiene la silueta de una botella inclinada de color negro en el vértice superior y el número 2 en el vértice inferior, ¿qué indica?

Gases inflamables.
Líquidos inflamables.
Gases no inflamables y no tóxicos.
Materias inflamables.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.2.2.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6013
Una etiqueta de peligro con el fondo amarillo, que contiene un círculo envuelto en llamas en el vértice superior y el número 5.1 en el vértice inferior, ¿qué peligro indica?

Peróxidos orgánicos.
Materias explosivas.
Materias comburentes.
Líquidos inflamables.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.2.2.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6014
De los siguientes vehículos, ¿cuál debe someterse a una inspección técnica anual para verificar que continúa cumpliendo los requisitos que el ADR establece para ellos?

Vehículo cisterna de 850 litros de capacidad.
Vehículo portador de cisterna desmontable de 900 litros de capacidad.
Vehículo cisterna de 1.700 litros de capacidad.
Los tres vehículos anteriores deben someterse a la inspección técnica anual.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 9.1.1.2; Acuerdo ADR 9.1.2.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 6015
De los vehículos que a continuación se indican, ¿cuál debe someterse a una inspección técnica anual para verificar que continúa cumpliendo los requisitos que el ADR establece para él?

Vehículo batería de 1.200 litros de capacidad.
Vehículo tractor de remolque de mercancías peligrosas.
Vehículo tractor de semirremolque de mercancías peligrosas.
Todos estos vehículos deben someterse a la inspección técnica anual.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 9.1.1.2; Acuerdo ADR 9.1.2.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 6016
Las unidades de transporte de tipo EX/II y EX/III para el transporte de explosivos, ¿necesitan una inspección técnica anual para verificar que continúan cumpliendo los requisitos que establece el ADR?

Sí.
Para este tipo de vehículo no establece ningún requisito el ADR.
Solo las unidades de transporte del tipo EX/III.
Solo las unidades de transporte del tipo EX/II.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 9.1.2.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 6017
A los vehículos que superen satisfactoriamente la inspección técnica anual que marca el ADR, ¿qué documento se le entrega?

El certificado de idoneidad.
El certificado de aprobación.
El certificado de conveniencia.
El título de ADR.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 9.1.2.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 6018
¿En qué caso una unidad de transporte que lleve mercancías peligrosas puede llevar más de un remolque o semirremolque?

No hay ninguna restricción en este aspecto.
Como norma general, no puede hacerlo.
En caso de que la MMA del conjunto sea inferior a 20.000 kilos.
En caso de que la MMA del conjunto sea inferior a 30.000 kilos.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 8.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6019
¿Se pueden utilizar calefacciones a combustión en un vehículo caja?

Sí, pero solo si se pueden desconectar desde el exterior del compartimento de carga.
No.
Sí.
Solo si el vehículo tiene una MMA inferior a 2.500 kilogramos.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 9.4.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6020
¿Cómo se llama el dispositivo que tiene como función principal cortar el suministro de combustible al motor cuando el vehículo llega a una determinada velocidad?

Economizador de combustible.
Limitador de combustible.
Regulador de velocidad.
Limitador de velocidad.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1417/2005 Art. 2.b
Referencia Doctrinal: 
COD: 6021
¿A qué velocidad tiene que cortar el combustible el limitador de velocidad en un vehículo de transporte de mercancías peligrosas que deba llevarlo instalado?

A 100 km/h.
A 110 km/h.
A 95 km/h.
A 90 km/h.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1417/2005 Art. 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 6022
Teniendo en cuenta su MMA, ¿qué vehículos nuevos dedicados al transporte de mercancías peligrosas están obligados a llevar instalado un limitador de velocidad?

Vehículos con más de 3,5 y hasta 6 toneladas de MMA.
Vehículos entre 6 y 12 toneladas de MMA.
Vehículos cuya MMA sea superior a 12 toneladas.
Las tres respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1417/2005 Art. 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 6023
¿A partir de qué fecha de matriculación están obligados a llevar limitador de velocidad los vehículos de transporte de mercancías con una MMA superior a 3,5 y hasta 12 toneladas?

A partir del 1-1-2003.
A partir del 1-10-2001.
A partir del 1-1-2002.
A partir del 1-10-2005.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1417/2005 Art. 5.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6024
¿Qué vehículos de transporte de mercancías peligrosas, con una MMA superior a 12 toneladas, están obligados a llevar instalado un limitador de velocidad?

Los matriculados a partir de 1994.
Los matriculados a partir de 1992.
Los matriculados a partir de 1988.
Los matriculados a partir de 1986.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1417/2005 Art. 5.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6027
¿Es obligatorio llevar al menos un extintor en los vehículos que transportan mercancías peligrosas?

No.
Sí.
Solo en los que su MMA sea superior a 500 kilos.
Sí, pero solo en los que su MMA sea superior a 800 kilos.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 8.1.4.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6028
Salvo excepciones, para una unidad de transporte de mercancías peligrosas de 10 toneladas de MMA, ¿cuál será la capacidad total mínima de los extintores?

8 kg de polvo.
10 kg de polvo.
12 kg de polvo.
9 kg de polvo.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 8.1.4.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6029
Salvo excepciones, para una unidad de transporte de mercancías peligrosas de 6,5 toneladas de MMA, la capacidad total mínima de los extintores será de:

8 kg de polvo.
6 kg de polvo.
7 kg de polvo.
4 kg de polvo.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 8.1.4.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6030
Salvo excepciones, la capacidad total de los extintores para una unidad de transporte de mercancías peligrosas de 2,5 toneladas de MMA será de:

2 kg de polvo.
4 kg de polvo.
3 kg de polvo.
1 kg de polvo.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 8.1.4.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6031
Salvo excepciones, para una unidad de transporte de mercancías peligrosas de 10 toneladas de MMA, ¿cuál será el número mínimo de extintores?

2.
3.
4.
6.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 8.1.4.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6032
Salvo excepciones, para una unidad de transporte de mercancías peligrosas de 5 toneladas de MMA, el número mínimo de extintores será de:

1.
2.
3.
4.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 8.1.4.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6033
El retimbrado debe estar vigente en el extintor de un transporte de mercancías peligrosas. ¿Cada cuánto tiempo se debe realizar?

Cada 3 años.
Cada 4 años.
Cada 5 años.
Cada 6 años.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 513/2017 Anexo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 6034
¿Cuál es la vida máxima de un extintor que haya superado todas las revisiones obligatorias satisfactoriamente?

10 años.
12 años.
15 años.
20 años.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 513/2017 Anexo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 6035
¿Cada cuánto tiempo debe efectuarse el mantenimiento de un extintor por una empresa autorizada?

Anualmente.
Cada dos años.
Cada tres años.
Un extintor no necesita mantenimiento.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 513/2017 Anexo II
Referencia Doctrinal: 
COD: 6036
Toda unidad de transporte de mercancías peligrosas, ¿debe ir provista de dos señales de advertencia autoportantes?

No.
Sí.
Solo cuando lo exija la carta de porte.
Sí, pero solo si lo exigen las instrucciones escritas.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 8.1.5.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6037
En un transporte de mercancías peligrosas, ¿para qué tipo de mercancías es obligatorio llevar una máscara de evacuación de emergencia por cada miembro de la tripulación?

Para mercancías con etiquetas de peligro 5 y 8.
Para mercancías con etiquetas de peligro 4 y 9.
Para mercancías con etiquetas de peligro 2.3 y 6.1.
Para mercancías con etiquetas de peligro 7 y 8.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 8.1.5.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 6038
En un transporte de mercancías peligrosas, ¿para qué tipo de mercancías es obligatorio llevar una pala, un obturador de entrada al alcantarillado y un recipiente colector?

Para mercancías con etiquetas de peligro 3, 4.1, 4.3, 8 y 9.
Para mercancías con etiquetas de peligro 7.
Para mercancías con etiquetas de peligro 5.1, 5.2 y 6.1.
Para mercancías con etiquetas de peligro 4.2.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 8.1.5.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 6039
¿Qué condición debe cumplir el dispositivo de producción de frío de los vehículos frigoríficos que transporten mercancías peligrosas de las clases 4.1 y 5.2?

Debe funcionar en conjunto con el motor de propulsión del vehículo.
Debe funcionar mientras el vehículo esté en marcha.
Deberá poder funcionar con independencia del motor de propulsión del vehículo.
Solo funcionará cuando haya carga.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 9.6.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6040
Si existe algún riesgo de sobrepresión peligrosa en el espacio reservado para la carga en un vehículo que efectúa un transporte de MMPP con regulación de temperatura, ¿qué debe tener este?

Aberturas o válvulas de ventilación.
Un extractor.
Rejillas en el techo de la caja.
Un avisador conectado con la cabina.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 9.6.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6041
¿Tiene el conductor que poder comprobar, en cualquier momento, la temperatura en el espacio reservado para la carga si transporta mercancías peligrosas de las clases 4.1 y 5.2?

No, no es necesario.
Solo en vehículos isotérmicos.
Solo en vehículos caloríficos.
Sí.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 9.6.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6042
Si se transportan mercancías de las clases 4.1 y 5.2, tiene que haber un dispositivo de alarma óptica y sonora, con una alimentación independiente del sistema de refrigeración, cuando la materia transportada tenga una temperatura de regulación inferior a:

30 ºC.
25 ºC.
35 ºC.
40 ºC.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 7.2.4 (V8); Acuerdo ADR 7.1.7.4.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6043
Si se transportan mercancías peligrosas de las clases 4.1 y 5.2, ¿ha de haber disponible un sistema de refrigeración de emergencia?

Sí.
No.
Solo en vehículos frigoríficos.
Sí, pero solo en vehículos isotermos.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 7.2.4 (V8); Acuerdo ADR 7.1.7.4.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6044
Con relación a la carga, ¿cuándo actúa el conductor como agente de su empresa?

Antes de la carga.
Durante la carga.
Después de la carga.
Las tres respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 6045
En un transporte de mercancías peligrosas, ¿quién tiene la obligación de asegurarse de que toda la documentación que debe acompañarlo se encuentra en el interior del vehículo?

El transportista.
El conductor.
El expedidor.
El cargador.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.4.2.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6046
En un transporte de mercancías peligrosas, junto con la presencia a bordo del vehículo de los documentos obligatorios, es importante que el conductor compruebe:

que no estén manchados.
que no estén duplicados.
que estén conservados en fundas de plástico o carpetas.
la vigencia de los mismos.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 6047
En un transporte de mercancías peligrosas, ¿quién está obligado a asegurarse de que estén colocados los paneles adecuados en el vehículo?

El fabricante.
El transportista.
El expedidor.
El cargador.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 1.4.2.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6048
En un transporte de mercancías peligrosas, ¿quién debe equipar el vehículo para caso de accidente siguiendo las instrucciones escritas?

El transportista.
El conductor.
El expedidor.
El cargador.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 97/2014 Art. 35.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6049
En un transporte de mercancías peligrosas, ¿quién debe presentar el vehículo en condiciones adecuadas de carga?

El conductor.
El transportista.
El expedidor.
El cargador.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 1.4.2.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6050
En un transporte de mercancías peligrosas, ¿quién es el encargado de verificar que el vehículo no se sobrecargue?

El transportista.
El agente de inspección.
El expedidor.
El cargador.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.4.2.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6051
En un transporte de mercancías peligrosas, ¿quién está obligado a comprobar que en el vehículo se han colocado las placas-etiqueta y demás señales de peligro?

El transportista.
El fabricante.
El expedidor.
El cargador.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 1.4.2.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6053
Si constata una infracción de las disposiciones del ADR, ¿qué debe hacer el transportista?

Comunicarlo al expedidor al iniciar el transporte.
Comunicarlo a la autoridad administrativa al iniciar el transporte.
Comunicarlo al consignatario al terminar el transporte.
No comenzar el transporte hasta que todo esté conforme.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 1.4.2.2.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 6054
El conductor de un transporte de mercancías peligrosas, ¿debe leer las instrucciones escritas antes de la carga?

Sí, debe instruirse sobre la materia que va a transportar.
Solo debe leerlas en caso de accidente o avería.
No, es el transportista quien debe leerlas.
Solo debe leerlas una vez que el vehículo esté cargado.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 97/2014 Art. 35.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 6057
¿Qué documentación debe presentar el conductor al cargador al llegar al lugar de la carga?

La documentación del vehículo con la debida vigencia.
El permiso de conducción apto para el vehículo que se va a conducir.
El certificado de formación o autorización especial del conductor y el certificado ADR del vehículo, cuando sea necesario.
El certificado de formación y el certificado ATP del vehículo, cuando sea necesario.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 97/2014 Art. 36.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6059
Si, después de la carga de una mercancía peligrosa, no ha recibido la carta de porte y las instrucciones escritas, ¿qué debe hacer el conductor?

Rechazar el porte.
Pedirlas o comprobar que están a bordo.
Prepararlas el mismo.
Realizar el porte y señalizar esta situación.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 1.4.2.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6061
En un transporte de mercancías peligrosas, ¿quién tiene la obligación de elegir y marcar los envases?

El transportista.
El expedidor.
El cargador.
El conductor.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 1.4.2.1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6062
En un transporte de mercancías peligrosas, ¿a quién corresponde la obligación legal de asegurarse de que están colocadas las placas-etiqueta?

Al expedidor.
Al cargador.
Al transportista.
Al conductor.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 1.4.2.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6063
En un transporte de mercancías peligrosas, ¿quién es el responsable del cumplimiento de la normativa durante la carga?

El cargador.
El conductor.
El transportista.
El expedidor.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 97/2014 Art. 36.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6065
En un contenedor dedicado al transporte de mercancías peligrosas, un defecto importante puede ser un hundimiento o plegado en un elemento estructural que tenga más de:

19 mm de profundidad.
25 mm de profundidad.
30 mm de profundidad.
36 mm de profundidad.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 7.1.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 6066
Algunas materias de las clases 4.1 y 5.2 no pueden transportarse en cantidad superior a:

15.000 kg por unidad de transporte.
25.000 kg por unidad de transporte.
20.000 kg por unidad de transporte.
30.000 kg por unidad de transporte.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 7.5.5.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 6067
El embalaje especial en el que se colocan bultos de mercancías peligrosas que hubieran resultado dañados, presenten defectos o produzcan fugas se llama:

embalaje combinado.
reembalaje.
embalaje de socorro.
embalaje exterior.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6068
¿Qué se entiende por sobreembalaje en el ADR?

Embalaje especial en el que se colocan bultos de mercancías peligrosas que hubieran resultado dañados.
Embalaje exterior que proporciona igual protección que una caja.
Envoltura utilizada para contener uno o varios bultos y lograr hacer de ellos una unidad más fácil de manejo y estiba.
Combinación de uno o varios envases interiores anclados en un embalaje exterior común preparado para el transporte.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6069
¿Qué identificación debe llevar un sobreembalaje de bultos con mercancía peligrosa?

El número de identificación de las mercancías precedido por las letras UN si los colocados en los bultos no son visibles.
Las etiquetas de todos los bultos contenidos si estas no son visibles.
Las marcas representativas de todas las mercancías peligrosas contenidas si las de los bultos no resultan visibles.
Las tres respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6070
¿El conductor o algún miembro de la tripulación puede abrir un bulto que contenga mercancías peligrosas?

Sí.
No.
Solo si tiene el certificado ADR para esa mercancía.
Solo para comprobar que el contenido es correcto.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 8.3.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 6071
Según el ADR, ¿cómo deben transportarse los recipientes a presión con capacidad inferior a 150 litros (botellas)?

Tumbados en sentido longitudinal o transversal.
Verticales y atados entre sí.
En dispositivos adecuados que los protejan.
Las tres respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 7.5.11 (CV10)
Referencia Doctrinal: 
COD: 6072
Si las mercancías peligrosas se encuentran en contenedores cerrados de paredes macizas, ¿se les aplicarán, generalmente, las prohibiciones de carga en común en un mismo vehículo?

Sí.
Solo a los que contengan mercancías con números ONU 2112, 2115 o 3135.
No.
Solo en transportes internacionales.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 7.5.2.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 6073
Un transporte de embalajes vacíos que lleven adheridas etiquetas de los números 6.1, ¿se puede realizar junto con bultos que contengan productos alimenticios?

En general está prohibido.
Si los embalajes están vacíos, no hay ningún problema.
Solo en transportes urbanos.
Sí, pero solo en transportes descubiertos que tengan buena ventilación.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 7.5.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 6074
Un transporte conjunto de mercancías peligrosas de la clase 6.1 y mercancías de consumo humano no se podrá realizar si se separan las mercancías:

recubriendo los distintos bultos con lonas.
mediante tabiques de paredes macizas.
por bultos que contengan mercancías distintas a las prohibidas.
dejando un espacio de 0,8 m como mínimo.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 7.5.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 6075
Según el ADR, ¿es responsable el cargador de la formación del personal que efectúa la carga del vehículo?

No.
Sí.
Solo de su inmediato subordinado.
Solo está obligado a instruirlo en las características de peligrosidad de las mercancías.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 1.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6083
¿Qué especialidades en carga/transporte a granel hay que tener en cuenta con mercancías de clase 5.1?

Las mercancías transportadas en contenedores para granel no pueden entrar en contacto con el aire.
Las mercancías transportadas en contenedores para granel no pueden entrar en contacto con madera o con cualquier otro material incompatible.
Las mercancías transportadas en contenedores para granel solo pueden entrar en contacto con madera.
Las mercancías transportadas en contenedores para granel solo pueden entrar en contacto con madera desbacterizada.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 7.3.2.5
Referencia Doctrinal: 
COD: 6084
¿Qué especialidades en carga/transporte a granel hay que tener en cuenta con mercancías de clase 4.2?

La masa total transportada en un contenedor para granel debe ser tal que la temperatura de inflamación espontánea de la carga sea superior a 25 ºC.
La masa total transportada en un contenedor para granel debe ser tal que la temperatura de inflamación espontánea de la carga sea superior a 35 ºC.
La masa total transportada en un contenedor para granel debe ser tal que la temperatura de inflamación espontánea de la carga sea superior a 55 ºC.
La masa total transportada en un contenedor para granel debe ser tal que la temperatura de inflamación espontánea de la carga sea superior a 45 ºC.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 7.3.2.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 6085
¿Qué especialidades en carga/transporte a granel hay que tener en cuenta en mercancías de clase 4.3?

Estas mercancías deben transportarse en espacios de carga para granel protegidos del aire.
Estas mercancías deben transportarse en espacios de carga para granel recubiertos de madera.
Los contenedores para granel en los que se transporten deben ser impermeables al agua.
Estas mercancías deben transportarse en espacios de carga para granel protegidas del calor.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 7.3.2.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 6086
¿Se pueden utilizar contenedores entoldados para transportar a granel material animal que contenga materias infecciosas de la clase 6.2?

Solo están autorizados si no se cargan a su máxima capacidad para impedir que entren en contacto con el toldo.
Solo están autorizados si se cargan a su máxima capacidad para impedir vibraciones o movimientos dentro del contenedor.
Sí.
No.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 7.3.2.6.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6087
Los contenedores para granel entoldados deben recubrirse con un forro adicional lastrado con un material absorbente, tratado con un desinfectante apropiado para transportar determinadas mercancías de la clase:

4.3.
6.2.
5.1.
4.2.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 7.3.2.6.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6088
Salvo excepciones, ¿con qué tipo de mercancías prohíbe el ADR la carga en común de bultos que contengan materias explosivas?

Mercancías perecederas.
Mercancías de consumo humano o animal.
Otras mercancías peligrosas.
Todo tipo de mercancías.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 7.5.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6089
La carga en común, ¿tiene que estar expresamente autorizada en el ADR?

Sí.
No.
Solo para transportes nacionales.
Solo para transportes internacionales.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 7.5.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6090
La norma general sobre la carga de bultos provistos de etiquetas de peligro distintas dice:

que su carga en común debe ser autorizada por el cargador.
que los bultos no deben sobrepasar los 1.000 kg.
que no deben cargarse en común en el mismo vehículo.
que deben cargarse en vehículos expresamente autorizados.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 7.5.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6117
¿Qué debe hacerse constar en las instrucciones escritas que se entregan al conductor de un vehículo que transporta mercancías peligrosas?

Las acciones a realizar en caso de accidente.
Las características del vehículo.
El equipamiento de protección invernal.
La lista de documentos relativos a la empresa transportista.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.3.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 6118
Al conductor de un vehículo que transporta mercancía peligrosa se le deben entregar unas instrucciones escritas en las que se indique, entre otros datos:

la ruta que debe seguir y las restricciones de circulación.
las acciones a realizar en caso de accidente.
la ubicación exacta de los medios de extinción de incendios.
las indicaciones especiales para la descarga.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.3.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 6135
Las instrucciones escritas para caso de incidente o accidente que se entregan al conductor antes de iniciar un transporte de mercancías peligrosas deben estar redactadas, al menos:

en la lengua del personal de la tripulación.
en inglés.
en la lengua del transportista.
en la lengua del expedidor.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.3.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6148
Si en un vehículo se transportan mercancías con etiquetas de peligro número 2.3, ¿debe llevarse, como equipo de seguridad, una máscara de evacuación de emergencia?

Siempre.
Solo si el transporte se realiza en cisterna.
Solo si los recipientes tienen una capacidad superior a 450 l.
Solo si la mercancía total transportada es superior a 1.000 l.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.3.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 6466
En el número de identificación de peligro de un panel naranja, ¿qué indica una cifra repetida?

Se trata de una confusión.
Una intensificación del peligro correspondiente.
Que el producto es altamente corrosivo.
Una minoración del peligro correspondiente.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6469
En caso de que se produzca una fuga de pequeña importancia en una cisterna que transporte un líquido inflamable, ¿qué medida sería correcto tomar?

Ninguna, al ser una fuga de pequeña importancia.
Continuar el viaje si la distancia a destino es inferior a 150 km.
Ponerse el equipo protector antes de entrar en la zona de riesgo.
No señalizar el peligro por ser una fuga de pequeña importancia.
RESPUESTA: C
NORMA: OM INT/3716/2004 Anexo
Referencia Doctrinal: 
COD: 6475
¿Qué significa en una cisterna una placa-etiqueta de fondo blanco, con unas tibias y una calavera en el interior y un número 2?

Que transporta un gas asfixiante.
Que  transporta un gas infeccioso.
Que transporta un gas tóxico.
Que transporta una materia tóxica.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.2.2.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6477
¿Qué indica el número 60 en la parte superior del panel naranja colocado en la parte delantera del vehículo cisterna?

Que la cisterna contiene una materia tóxica o con peligro de infección.
Que la cisterna contiene una materia corrosiva.
Que la cisterna contiene una materia comburente.
Que la cisterna contiene una materia radiactiva.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 6478
¿Qué indica el número que aparece en la parte inferior del panel naranja colocado en la parte delantera del vehículo cisterna?

Es el número de la matrícula del vehículo.
Es el número de peligro.
Es el número del bastidor.
Es el número de identificación de la materia (número ONU).
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.3.2.2.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 6479
¿Quién emite el certificado de aprobación ADR de un vehículo?

El expedidor.
El cargador.
Un organismo de control legalmente establecido.
El transportista.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 97/2014 10
Referencia Doctrinal: 
COD: 6480
¿Puede circular un domingo un transporte de mercancías peligrosas?

Solo si el transporte se encuentra dentro de las excepciones contempladas en las restricciones de tráfico o se obtiene un permiso especial.
Sí, siempre.
No, nunca.
Solo si transporta explosivos.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 97/2014 Art. 7
Referencia Doctrinal: 
COD: 7172
Para conducir un vehículo con una MMA de 3 toneladas que transporte mercancías peligrosas distintas de explosivos y productos radiactivos, ¿qué autorización de conductor ADR se necesita?

Este vehículo no necesita un conductor con autorización ADR.
Básica.
Básica + específica.
Específica de mercancías peligrosas.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 8.2.1.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 7405
¿Cuáles son los trámites administrativos para efectuar un transporte de residuos, entre España y Francia, destinados a ser eliminados?

Será notificado por el interesado a la Administración española y autorizado por esta.
Será notificado por el interesado a la Administración francesa y autorizado por esta.
Se notificará por el interesado a la Administración española y debe ser autorizado por las Administraciones española y francesa.
Debe ser notificado por el interesado a la Administración española y a la Administración francesa, pero no requiere autorización.
RESPUESTA: C
NORMA: Reglamento Comunitario (CE) 1013/2006 3;  Reglamento Comunitario (CE) 1013/2006 4;  Reglamento Comunitario (CE) 1013/2006 9
Referencia Doctrinal: 
COD: 7406
En un transporte de mercancías peligrosas, ¿quién es el responsable de los daños causados a las personas o en los bienes con motivo de la circulación?

Siempre el conductor.
El conductor o, en su caso, el propietario no conductor cuando aquel sea empleado suyo.
El expedidor.
El conductor y el transportista al 50 %.
RESPUESTA: B
NORMA: RD Legislativo 8/2004 Art. 1.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 7414
¿En qué lengua se puede redactar la carta de porte de un transporte de mercancías peligrosas entre Portugal y España?

En español.
En portugués.
Debe estar redactada en inglés, francés o alemán en todo caso, con independencia de que además se redacte en otra lengua.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.1.4.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 7478
¿Qué debe hacerse constar en las instrucciones escritas que se entregan al conductor de un vehículo que transporta mercancías peligrosas?

El nombre químico y comercial de las mercancías transportadas.
Los teléfonos de emergencia del expedidor.
Las acciones en caso de accidente.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.3.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 7480
Al conductor de un vehículo que transporta mercancía peligrosa se le deben entregar unas instrucciones escritas en las que se indique, entre otros datos:

la ruta que debe seguir y las restricciones de circulación.
las acciones en caso de accidente.
el teléfono de los servicios de emergencia.
indicaciones especiales para la descarga.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 5.4.3.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 7488
Si en un vehículo se transportan gases tóxicos (etiqueta 2.3), ¿debe llevarse, como equipo de seguridad, una máscara de evacuación de emergencia?

Sí.
No.
Solo si la cantidad es superior a 1.000 l.
Solo si el transporte se efectúa en una cisterna.
RESPUESTA: A
NORMA: Acuerdo ADR 8.1.5.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 7501
¿Qué personas intervienen en el transporte de mercancías peligrosas por carretera?

Sólo cargador y destinatario.
Sólo transportista y expedidor.
Transportista, expedidor, cargador y destinatario.
Transitario y operador.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 1.4.2; Acuerdo ADR 1.4.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 7502
¿Qué funciones realiza el destinatario en el transporte de mercancías peligrosas por carretera?

Es  responsable de las operaciones de carga del vehículo y está obligado a realizar comprobaciones antes, durante y después de la carga.
Escoge el vehículo y conductor adecuados para el transporte.
Suministra la información adecuada al resto de los participantes para que lleven a cabo sus actuaciones.
Acepta la mercancía y verifica que, después de la descarga, se cumple la normativa.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 1.4.2.3.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 7503
¿Es posible efectuar un transporte de mercancías peligrosas en condiciones diferentes a las que regula el ADR?

No, en ningún caso.
Sí, en un radio inferior a los 50 km.
Solo si se realiza con vehículo ligero y en cantidad inferior a 300 l.
Puede autorizarse de forma excepcional por la Dirección General de Transporte Terrestre.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 97/2014 Art. 7
Referencia Doctrinal: 
COD: 7504
¿Qué tipos de riesgos pueden generar las materias peligrosas?

Riesgos radiactivos.
Riesgos biológicos.
Riesgos químicos.
Las tres respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: OM INT/3716/2004 Anexo
Referencia Doctrinal: 
COD: 7508
¿Es posible efectuar un transporte de mercancías peligrosas prohibidas por el ADR?

No, en ningún caso.
Puede autorizarse de forma excepcional por la Dirección General de Transporte Terrestre.
Sí, en un radio inferior a los 50 km y con escolta de la Guardia Civil.
Solo si la mercancía total transportada es inferior a 500 l.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 97/2014 Art. 7
Referencia Doctrinal: 
COD: 7509
Para materias espontáneamente inflamables de la clase 4.2 (materias pirofóricas),  ¿qué grupo de embalaje se debe utilizar?

Cualquier grupo de embalaje es válido.
Grupo de embalaje I.
Grupo de embalaje II.
Grupo de embalaje III.
RESPUESTA: B
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.42.1.8
Referencia Doctrinal: 
COD: 7510
Según el ADR, ¿qué es el punto de inflamación de una materia?

La temperatura mínima a la se inflama por aporte de energía externa.
Los márgenes de concentración de vapor en el aire, expresados en porcentaje, dentro de los cuales esa mezcla es inflamable.
El momento en que una sustancia reacciona al aporte de energía interna.
La temperatura más baja de una materia líquida a la que sus vapores forman con el aire una mezcla inflamable.
RESPUESTA: D
NORMA: Acuerdo ADR 1.2.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 7511
¿Qué grupo de embalaje debe utilizarse para una materia de la clase 3 cuyo punto de inflamación está entre los 23 y los 60 ºC y el punto de ebullición inicial es superior a 35  ºC?

I.
II.
III.
Estas materias no se admiten al transporte.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 2.2.3.1.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 7512
Los bultos que contengan mercancías peligrosas en cantidades limitadas y se beneficien de exención parcial en el cumplimiento del ADR deben ir marcados con:

un triángulo rojo con el número ONU en su interior.
un rectángulo con cenefa negra y las letras "ADR" en su interior.
un rombo con tres franjas, la parte superior e inferior de color negro y la parte central de color blanco.
la etiqueta de peligro correspondiente a la mercancía que contenga.
RESPUESTA: C
NORMA: Acuerdo ADR 3.4.7.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 9096
El conductor de un vehículo que transporte mercancías peligrosas debe informarse sobre:

las particularidades de la materia que va a transportar.
el tiempo de duración de las operaciones de carga
los datos del consejero de seguridad de la empresa expedidora.
la ubicación de los partes de accidente que obliga a llevar el ADR.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 97/2014 Art. 35.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 9097
Según la normativa que regula el transporte de mercancías peligrosas por carretera en territorio español, se consideran operaciones de transporte:

las actividades de carga y descarga.
la transferencia entre modos de transporte.
los estacionamientos y paradas realizados por circunstancias del transporte.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 97/2014 Art. 3 c
Referencia Doctrinal: 
COD: 9098
Un vehículo que transporte mercancías peligrosas de acuerdo con alguna de las excepciones establecidas en el ADR:

no está sujeto, normalmente, a las restricciones genéricas de circulación.
utilizará autopistas y autovías preferentemente.
utilizará los itinerarios establecidos en el Real Decreto 97/2014.
evitará la entrada en poblaciones.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 97/2014 Art. 5.3
Referencia Doctrinal: 
COD: 9099
¿Tienen los vehículos que transportan mercancías peligrosas alguna restricción genérica en cuanto a la circulación?

No, salvo la de circulación en festivos.
No, ninguna.
Sí, la obligación de utilizar autopistas, autovías o plataformas desdobladas cuando existan itinerarios coincidentes, entre otras.
Sí, en relación con la circulación cerca de ríos.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 97/2014 Art. 5
Referencia Doctrinal: 
COD: 9100
En un transporte de mercancías peligrosas, ¿tiene que asegurarse el conductor de que se encuentra a bordo la carta de porte?

No, debe hacerlo el expedidor.
No, debe hacerlo el cargador.
Sí, pero solo en el caso de las cisternas.
Sí.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 97/2014 35
Referencia Doctrinal: 
COD: 9101
En un transporte de mercancías peligrosas, ¿tiene que asegurarse el conductor de que se encuentran a bordo las instrucciones escritas?

No, debe hacerlo el cargador.
No, debe hacerlo el consejero de seguridad.
No, debe hacerlo el expedidor.
Sí.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 97/2014 35
Referencia Doctrinal: 
COD: 63060
El abandono de la RIMP por un vehículo que transporta mercancías peligrosas se admite en caso de:

acceso a un lavadero oficial de cisternas.
realización de operaciones de carga o descarga.
acceso a un aparcamiento especialmente habilitado.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 18/01/2022 Primero, B.2.2
Referencia Doctrinal: 
