
Objetivo 1.3 bis: Ser capaz de anticipar y evaluar los riesgos del tráfico y de adaptarse a ellos
COD: 3
¿A qué altura deben ajustarse los reposacabezas de un vehículo?

Por encima de la parte posterior de la cabeza.
Por debajo de la nuca del ocupante.
A la misma altura que la parte superior de la cabeza.
A la misma altura que la parte posterior de la cabeza.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 45
Cuando se adelante a un ciclista en una vía fuera de poblado, ¿qué se deberá tener en cuenta?

Que hay que adelantar muy rápido para pasarlo lo antes posible.
Que la separación lateral no debe ser inferior a 1,50 metros.
Que la distancia lateral mínima debe ser de 5 metros.
Que no se debe ocupar en parte o la totalidad del carril continuo de la calzada.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 85.4
Referencia Doctrinal: 
COD: 239
Los conductores de bicicletas y, en su caso, los ocupantes…

están exentos de utilizar cascos de protección, excepto en caso de extremo calor.
están obligados a utilizar cascos de protección, salvo en rampas descendentes prolongadas.
están obligados a utilizar cascos de protección homologados o certificados cuando circulen en vías interurbanas, salvo en circunstancias autorizadas reglamentariamente.
están obligados a utilizar cualquier tipo de casco cuando circulen en cualquier tipo de vía.
RESPUESTA: C
NORMA: RD 1428/2003 Art. 118.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 264
¿Cómo se deberá proceder al circular por tramos de carretera con hielo?

Utilizando marchas cortas.
Acelerando de forma brusca.
Utilizando marchas largas y acelerando ligeramente.
Utilizando marchas cortas y acelerando bruscamente.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 286
¿Qué elementos de seguridad de los vehículos requieren la acción física del conductor?

Ninguno, ya que todos los elementos de seguridad activa y pasiva actúan automáticamente.
Todos los elementos de seguridad, tanto activa como pasiva.
Algunos elementos de seguridad activa, ya que los de seguridad pasiva actúan automáticamente.
Solo los elementos de seguridad pasiva, ya que los de seguridad activa actúan automáticamente.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 296
¿Qué es el airbag?

Un elemento que es eficaz siempre que no sea combinado con el cinturón de seguridad.
Un elemento eficaz de seguridad pasiva que debe ser convenientemente combinado con el cinturón de seguridad.
Un elemento de seguridad activa.
Un elemento incapaz de producir graves lesiones.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 299
¿Qué es el control de tracción ASR?

Un dispositivo que evita el bloqueo de las ruedas al frenar el vehículo.
Un dispositivo que evita la pérdida de tracción de las ruedas propulsoras.
Un dispositivo que intenta que el vehículo permanezca en la trayectoria determinada por el volante.
Un dispositivo que evita la pérdida de tracción de las ruedas no motrices.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 311
¿Qué es recomendable en zonas inundadas por lluvia?

Pasar en quinta para que el vehículo no se detenga.
No accionar el embrague.
Al finalizar el cruce, es necesario comprobar el correcto funcionamiento de los frenos.
Frenar dentro de la zona inundada de forma brusca.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 371
¿Qué precauciones deberán tomar los conductores para evitar atropellos?

Moderar la velocidad en la ciudad.
Estar especialmente atento a los peatones que van hablando por el móvil.
Poner atención en la salida de los garajes.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 620
La lluvia influye en la pérdida de adherencia de los neumáticos, ¿cuál es el momento en el que hay que tomar más precauciones?

Durante las primeras gotas.
Después de lluvias torrenciales.
Cuando la lluvia sea de intensidad media.
En el final de la tormenta.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 694
¿En qué consisten las maniobras de evasión activas ante un accidente?

En intentar provocar una actuación en otros implicados.
Son las que se realizan para intentar evitar el impacto.
En el tiempo que transcurre entre la recepción de la información y la actuación concreta.
En tocar el claxon, por ejemplo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 700
Cuando las personas mayores actúan como peatones, son uno de los colectivos:

menos vulnerables por su experiencia.
más vulnerables por su deterioro psicofísico.
menos vulnerable porque suelen ir acompañados.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 702
Las ruedas del vehículo constituyen un elemento:

de seguridad pasiva.
de seguridad activa.
tanto de seguridad activa como pasiva.
de seguridad pasiva, en el caso de que el vehículo disponga de sistema de frenado ABS.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 768
Ante la previsión de condiciones meteorológicas adversas debidas a la nieve, ¿qué debemos llevar en el vehículo?

Poco combustible para ir más rápido.
Suplemento de anticongelante.
Combustible suficiente para poder contar con más tiempo de calefacción.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 787
Circulando con cadenas no podemos superar los…

20 km/h.
50 km/h.
60 km/h.
30 km/h.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 806
Cuando la presión del neumático es inferior a la recomendada:

el neumático sufre deformaciones, desgastándose más en el centro.
el vehículo queda automáticamente bloqueado.
el neumático sufre deformaciones, desgastándose más en los bordes.
el neumático no sufre deformaciones ya que solo se producen si la presión es superior a la recomendada.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 807
Cuando la presión del neumático es superior a la recomendada:

el neumático sufre deformaciones, desgastándose más en el centro.
el neumático sufre deformaciones, desgastándose más en los bordes.
el neumático no sufre deformaciones ya que solo se producen si la presión es inferior a la recomendada.
el neumático no sufre deformaciones, pero los frenos quedan inutilizados.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 873
El airbag es un mecanismo de seguridad:

activa.
pasiva.
tanto activa como pasiva.
No es un mecanismo de seguridad sino de emergencia.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 889
El cinturón de seguridad es un mecanismo de seguridad:

activa, si el conductor o los demás ocupantes del vehículo lo llevan puesto, o de seguridad pasiva si lo llevan quitado.
activa, en todo caso.
activa, pero solo si está homologado.
pasiva.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 895
Los conductores de bicicletas tienen prioridad de paso respecto a los vehículos de motor:

cuando pretendan entrar en una glorieta.
circulando en grupo, cuando el primero haya iniciado ya el cruce o haya entrado en una glorieta.
cuando circulen por el arcén de una autovía.
en todo caso.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 64
Referencia Doctrinal: 
COD: 907
El control de estabilidad…

intenta que el vehículo permanezca en la trayectoria que marcan las ruedas, corrigiendo desviaciones del mismo.
permite una mayor adherencia de las ruedas al suelo.
controla la dirección y evita el bloqueo de ruedas.
bloquea el freno motor.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 908
El control de tracción conocido como ASR (automatic stability control) es un dispositivo:

que mide la distancia de frenado.
que evita el vuelco del vehículo en curvas muy cerradas.
que evita la pérdida de tracción de las ruedas cuando no transmiten al suelo toda la potencia del motor.
que evita el bloqueo de las ruedas al frenar el vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 946
El reposacabezas es un elemento de seguridad:

de carácter secundario.
pasiva.
activa.
No es un elemento de seguridad sino de confortabilidad.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 953
El sistema de frenado ABS (antiblock brake system) es un elemento de seguridad:

activa y pasiva.
activa.
pasiva.
No se considera elemento de seguridad al no ser obligatoria su instalación en los vehículos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 974
El uso del cinturón de seguridad es obligatorio en vías:

urbanas e interurbanas.
interurbanas, ya que en vías urbanas es recomendable, pero no obligatorio.
interurbanas, en cualquier caso, y urbanas si así lo prevé la correspondiente ordenanza municipal.
urbanas exclusivamente.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art. 117.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 987
En caso de colisión frontal, los ocupantes serán proyectados:

hacia delante, en caso de no haber utilizado cinturón de seguridad.
hacia detrás, en caso de no haber utilizado cinturón de seguridad.
hacia delante, en caso de haber utilizado cinturón de seguridad.
hacia detrás, en caso de haber utilizado cinturón de seguridad.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 992
En caso de inmovilización por una fuerte nevada hay que:

aparcar dejando vía libre a las máquinas quitanieves.
disponer de combustible suficiente.
orientar las ruedas en línea recta.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 993
En caso de lluvia, ¿influye el dibujo de los neumáticos en la adherencia de la rueda?

Sí.
No.
No, siempre que la presión sea la adecuada.
Solo en las ruedas delanteras.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 994
En caso de niebla intensa, ¿cuáles son las principales medidas que deben tomarse?

Conectar el alumbrado de cruce y el antiniebla.
Reducir la velocidad y aumentar la distancia de seguridad.
Accionar el limpiaparabrisas de vez en cuando.
Todas las respuestas anteriores son verdaderas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 995
En caso de producirse aquaplaning, ¿cómo se debe actuar?

Pisar el freno a fondo hasta que el coche se frene.
Acelerar para pasar cuanto antes la zona encharcada.
Girar el volante para tratar de salir cuanto antes de la zona encharcada.
No tocar el freno, levantar ligeramente el pie del acelerador y sujetar fuerte el volante.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 997
En caso de rachas de fuerte viento, debemos extremar las precauciones:

en salidas de túneles y en cruces con vehículos de gran volumen.
en zonas protegidas por árboles.
solo en zonas próximas al mar.
solo en zonas de alta montaña.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 1058
En la secuencia de un accidente suele hablarse de tres fases, ¿cuáles son?

Percepción, decisión e impacto.
Decisión, impacto y consecuencia.
Maniobra, impacto y decisión.
Todas las respuestas anteriores son incorrectas
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 1151
Cuando existan condiciones meteorológicas o ambientales que disminuyan la visibilidad, como en caso de niebla, deberá utilizarse:

la luz antiniebla delantera o la luz de corto o largo alcance.
la luz de largo alcance solamente.
la luz de emergencia.
la luz antiniebla trasera solamente.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art. 106.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1152
En caso de niebla podemos utilizar:

la luz antiniebla delantera aislada o simultáneamente con la luz de corto alcance o, incluso, con la de largo alcance.
simultáneamente la luz de largo alcance y la de emergencia.
las luces de emergencia.
la luz antiniebla trasera.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 1428/2003 Art. 106.2
Referencia Doctrinal: 
COD: 1170
Para una mayor eficacia, el cinturón de seguridad debe ajustarse al cuerpo del ocupante de un vehículo:

lo más holgado posible.
lo más apretado posible.
sin holguras, ni apretado ni flojo.
más apretado o flojo en función de la corpulencia de cada persona.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1271
Señale la respuesta correcta respecto a la conducción con niebla.

Es necesario disminuir la distancia de seguridad ya que así podemos aprovechar la luz del vehículo que va delante.
No hay que atender a las marcas viales ya que no se ven.
Es recomendable adelantar ya que así pasamos antes la zona de niebla.
Conectar las luces de cruce y las de antiniebla.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 1309
Para que el airbag tenga un efecto positivo en sus funciones como elemento de seguridad pasiva, ¿es necesario llevar correctamente abrochado el cinturón de seguridad?

Sí, siempre.
No.
Solo cuando se circula por carretera.
Solo para los ocupantes de los asientos traseros.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1369
Todos los vehículos, obligatoriamente, deben tener instalados elementos…

de seguridad activa y de seguridad pasiva.
de seguridad activa, pues la instalación de los de seguridad pasiva es opcional.
de seguridad pasiva, pues la instalación de los de seguridad activa es opcional.
Obligatoriamente ninguno, pues su instalación solo es recomendable.
RESPUESTA: A
NORMA: RD 2822/1998 Art. 11
Referencia Doctrinal: 
COD: 1411
Un reposacabezas ajustado por debajo de la nuca de su usuario:

se considera ajustado óptimamente.
reduce el riesgo de lesiones cervicales.
aumenta el riesgo de lesiones cervicales.
aumenta el riesgo de lesiones lumbares.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1973
¿Cómo deben ser los elementos de seguridad instalados en todos los vehículos?

De seguridad activa.
De seguridad pasiva.
De seguridad activa y pasiva.
De seguridad electrostática.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1974
La seguridad activa, ¿cómo se denomina?

Seguridad primaria.
Seguridad dinámica.
Seguridad secundaria.
Seguridad estática.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1975
La seguridad pasiva, ¿cómo se denomina?

Seguridad dinámica.
Seguridad secundaria.
Seguridad primaria.
Seguridad estática.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1976
La seguridad pasiva actúa:

automáticamente si hay pasividad.
automáticamente en todo momento.
automáticamente si se produce el suceso que inicie su funcionamiento.
La seguridad pasiva nunca actúa automáticamente.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1984
¿Cuáles son los elementos de seguridad activa más destacados en los vehículos?

Los frenos y las ruedas.
El cinturón de seguridad.
Los airbag.
El reposacabezas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1985
¿Cuáles son los elementos de seguridad pasiva más habituales en los vehículos?

Los pretensores de frenada.
Los aquabags.
El apoyabrazos del conductor.
El cinturón de seguridad, los airbag y los reposacabezas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 1993
Desde el punto de vista de la seguridad, ¿cómo debe ser la presión de inflado de un neumático?

Cuanta más presión, más seguridad.
Debe ser la recomendada por el fabricante.
Cuanta menos presión, más seguridad.
La presión ha de ser muy baja.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2005
¿Cuál es el objetivo del airbag?

Obtener una conducción más suave.
Detener, en caso de golpe brusco, el cuerpo de los ocupantes de un vehículo lo más suavemente posible.
Aumentar la velocidad.
Aumenta la aceleración.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2008
Para su ajuste óptimo, la parte superior del reposacabezas debe estar:

a 10 cm por encima de la parte superior de la cabeza.
a la misma altura que la parte posterior de la cabeza.
por debajo de la nuca.
a 20 cm por encima de la parte superior de la cabeza.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2025
¿En cuál de las siguientes situaciones no es aconsejable que el conductor decida evacuar el vehículo?

Si hay muchos relámpagos en el cielo.
Existencia de un incendio o peligro inminente de incendio en el vehículo.
Se detecta olor a fuga de combustible.
Dada la situación del vehículo en la vía, hay una probabilidad importante de colisión de otros vehículos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 2026
¿En cuál de las siguientes situaciones no es aconsejable plantearse la decisión de evacuar el vehículo?

Se detecta olor a fuga de combustible.
Si caen rayos.
Dada la situación del vehículo en la vía, hay una probabilidad importante de colisión de otros vehículos.
Existen unas circunstancias físicas que hacen del autobús un refugio inestable, como una crecida de agua.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 2027
¿En cuál de las siguientes situaciones no es aconsejable que el conductor decida evacuar el vehículo?

Dada la situación del vehículo en la vía, hay una probabilidad importante de colisión de otros vehículos.
Existen unas circunstancias físicas que hacen del autobús un refugio inestable, como una crecida de agua.
En caso de lluvia.
Hay circunstancias exteriores tales como cables eléctricos caídos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 2028
¿En cuál de las siguientes situaciones no es aconsejable plantearse la decisión de evacuar el vehículo?

En circunstancias exteriores tales como cables eléctricos caídos.
Derrames de mercancías peligrosas.
Existencia de un incendio o peligro inminente de incendio en el vehículo.
En caso de tormenta.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 2059
Durante la conducción, para poder realizar las maniobras con suavidad, ¿qué acciones de prevención serán más adecuadas?

Circular a velocidad alta.
Adaptar la velocidad a la situación del tráfico de forma rápida y efectiva.
No observar los lados contiguos de la calzada.
No mantener una observación continua de la calzada.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2441
¿Qué es el aquaplaning?

Cuando los neumáticos no sean capaces de evacuar toda el agua que se encuentran y entonces pierden contacto con el suelo.
Movimiento giratorio de la carrocería sobre su eje longitudinal.
Movimiento giratorio de la carrocería sobre un eje transversal a la marcha.
Momento de giro sobre el eje vertical.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 2730
¿En qué consiste el aquaplaning?

En la limpieza del motor con agua caliente a presión.
En el efecto del agua sobre determinados desgastes de los neumáticos.
Es una situación que se produce cuando los neumáticos no son capaces de evacuar todo el agua que hay en la calzada.
Es el riesgo que existe de tormenta durante un trayecto.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 2736
Circulando por una calzada nevada o helada, ¿se puede ver afectado peligrosamente al control de la dirección del vehículo?

Sí, en todo caso.
Sí, pero solo cuando el pavimento está mojado.
Sí, al circular por un lado sobre suelo seco y por el otro sobre nieve o hielo.
No, en ningún caso.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2775
¿En qué momento de la conducción se requiere una mayor concentración?

En condiciones meteorológicas favorables.
Al salir del garaje.
En adelantamientos en autovías.
En condiciones meteorológicas desfavorables.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 2776
¿Cuál es la primera precaución que se debe tomar ante una conducción en condiciones adversas?

Adaptar el tipo de conducción a las condiciones de la vía.
Rebasar la velocidad máxima de la carretera por la que se circula.
No rebasar la velocidad mínima de la carretera por la que se circula.
En ningún caso se debería circular.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 2777
¿Qué actuación se debe seguir ante una conducción en condiciones adversas para que sea segura?

Procurar frenar de forma brusca y acelerar de forma suave.
Procurar frenar y acelerar de forma suave.
Procurar frenar suave y acelerar de forma brusca.
Procurar frenar y acelerar de forma brusca.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 2778
¿Cómo influye la lluvia en la conducción?

Gana adherencia y facilita el deslizamiento del vehículo.
Gana adherencia y disminuye el deslizamiento del vehículo.
Pérdida de adherencia y disminuye el deslizamiento del vehículo.
Pérdida de adherencia y facilita el deslizamiento del vehículo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 2779
Mientras está lloviendo, ¿cuál es el momento en el que hay que tomar más precauciones?

Durante las primeras gotas ya que se forma una película sobre el pavimento, aumentando la distancia de frenada.
Al final de la tormenta ya que se forma una película sobre el pavimento, aumentando la distancia de frenada.
Cuando el pavimento se está secando.
En ningún momento.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 2780
¿Qué función tiene el dibujo del neumático cuando está lloviendo?

Que estos no se estropeen con facilidad.
Que no se mojen.
Evacuar el agua que se encuentra a su paso.
Obtener una mayor velocidad.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 2781
En caso de tormenta con gran aparato eléctrico, ¿qué debemos hacer?

Es conveniente detener el vehículo y desconectar el motor, situándose cerca de las vías del tren.
Es obligatorio detener el vehículo y desconectar el motor, situándose cerca de las vías del tren.
Es conveniente detener el vehículo y desconectar el motor, no situándose cerca de las vías del tren.
Es obligatorio detener el vehículo y dejar conectado el motor, no situándose cerca de las vías del tren.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 2782
¿En qué momento las ruedas no son capaces de desalojar el agua que se acumula delante de ellas?

Cuando los neumáticos tienen su dibujo.
Cuando la presión es correcta.
Cuando la velocidad de circulación es mayor a la de evacuación de agua.
Cuando la velocidad de circulación es menor a la de evacuación de agua.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 2862
¿Cómo se puede deshacer la posible escarcha acumulada en los vidrios del vehículo?

Con zumos naturales.
Con tónica.
Con alcohol
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 2863
¿Cuándo es conveniente seguir las marcas dejadas por otros vehículos en caso de una nevada?

Siempre es recomendable.
Solamente cuando el resto de la calzada esté cubierta por la nieve.
Solamente si no se ha producido hielo en ellas.
En ningún caso.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 2864
En tramos en pendientes ascendentes o llanos en caso de nevada, ¿qué relación de marcha debemos utilizar?

Marchas bajas con el motor muy revolucionado.
Marchas bajas con el motor poco revolucionado.
Marchas altas con el motor muy revolucionado.
Marchas altas con el motor poco revolucionado.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 2865
En tramo en pendiente descendiente en caso de nevada, ¿qué relación de marcha debemos utilizar?

Marcha larga, evitando el uso del freno.
Marcha larga, usando el freno continuamente.
Marcha corta, evitando el uso del freno.
Marcha corta, usando el freno continuamente.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 2866
En caso de nevada, ¿qué acción debemos realizar al frenar?

Pisar el embrague para evitar que el vehículo se cale.
No pisar el embrague para evitar que el vehículo se pare del todo.
Dejar que el vehículo se pare.
Utilizar el freno motor.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 2867
En el caso de tener que arrancar el vehículo sobre la nieve, ¿qué acción nunca debemos realizar?

Orientar las ruedas en línea recta.
No mover la dirección del vehículo hasta que el vehículo esté en movimiento.
Soltar lentamente el pedal del embrague.
Arrancar en la relación de marcha más baja posible.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 2868
¿Qué debe hacerse en el caso que se aparque el vehículo en una zona con riesgo de nevadas?

Utilizarse el freno de mano.
Levantar los limpiaparabrisas.
Dejar el vehículo en punto muerto.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 2869
¿Por qué se tiene que lavar el vehículo cuando se ha circulado mucho sobre nieve?

Por el efecto corrosivo de la nieve.
Por el efecto corrosivo de la sal en los neumáticos.
Por el efecto corrosivo de la sal en la carrocería.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 2870
¿Qué velocidad máxima se puede llevar cuando se circula con cadenas?

80 km/h.
60 km/h.
70 km/h.
50 km/h.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 2891
Los elementos de seguridad que tienen como finalidad evitar que se produzcan accidentes, ¿cómo se denominan?

Elementos de seguridad pasiva.
Elementos de seguridad integral.
Elementos de seguridad activa.
No existe ningún elemento que ayude a evitar un accidente.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2892
Los elementos de seguridad que tienen como finalidad disminuir los posibles daños provocados durante un accidente a los pasajeros del vehículo, ¿cómo se denominan?

Elementos de seguridad activa.
Elementos de seguridad pasiva.
Elementos de seguridad integral.
No existe ningún elemento que ayude a evitar un accidente.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 2893
De los elementos que se citan, ¿cuál es de seguridad activa?

Los reposacabezas.
El cinturón de seguridad.
Los frenos.
El airbag.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3362
De los elementos técnicos que se citan, ¿cuál contribuye en la seguridad activa de los vehículos?

El sistema antibloqueo de frenos (ABS).
El control de tracción y desestabilidad (ASP y ECS).
El control electrónico de aceleración (EPS).
Los reposacabezas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3427
¿Cuál es la principal finalidad de los elementos de seguridad activa de un vehículo?

Disminuir los daños causados por un accidente en el vehículo.
Evitar que se produzca un accidente.
Disminuir los daños causados por un accidente en las personas.
Reparar las averías sufridas por el vehículo lo antes posible.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3428
¿Cuál es la principal finalidad de los elementos de seguridad pasiva de un vehículo?

Disminuir los daños causados por un accidente en el vehículo.
Evitar que se produzca un accidente.
Disminuir los daños causados por un accidente en las personas.
Reparar las averías sufridas por el vehículo lo antes posible.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3447
¿Cuáles son las medidas que es necesario tomar con lluvia?

Pegarse al coche que va delante para que nos sirva de guía.
Utilizar los intermitentes de emergencia y frenar bruscamente para detener el vehículo.
Utilizar la luz de cruce o antiniebla en caso de lluvia fuerte, frenar de manera suave y progresiva y aumentar la distancia de seguridad.
Circular a una velocidad constante de 80 km/h.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 3449
¿Cuáles son las principales causas de que los niños sean un grupo de riesgo cuando actúan como peatones?

Mayor capacidad de audición.
Su baja estatura hace que tengan un campo visual limitado.
Alto conocimiento en seguridad vial.
Su concentración es siempre alta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 3450
¿Cuáles son las principales medidas que debemos adoptar en caso de viento fuerte?

Minorar la velocidad.
Sujetar firmemente el volante.
Extremar la precaución en los pasos de zonas protegidas a desprotegidas.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 3451
¿Cuáles son las principales medidas que deben tomarse en caso de hielo en la carretera?

Frenado a fondo para poder detener el vehículo en pocos metros.
La arrancada debe hacerse en una relación de marchas lo más corta posible.
En caso de pérdida de control no debe frenarse, debe levantarse suavemente el pie del acelerador.
En las curvas se debe tocar el freno.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 3463
Los elementos de seguridad activa más destacados, ¿cuáles son?

Los frenos y la caja de cambios.
Las luces y la caja de cambios.
Los frenos y las ruedas.
Las ruedas y la caja de cambios.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3474
¿Cuáles son los peligros fundamentales para la conducción con nieve?

Menor adherencia.
Menor visibilidad.
Puede ocultar las marcas viales.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 3527
¿Cuál puede ser la causa de que las personas mayores, cuando actúan como peatones, sean víctimas de accidentes?

Una mayor experiencia.
Problemas sensoriales.
Mayor capacidad de concentración.
Mayor rapidez al realizar las maniobras.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 3623
Si, debido a las circunstancias climatológicas adversas de hielo o nieve, fuese obligatorio el uso de cadenas, ¿dónde se deberán poner estas?

En todas las ruedas del vehículo.
Solo en las ruedas delanteras.
Solo en las ruedas traseras.
Al menos en una rueda a cada lado del eje motriz.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3713
¿Para qué sirven los reposacabezas?

Para intentar disminuir la gravedad de las lesiones en el cuello y las vértebras que se producen como consecuencia de un movimiento brusco.
Para dar comodidad al conductor.
Son un elemento decorativo.
No sirven para nada.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3718
¿Por dónde debe pasar la parte inferior del cinturón?

Por los muslos.
Por el abdomen.
Por la pelvis.
Es indiferente.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 3756
Cuando se activa el airbag, ¿qué gas es inyectado en la bolsa o cojín inflable?

Nitrógeno.
Oxígeno.
Hidrógeno.
Halón.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4082
¿Dónde se deben colocar las cadenas?

En las cuatro ruedas.
En las ruedas delanteras.
En las ruedas traseras.
En las ruedas motrices.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 4946
¿Cuándo deben usarse las pinzas en el cinturón de seguridad?

Solamente pueden utilizarlas los transportistas.
Siempre que se quiera.
Solamente en vías interurbanas.
Nunca, ya que reducen la eficacia del mismo.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 1428/2003 Art. 116
Referencia Doctrinal: 
COD: 4947
¿Por dónde debe pasar la parte alta del cinturón de seguridad?

Por el hombro.
Por el cuello.
Por el abdomen.
Por la zona pélvica.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4974
¿Por dónde debe pasar la parte baja del cinturón de seguridad?

Por el hombro.
Por el abdomen.
Por el cuello.
Por la zona pélvica.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4975
¿Qué puede provocar la holgura excesiva del cinturón de seguridad?

Que el cuerpo no se desplace por encima del cinturón.
Que el cuerpo no se desplace por debajo del cinturón.
Que el cuerpo se desplace por debajo del cinturón.
Una mayor comodidad para el usuario.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4976
Se estima que, ante un impacto del vehículo, el uso del airbag puede reducir el riesgo de muerte de sus ocupantes en más de un:

10 %.
70 %.
30 %.
60 %.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4977
¿De qué mecanismos se compone el airbag?

De una bolsa de impactos.
De un detector de presión.
De un sistema de inflado por aire comprimido.
De una bolsa o cojín inflable, de un detector de impacto y de un sistema de inflado.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4979
¿Cuál es el objetivo del airbag?

Ninguno, ya que es un elemento decorativo.
Impide que un cuerpo salga despedido por la parte trasera del vehículo.
Detener el cuerpo de los ocupantes de un vehículo lo más suavemente posible.
Detener el cuerpo de los ocupantes de un vehículo lo más fuerte posible.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4980
¿Qué objetivo tienen los reposacabezas?

Son un elemento de seguridad activa.
Disminuyen considerablemente la gravedad de las lesiones en el cuello y en las vértebras.
Disminuyen considerablemente la gravedad de las lesiones en las piernas.
Ninguno, ya que es un elemento decorativo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4981
¿Cómo se debe ajustar correctamente el reposacabezas?

La parte superior del reposacabezas debe estar más arriba que la parte posterior de la cabeza.
La parte superior del reposacabezas debe estar a la misma altura que la parte posterior de la cabeza.
La parte inferior del reposacabezas debe estar a la misma altura que la parte posterior de la cabeza.
La parte inferior del reposacabezas debe estar por debajo de la parte posterior de la cabeza.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 4982
Si el reposacabezas se ajusta por debajo de la nuca, ¿qué lesiones pueden agravarse en caso de accidente?

Ninguna, ya que se debe ajustar de esa manera.
Lesiones medulares.
Lesiones de tibia.
Lesiones cervicales.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 5071
¿Qué se entiende por conducción en condiciones meteorológicas adversas?

Aquella que se produce con un gran consumo de alcohol.
Aquella que se produce con una evolución atmosférica adversa.
Aquella se produce bajo los efectos de alguna droga.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 5083
¿En qué nivel de circulación se encuentra una vía si, para circular por ella, debe extremarse la precaución y la atención?

Rojo.
Verde.
Amarillo.
Negro.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 5084
¿En qué nivel de circulación se encuentra una vía en la que debe circularse con cadenas?

Negro.
Rojo.
Verde.
Amarillo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 5085
¿En qué nivel de circulación se encuentra una vía que se considera intransitable por las circunstancias meteorológicas?

Amarillo.
Negro.
Rojo.
Verde.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 5165
En la secuencia de un accidente, ¿en qué fase las personas implicadas pueden detectar la circunstancia anómala que puede desencadenar un accidente?

La fase de percepción.
La fase de decisión.
La fase de reacción.
La fase de impacto.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5166
En la secuencia de un accidente, ¿en qué fase las personas implicadas con capacidad de decisión reaccionan ante el estímulo exterior y pueden realizar alguna actuación tendente a evitar el accidente?

La fase de reacción.
La fase de percepción.
La fase de decisión.
La fase de impacto.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5167
En la secuencia de un accidente, ¿cómo se denomina al lapso de tiempo que transcurre entre la recepción de información y la actuación concreta por parte de la persona implicada?

Tiempo de reacción.
Fase de impacto.
Fase de percepción.
Fase de decisión.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5168
En la secuencia de un accidente, ¿en qué fase el accidente deviene inevitable y se materializa en forma de colisión?

La fase de decisión.
La fase de reacción.
La fase de impacto.
La fase de percepción.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5169
¿En qué consiste una maniobra de evasión pasiva?

Frenar el vehículo.
Giros en la dirección.
La realizada por cada sujeto para evitar el impacto.
Intentar provocar una actuación en otro.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5179
¿Qué movimientos acrecientan el riesgo de los peatones en la vía?

Cruzar la vía por zonas indicadas para ello.
Situarse correctamente en la calzada.
Utilizar el paso de peatones.
Bajar del vehículo sin comprobar si viene otro.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Estadística de Accidentes de Tráfico. Dirección General de Tráfico.
COD: 5181
¿Qué condicionantes tienen los peatones infantiles a la hora de tomar la decisión de cruzar una calle?

Campo visual más amplio.
Percepción de la velocidad más clara.
Percepción del tiempo más real.
El tiempo necesitado para la toma de la decisión es muy superior al del adulto.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5183
¿A qué grupo de riesgo le afecta fundamentalmente la pérdida de visión cuando actúan como peatones?

Los jóvenes.
Los mayores.
Los niños.
Los conductores.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5184
¿A qué grupo de riesgo le afecta fundamentalmente el deterioro de la movilidad cuando actúan como peatones?

Los mayores.
Los jóvenes.
Los niños.
Los conductores noveles.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5201
Los conductores de bicicletas y, en su caso, los ocupantes estarán obligados a utilizar cascos de protección:

siempre, excepto en rampas descendentes
cuando circulen en vías interurbanas, con carácter general.
siempre, excepto en condiciones extremas de frío.
El uso del casco es opcional y muy aconsejable.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 1428/2003 Art. 118.1
Referencia Doctrinal: 
COD: 5302
En caso de condiciones meteorológicas adversas por nieve, ¿qué se recomienda hacer si el nivel de circulación es negro?

Continuar la marcha.
Abandonar el vehículo en todo caso.
No abandonar el vehículo si no se está seguro de encontrar un refugio.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: C
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 01/06/2009 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 5303
En caso de condiciones meteorológicas adversas por nieve, ¿qué se recomienda hacer si el nivel de circulación es rojo?

Abandonar el vehículo en todo caso.
Emplear cadenas.
Disminuir la distancia de seguridad.
No salir de viaje.
RESPUESTA: B
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 01/06/2009 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 5304
En caso de condiciones meteorológicas adversas por nieve, ¿qué se recomienda hacer si el nivel de circulación es amarillo?

Abandonar el vehículo en todo caso.
Emplear cadenas.
No salir de viaje.
Aumentar la distancia de seguridad.
RESPUESTA: D
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 01/06/2009 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 5305
En caso de condiciones meteorológicas adversas por nieve, ¿qué se recomienda hacer si el nivel de circulación es verde?

Extremar la prudencia.
No sobrepasar los 80 km/h en carreteras de un solo carril por sentido.
Circular a velocidad moderada.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 01/06/2009 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 5627
¿Qué acciones hay que realizar para conducir con seguridad?

Utilizar el vehículo con la máxima atención.
Anticiparse a las acciones de los demás conductores.
Anticiparse a las acciones de los peatones.
Todas las respuesta anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5628
De las siguientes acciones, ¿cuál favorece la ausencia de accidentes?

Circular a una velocidad inadecuada.
Conducir bajo los efectos del alcohol.
Conducir respetando la señalización viaria.
Conducir utilizando inadecuadamente los elementos de seguridad de los vehículos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 5729
¿Cuánto aumenta la distancia de frenado con la aparición del hielo?

20 veces más de lo normal.
15 veces más de lo normal.
10 veces más de lo normal.
No aumenta sino que disminuye.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5730
¿En qué momento del día es más habitual la presencia de hielo?

Al anochecer.
A primera hora de la mañana.
Al mediodía.
A las dos de la mañana.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5731
Ante la posible presencia de hielo, ¿qué zonas se deben evitar?

Salidas de túneles.
Cruces con vehículos de gran tonelaje.
Entradas de los túneles.
Zonas de gran arboleda.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5732
¿Cómo se debe circular con hielo en la carretera?

Actuando con suavidad sobre el volante y brusquedad sobre el freno.
Actuando con suavidad sobre el volante, el acelerador y el freno.
Accionando con firmeza sobre el volante y el acelerador y suavemente sobre el freno.
Accionando con firmeza sobre el volante y el freno y suavemente sobre el acelerador.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5733
A la hora de tomar una curva con hielo, ¿qué actuación debemos seguir?

Pisar delicadamente el acelerador, no pisar el embrague y no tocar el freno.
Pisar delicadamente el acelerador, pisar el embrague y no tocar el freno.
Pisar bruscamente el acelerador, pisar el embrague y no tocar el freno.
Pisar delicadamente el acelerador, no pisar el embrague y tocar el freno.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 5734
¿Cómo se debe arrancar un vehículo en caso que exista hielo?

Relación de marcha lo más larga posible y acelerar ligeramente.
Relación de marcha lo más larga posible y no acelerar.
Relación de marcha lo más corta posible y acelerar ligeramente.
Relación de marcha lo más corta posible y no acelerar.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 5735
¿Qué riesgo para la conducción aumenta cuando aparece la nieve en la calzada?

Menor adherencia.
Menor visibilidad.
Ocultación de las señales.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5736
En caso de pérdida de control del vehículo con hielo en la calzada, ¿cómo se debe actuar?

Debe frenarse, levantar suavemente el pie del acelerador y dirigir el volante hacia el lado a donde vaya la parte delantera del vehículo.
No debe frenarse, levantar suavemente el pie del acelerador y dirigir el volante hacia el lado a donde vaya la parte trasera del vehículo.
No debe frenarse, levantar suavemente el pie del acelerador y dirigir el volante hacia el lado a donde vaya la parte delantera del vehículo.
Debe frenarse, pisar suavemente el pie del acelerador y dirigir el volante hacia el lado a donde vaya la parte trasera del vehículo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 5743
Si un vehículo dispone de un sistema antipatinaje de ruedas ASR, ¿deberá tener también un sistema de frenos ABS?

No necesariamente, ya que ambos sistemas son independientes.
No, ya que ambos sistemas son incompatibles.
Sí, ya que el calculador del ABS maneja también el ASR.
Es indiferente.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de mecánica para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 5801
¿Es posible que se produzca el fenómeno de aquaplaning en un vehículo pesado?

Sí, aunque en una proporción menor a los turismos.
Sí, en una proporción mayor a los turismos.
Sí, siendo el único vehículo que puede sufrir este tipo de fenómenos.
En ningún caso.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 5802
¿Qué actuación hay que seguir en una situación de aquaplaning?

Tocar el freno, levantar suavemente el pie del acelerador y sujetar el volante de forma decidida.
No tocar el freno, levantar suavemente el pie del acelerador y sujetar el volante de forma decidida.
Tocar el freno bruscamente, levantar suavemente el pie del acelerador y soltar el volante.
No tocar el freno, levantar suavemente el pie del acelerador y soltar el volante.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 5804
En caso de lluvia, ¿qué actuación debemos seguir con el vehículo que tenemos delante?

Adelantarlo lo más rápidamente posible.
Aumentar la velocidad.
Disminuir la distancia de seguridad.
Aumentar la distancia de seguridad.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 5805
¿Cómo se debe pasar una zona inundada por el agua?

Avanzando en primera y pisando el embrague.
Avanzando en cuarta y pisando el embrague.
Avanzando en cuarta y pisando el freno.
Avanzando en primera y pisando el freno.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 5813
¿Qué acción hay que realizar una vez pasada una zona inundada por el agua?

Comprobar el dibujo del neumático.
Comprobar el sistema de ventilación.
Comprobar el funcionamiento de los limpiaparabrisas.
Comprobar el sistema de frenos.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 5815
¿Cuál es la principal consecuencia que tiene la niebla durante la conducción?

La formación de zonas inundadas.
La pérdida de visibilidad.
El aquaplaning.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 5817
¿A qué señales es importante estar atentos en caso de niebla ya que delimitan el centro y los bordes de la calzada?

Semáforos.
Marcas viales.
Señales verticales.
Órdenes de los agentes.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5818
¿Por qué es importante aumentar la distancia de seguridad en caso de niebla?

Por la posibilidad de patinar.
Por no verse el espacio de delante del vehículo.
Por tener más tiempo para frenar.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5819
¿Qué riesgo para la conducción aumenta cuando aparece el viento?

El desplazamiento o vuelco.
La pérdida de visibilidad.
La distancia de frenada.
La pérdida de adherencia.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 5820
¿Qué tipo de viento se considera más peligroso para la circulación?

Viento de cola.
Viento lateral racheado.
Viento frontal.
Viento lateral
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 5821
En caso que exista un viento fuerte, ¿cómo debemos conducir?

Sujetando levemente el volante.
Llevando las ventanillas abiertas.
Utilizando una relación de marchas lo más corta posible.
Aumentando la velocidad.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 5822
¿En qué momento hay que extremar la precaución en caso de viento fuerte?

Al entrar en un túnel.
Circulando por ciudad.
Al cruzarse con un ciclomotor.
Al cruzarse con un vehículo de gran tonelaje.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 5823
¿Qué riesgo para la conducción aumenta cuando aparece el hielo en la calzada?

Pérdida de adherencia.
Pérdida de visibilidad.
Desplazamiento o vuelco.
Zonas inundadas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6292
Entre las medidas preventivas para una conducción segura está:

ingerir bebidas alcohólicas.
conducir más de 13 horas diarias.
no efectuar comidas demasiado copiosas.
no respetar las normas de circulación.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6297
Es una característica de la conducción defensiva:

confiar siempre en la actuación de los demás.
pensar siempre que los otros conductores tienen más experiencia.
mantener distancia de seguridad y reacción.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6299
Al realizar una conducción defensiva es necesario controlar el espacio:

solo por delante del vehículo.
solo por detrás del vehículo.
solo por los lados y por detrás del vehículo.
por delante, por detrás y por los lados del vehículo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6309
Las medidas preventivas que deben tomarse a la hora de conducir con lluvia son:

frenar de manera brusca.
aumentar la velocidad a la hora de pasar los charcos.
no utilizar nunca la luz antiniebla con lluvia muy intensa.
aumentar la distancia de seguridad.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 6310
Las medidas preventivas que deben tomarse a la hora de conducir con niebla son:

conectar el alumbrado de larga distancia.
aumentar la velocidad y reducir la distancia de seguridad.
prestar especial atención a las marcas viales.
no accionar el limpiaparabrisas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 6311
Las medidas preventivas que deben tomarse a la hora de conducir con viento son:

minorar la velocidad.
sujetar firmemente el volante.
extremar la atención en los pasos de zonas protegidas a desprotegidas.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 6312
Las medidas preventivas que deben tomarse a la hora de conducir con hielo son:

frenar bruscamente para poder detener el vehículo en seguida.
arrancar con una relación de marcha lo más baja posible.
no tocar el freno en las curvas.
acelerar bruscamente para que el vehículo no derrape.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 6313
Las medidas preventivas que deben tomarse a la hora de conducir con nieve son:

mantener en perfectas condiciones cristales, luces y limpiaparabrisas.
mantener la misma adherencia en todos los neumáticos.
evitar aceleraciones bruscas.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 6314
Cuando hay viento, ¿dónde debe extremarse la precaución?

En las rectas.
En poblaciones.
En las salidas de túneles.
Al borde del mar.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 6315
Ante la posible presencia de hielo, ¿qué zonas se deben evitar?

Los cambios de rasante.
Las cercanas a colegios.
Las rectas muy largas.
Las zonas sombrías.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual práctico de conducción para conductores profesionales. Dirección General de Tráfico
COD: 6316
La existencia de nieve, ¿qué peligro supone para la conducción?

Menor adherencia.
Menor visibilidad.
Ocultación de elementos de señalización básicos.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 6317
¿Qué acción no es correcta al arrancar sobre nieve?

Acelerar bruscamente.
Soltar muy lentamente el pedal del embrague.
No mover la dirección hasta que el vehículo esté en movimiento.
Arrancar en la relación de marchas más alta que sea posible.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: 
COD: 6813
Los elementos de seguridad activa más destacados en los vehículos son:

las ruedas y los frenos.
las ruedas delanteras.
los reposacabezas.
los cinturones de seguridad.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6818
Los mayores, como peatones, tienen:

una mayor movilidad.
una mejor visión.
una disminución de la audición.
una menor gravedad en las lesiones en caso de accidente.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 6848
¿Cuáles de los siguientes elementos del vehículo son de seguridad pasiva?

El cinturón de seguridad, el airbag y el reposacabezas.
Las ruedas y los frenos.
Los espejos retrovisores.
El ABS y el freno motor.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de consejo sanitario en seguridad vial laboral - Observatorio Nacional de Seguridad Vial. Dirección General de Tráfico
COD: 6866
¿Qué acción no se debe realizar en un aquaplaning?

Soltar suavemente el acelerador.
Frenar.
Sujetar el volante de forma decidida.
Esperar que las ruedas vuelvan a tocar firme.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 7505
La gravedad de los accidentes se incrementa al existir la posibilidad de colisión en cadena a causa:

de la niebla.
del hielo.
de la lluvia.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 7558
De los siguientes dispositivos, ¿cuáles están considerados como elementos de seguridad activa?

Los airbags.
Las ruedas.
Los cinturones de seguridad.
Los reposacabezas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7559
De los siguientes dispositivos, ¿cuál está considerado como elementos de seguridad pasiva?

Las ruedas.
El sistema de suspensión.
El airbag.
El sistema de frenado.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7581
Con respecto a la utilización del cinturón de seguridad, se deberá tener en cuenta que:

su regulación en altura puede afectar a la seguridad de los viajeros.
solo deben utilizarlos los pasajeros de los asientos delanteros de cualquier tipo de vehículo.
deben tener la holgura necesaria para permitir que el cuerpo se desplace por debajo en caso necesario.
la parte inferior debe pasar sobre la clavícula y debe descender por el centro del pecho.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7583
Con respecto a la utilización del cinturón de seguridad, se deberá tener en cuenta que:

la utilización de reguladores de presión refuerza la eficacia del cinturón de seguridad.
deben estar muy prietos.
una colocación incorrecta puede provocar graves lesiones en caso de accidente.
la parte superior de la cinta debe pasar por el cuello.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7584
¿Qué se deberá tener en cuenta respecto a la utilización del cinturón de seguridad?

Que la parte superior de la cinta debe pasar por el cuello.
Que debe llevarse correctamente abrochado, bien reglado y ajustado al cuerpo sin holgura.
Que la parte superior de la cinta debe pasar por la zona pélvica.
Que debe llevarse muy flojo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7585
Con respecto a la utilización del cinturón de seguridad, se deberá tener en cuenta que:

la utilización de reguladores de presión reduce considerablemente la eficacia del cinturón de seguridad.
debe permanecer correctamente ajustado al asiento.
puede estar retorcido o enganchado sin perder eficacia.
solo es obligatorio para los ocupantes de los asientos delanteros de cualquier tipo de vehículo.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7586
¿Cuáles son los mecanismos que componen el airbag?

Una bolsa y aire comprimido.
Un cojín inflable, un detector de impacto y un sistema mecánico de resorte.
Un cojín inflable, un pretensor pirofórico y un sistema de inflado.
Un cojín inflable, un detector de impacto y un sistema de inflado.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7587
En caso de colisión o alcance, los reposacabezas evitan o disminuyen considerablemente:

la gravedad de las lesiones en el cuello y en las cervicales.
los daños materiales en el salpicadero.
la gravedad de las lesiones del conductor y de los ocupantes de los vehículos de dos ruedas.
la posibilidad de accidente de tráfico.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7591
¿Cuáles son consideradas medidas preventivas básicas para una conducción segura?

Conducir el vehículo en cualquier tipo de condición física o psíquica.
Respetar las normas de circulación.
Ingerir bebidas de cualquier tipo.
Señalizar las maniobras cuando se estén realizando.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7619
De los que se citan, ¿qué elemento está considerado como de seguridad pasiva?

El ASR.
El reposacabezas.
El ABS.
El control de estabilidad.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7668
De los elementos de seguridad que se citan, ¿cuál está considerado como elemento de seguridad activa?

El cinturón de seguridad.
El sistema de frenado.
El airbag.
Los reposacabezas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7682
En condiciones climatológicas adversas, el conductor:

deberá inmovilizar el vehículo.
deberá adaptar la conducción a las condiciones de la vía.
estará obligado a colocar las cadenas u otros sistemas homologados.
no deberá cambiar sus actitudes ante la conducción.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 7894
Ante un posible impacto contra otro vehículo, ¿cuál sería una maniobra de evasión pasiva?

La reducción de la velocidad.
Accionar el claxon.
Girar bruscamente el volante.
Frenar.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Temario de profesores de seguridad vial. Cuestiones de seguridad vial, conducción eficiente, medio ambiente y contaminación. DGT
COD: 7904
Un aviso de carretera por presencia de nieve con nivel de circulación amarillo significa:

que no existe ninguna restricción para la circulación.
que la carretera está cortada temporalmente.
que la circulación de camiones está prohibida.
que la circulación de autobuses y camiones está prohibida.
RESPUESTA: C
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 01/06/2009 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 7920
En una carretera con aviso de nivel negro de circulación por nevadas, los vehículos pesados:

están obligados a circular con cadenas.
no podrán circular ya que la carretera se encuentra cortada.
no podrán circular después de la puesta de sol.
podrán circular en convoyes y con vehículo de acompañamiento.
RESPUESTA: B
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 01/06/2009 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 7924
En una carretera, un aviso de nivel verde de circulación por nevada significa que:

no existe ninguna restricción ni recomendación específica para la circulación.
existe una limitación genérica de velocidad máxima a 60 Km/h.
la circulación de autobuses y camiones está prohibida.
los camiones tienen prohibición de adelantar.
RESPUESTA: D
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 01/06/2009 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 7927
Con nivel de circulación verde por nevada, la velocidad máxima recomendada en una carretera que no sea autopista ni autovía es de:

60 km/h.
70 km/h.
80 km/h.
90 km/h.
RESPUESTA: C
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 01/06/2009 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 7928
Con un nivel de circulación rojo por nevada, la calzada:

comienza a cubrirse de nieve.
tiene los laterales totalmente cubiertos de nieve, dificultando la visibilidad del arcén.
está totalmente cubierta de nieve, pero se puede circular extremando la precaución.
está totalmente cubierta de nieve y es obligatorio el uso de cadenas para circular.
RESPUESTA: D
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 01/06/2009 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 7929
Con nivel de circulación rojo por nevada, la velocidad máxima es de:

30 km/h.
40 km/h.
50 km/h.
60 km/h.
RESPUESTA: A
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 01/06/2009 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 7930
Con nivel de circulación rojo por nevada:

tienen prohibida la circulación los autobuses.
tienen prohibida la circulación los camiones.
tienen prohibida la circulación autobuses y camiones
no existe prohibición de circulación para ningún tipo de vehículo, solo una limitación genérica de velocidad a 40 km/h.
RESPUESTA: C
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 01/06/2009 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 7931
Con un nivel de circulación amarillo por nevada, la calzada:

está húmeda, pero aún no se aprecia nieve.
comienza a cubrirse de nieve.
está totalmente cubierta de nieve.
Los niveles de circulación por nieve son negro, rojo y verde.
RESPUESTA: B
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 01/06/2009 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 7932
Una vez colocadas las cadenas, hay que parar a los:

50 metros para comprobar la holgura.
100 metros para destensarlas.
100 metros para tensarlas.
50 metros para comprobar su correcta colocación.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 7933
Las cadenas deben tensarse:

una vez recorridos los primeros 100 metros.
cada 3 km recorridos.
después de un descenso.
si hay un incremento de la capa de nieve.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 7944
En la conducción sobre hielo, el momento más peligroso es el del deshielo porque:

el peligro de deslizamiento es mayor.
pueden producirse deslumbramientos.
pueden alterarse la visibilidad de las marcas viales.
hay más posibilidades de que se produzca el efecto "fading".
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 7949
En caso de nevada, si se nos avisa que la carretera tiene un nivel de circulación negro:

no podremos circular entre la puesta y la salida del sol.
no podremos circular si conducimos un vehículo pesado.
no podremos circular si conducimos un camión.
no podremos circular, la carretera está cortada.
RESPUESTA: D
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 01/06/2009 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 7951
Un aviso de carretera con nivel rojo por nieve significa que:

la carretera está cortada.
solo puede circularse hasta la puesta del sol.
no pueden circular autobuses ni camiones.
el tráfico es lento con paradas esporádicas.
RESPUESTA: C
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 01/06/2009 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 7952
En una carretera con aviso de nivel amarillo por nieve, un autobús:

no puede circular.
puede circular, pero solo si lleva cadenas.
puede circular, pero solo hasta la puesta de sol.
puede circular a una velocidad máxima de 60 km/h.
RESPUESTA: D
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 01/06/2009 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 7953
En una carretera con aviso de nivel amarillo por nieve, un camión:

no puede circular.
puede circular, pero solo si su MMA es inferior a 7,5 tn.
puede circular, pero solo hasta la puesta de sol.
puede circular a una velocidad máxima de 60 km/h.
RESPUESTA: A
NORMA: Resolución D.G. Tráfico 01/06/2009 Anexo I
Referencia Doctrinal: 
COD: 7954
En el momento del deshielo:

desaparece el peligro de deslizamiento.
se reduce de manera considerable el peligro de deslizamiento.
se incrementa el peligro de deslizamiento.
el peligro de deslizamiento se mantiene en los mismo niveles que durante la helada.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 7955
Existe propensión a la aparición de hielo en:

zonas sombrías.
curvas cerradas.
rectas con fuerte viento.
cercanías de gasolineras.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 7957
El conductor puede intuir la presencia de hielo en la calzada si:

la temperatura exterior es de 0 ºC o inferior.
circula por zonas sombrías.
circula por un puente.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de prevención de accidentes de tráfico en el ámbito laboral, in itinere y en misión. INTRAS
COD: 65302
¿Qué circunstancias de la vía condicionan la actitud del conductor?

El trazado.
El pavimento.
El nivel de adherencia.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65303
¿Qué circunstancias de la vía condicionan la actitud del conductor?

La titularidad.
Las características geométricas y físicas.
El tipo de señalización.
Ninguna de las respuestas anteriores.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65304
¿Qué circunstancias de la vía condicionan la actitud del conductor?

Las condiciones meteorológicas.
El número de vehículos.
El tipo de tráfico.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65305
¿Qué circunstancias de la vía condicionan la actitud del conductor?

Las condiciones ambientales.
El tipo de vehículos
El trazado.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65306
¿Cómo se clasifican, entre otras, las carreteras, según la normativa estatal?

Largo recorrido y corto recorrido.
De gran capacidad y de capacidad limitada.
Autovías y carreteras multicarril.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 37/2015 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 65307
¿Cómo se clasifican, entre otras, las carreteras, según la normativa estatal?

Autopistas y carreteras convencionales.
De nivel nacional y de nivel territorial.
Multicarril y monocarril.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 37/2015 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 65308
¿Son las carreteras multicarril un tipo de carretera definido en la normativa estatal?

Sí.
Son un tipo de autopista.
Son un tipo de autovía.
No.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 37/2015 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 65309
¿Qué caracteriza a las autopistas, según la normativa estatal?

Pueden tener acceso, excepcionalmente, las propiedades colindantes.
Pueden ser cruzadas por otras autopistas.
Constan de varias calzadas en cada sentido de la circulación.
Son vías para la circulación preferente de vehículo ligeros.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 37/2015 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 65310
¿Qué caracteriza a las autopistas, según la normativa estatal?

Tiene preferencia la circulación de los vehículos de transporte público.
Pueden tener acceso, excepcionalmente, las propiedades colindantes.
No pueden cruzar ni ser cruzadas por otras vías.
Son vías para la circulación preferente de vehículo ligeros.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 37/2015 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 65311
¿Qué caracteriza a las autovías, según la normativa estatal?

Solo se diferencian de las autopistas en la inexistencia de peajes.
No reúnen todos los requisitos de las autopistas.
Pueden ser cruzadas por otras vías.
Las propiedades colindantes tienen acceso.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 37/2015 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 65312
¿Qué caracteriza a las autovías, según la normativa estatal?

Excepcionalmente pueden tener un carril por sentido de la circulación.
Los accesos a las propiedades colindantes están limitados.
Tiene preferencia la circulación de los vehículos de transporte público.
Pueden ser cruzadas por otras vías.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 37/2015 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 65313
¿Qué es el firme de una carretera?

La superficie total que ocupa una carretera, incluidos los drenajes.
Un conjunto de capas, de diversos materiales seleccionados, colocadas sobre la explanada de la carretera.  
La parte de la carretera destinada exclusivamente a la circulación de vehículos.
La superficie total que ocupa una carretera, incluidas las cunetas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65314
A nivel de seguridad ¿en qué incide la textura del pavimento de una carretera?

En las posibilidades de deslizamiento.
En el buen funcionamiento de algunos elementos de ayuda a la conducción.
Afecta al consumo, pero no tiene relación con las seguridad.
Supone un mayor nivel de ruido, pero no tiene relación alguna con la seguridad.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65315
En general, la mayor rugosidad del pavimento de una carretera…

Disminuye la seguridad.
Disminuye el ruido.
Incrementa la seguridad.
No tiene efectos en la seguridad.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65316
¿Es la señalización un elemento de seguridad activa?

No, es un elemento de regularización del tráfico.
No, es un elemento de normalización.
No, es un elemento de eficiencia vial.
Sí, es un elemento de seguridad activa.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65317
¿Cómo puede valorarse la eficacia de las señales de circulación?

Por su capacidad de transmitir información.
Por su efecto positivo sobre los índices de siniestralidad.
Por su efecto positivo sobre la seguridad.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65318
En el sistema de señales de tráfico, ¿qué son las señales de balizamiento?

Los elementos que indican prohibiciones temporales.
Un conjunto de elementos que se utilizan para orientar al tráfico o indicar lugares de peligro.
Los elementos que indican la existencia de cruces ferroviarios.
Las que indican que el vehículo realiza un transporte especial
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65319
Las señales de balizamiento se utilizan para…

indicar que la carretera está en obras.
indicar que la carretera está cortada.
orientar al tráfico o indicar lugares de peligro.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65320
¿Cuáles son las señales de balizamiento más frecuentes en las carreteras?

Paso a nivel sin barreras.
Paneles de mensajes variables.
Las de restricción de paso.
Las de prioridad.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65321
¿Cómo puede definirse la "circulación continua"?

La que se desarrolla sin retenciones.
La que se desarrolla exclusivamente en autopistas o autovías.
La que no tiene elementos de regulación fijos externos al flujo de tráfico.
La que no está sometida a restricciones temporales.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65322
¿Cómo puede definirse la circulación discontinua"?"

La que tiene elementos de regulación fijos externos al flujo de tráfico.
La que se desarrolla en circunstancia de gran densidad de tráfico y retenciones.
La que está sometida a cualquier tipo de restricción.
La que está sometida a restricciones temporales específicas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65323
¿Qué variables existen para definir el tráfico existente en una carretera?

Presión del tráfico.
Tensión del tráfico.
Intensidad del tráfico.
Variabilidad del tráfico.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65324
¿Qué variables existen para definir el tráfico existente en una carretera?

Tensión del tráfico.
Densidad del tráfico.
Presión del tráfico.
Variabilidad del tráfico.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65325
¿A qué se denomina intensidad de tráfico?

Al número de vehículos que pasa por una zona concreta de una carretera por unidad de tiempo
Al número de vehículos que hay en un tramo de carretera por unidad de longitud para un momento concreto.
A los vehículos que circulan en un mismo sentido por un tramo determinado en un momento concreto.
A la distribución espacio/temporal de tráfico dentro de una carretera concreta.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65326
¿Cómo se mide la intensidad de tráfico?

En viajeros/Kilómetro.
En vehículos/Kilómetro.
En vehículos/hora.
En velocidad media/Kilómetro.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65327
¿Qué factores inciden en la una mayor variación de la intensidad de tráfico en una zona determinada de carretera?

La proximidad de una gran población.
El carácter industrial de la zona.
La mayor proporción de tráfico pesado.
Todas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65328
¿Qué factores inciden en la una menor variación de la intensidad de tráfico en una zona determinada de carretera?

El carácter turístico del tráfico.
La mayor proporción de tráfico pesado.
La proximidad de una gran población.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65329
¿A qué se denomina densidad de tráfico?

A los vehículos que circulan en un mismo sentido por un tramo determinado en un momento concreto.
Al número de vehículos que pasa por una zona concreta de una carretera por unidad de tiempo
Al número de vehículos que hay en un tramo de carretera por unidad de longitud para un momento concreto.
A la distribución espacio/temporal de tráfico dentro de una carretera concreta.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65330
¿Qué son las carreteras multicarril, según la normativa estatal?

Las autopistas.
Las autovías.
Las autopistas y autovías
Ninguna respuesta es correcta.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 37/2015 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 65331
¿Qué son las carreteras multicarril, según la normativa estatal?

Las autopistas y autovías.
Todas las que tienen, al menos, dos carriles por sentido de circulación.
Todas las que tienen, al menos, dos carriles por sentido de circulación y no son autovías.
Todas las que tienen, al menos, dos carriles por sentido de circulación y no son autopistas.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 37/2015 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 65332
¿Pueden, según la normativa estatal, las carreteras multicarril tener cruces a nivel?

No, en ningún caso.
Sí, si son autovías.
Solo en los accesos a grandes poblaciones.
Sí.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 37/2015 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 65333
¿Qué son las carreteras convencionales, según la normativa estatal?

Las que no reúnen las características de las autopistas.
Las que no reúnen las características de las autovías.
Las que no reúnen las características de las carreteras multicarril.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 37/2015 2
Referencia Doctrinal: 
COD: 65334
Según la normativa estatal, ¿qué caracteriza a los itinerarios de interés general?

Formar parte de RIMP.
Enlazar poblaciones de más de 10.000 habitantes.
Constituir el acceso a un puerto de interés general.
Transcurrir por ellos servicios de transporte regular de uso general.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 37/2015 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 65335
Según la normativa estatal, ¿qué caracteriza a los itinerarios de interés general?

Servir de acceso a los principales puestos fronterizos.
Formar parte de los principales itinerarios de tráfico internacional.
Enlazar las Comunidades Autónomas, conectando los principales núcleos de población.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 37/2015 4
Referencia Doctrinal: 
COD: 65336
El valor máximo de la densidad de tráfico en una vía es el que se produce cuando…

todos los carriles están ocupados por vehículos circulando por debajo de 30 km/h.
los vehículos están en fila, parados, sin huecos entre ellos.
el número de vehículos/hora iguala el aforo definido para la carretera.
el número de vehículos/hora supera el aforo definido para la carretera.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65337
¿Cuál de las siguientes es una condición del entorno de una carretera?

El trazado.
El pavimento.
La visibilidad.
El estado de conversación.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Plan tipo de movilidad sostenible en la empresa. DGT
COD: 65338
¿Cuál de las siguientes es una condición del entorno de una carretera?

La climatología.
El trazado.
El pavimento.
El estado de conversación.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Plan tipo de movilidad sostenible en la empresa. DGT
COD: 65339
¿Qué finalidad tienen los elementos de seguridad activa de los vehículos?

Avisar al conductor de la existencia de un peligro.
Informar al conductor de la operatividad de determinados sistemas de seguridad.
Evitar accidentes actuando antes de que se produzcan.
Solicitar la actuación del conductor ante una situación de inminente colisión.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65340
Algunos elementos de seguridad activa requieren…

permisos especiales para su uso.
revisiones de ITV especiales.
existencia de un impacto para iniciar su funcionamiento.
una acción física por parte del conductor.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65341
¿Qué finalidad tienen los elementos de seguridad pasiva de los vehículos?

Activar medidas mecánicas preventivas ante la posibilidad de accidente.
Evitar que se produzca un accidente.
Disminuir los daños causados a las personas implicadas por un accidente.
Avisar al conductor de la existencia de un peligro.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65342
¿Cuándo actúan los elementos de seguridad activa?

Antes y durante el accidente.
Antes del accidente.
Durante y después del accidente.
Después del accidente.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65343
¿Cuándo actúan los elementos de seguridad pasiva?

Únicamente antes del accidente.
Antes y durante el accidente.
Durante y después del accidente.
Únicamente después del accidente.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65344
El chasis deformable es un elemento de seguridad...

activa.
activa y pasiva.
pasiva.
No se considera como elemento de seguridad.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65345
¿Cuándo actúan los elementos de seguridad pasiva?

Algunos requieren una acción física por parte del conductor.
Automáticamente si se produce el suceso que inicie su funcionamiento.
Necesitan la previa activación por parte del conductor.
Necesitan la previa activación por parte de alguno de los ocupantes del vehículo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65346
¿Cuál de los siguientes es un elementos de seguridad activa del vehículo?

El chasis.
Las barras de protección lateral.
Los cinturones de seguridad.
La suspensión.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65347
¿Cuál de los siguientes es un elementos de seguridad activa del vehículo?

La dirección.
Los habitáculos de seguridad.
El chasis deformable.
Los reposacabezas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65348
¿Cuál de los siguientes es un elementos de seguridad activa del vehículo?

Alumbrado.
Ruedas. 
Suspensión.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65349
¿Cuál es una de las funciones del alumbrado del vehículo?

Percepción del entorno por parte del conductor.
Facilitar la visibilidad del vehículo.
Comunicar la realización de una maniobra.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65350
¿Cuándo debe utilizarse el alumbrado del vehículo como regla general?

En la circulación por túneles.
En zonas donde no se tiene preferencia de paso.
En caso de aviso existencia de obras en la vía.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65351
¿Cuándo debe utilizarse el alumbrado del vehículo como regla general?

Cuando las señales de los agentes lo demanden.
En caso de aviso existencia de un obstáculo en la vía.
Entre la puesta y la salida del sol.
En zonas donde no se tiene preferencia de paso.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65352
¿Cuándo debe utilizarse el alumbrado del vehículo como regla general?

Entre la salida y la puesta del sol.
En condiciones ambientales que disminuyan sensiblemente la visibilidad.
En caso de aviso existencia de vehículo parado en el arcén.
En la circulación por travesías y zonas pobladas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65353
¿Qué circunstancia puede provocar un desgaste prematuro del neumático?

Velocidades elevadas.
Sobrecarga.
Frenazos bruscos.
Todas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65354
¿Qué efecto tiene una presión del neumático superior a la recomendada?

Incrementa el desgaste de los bordes de la banda de rodadura.
Incrementa el riesgo de reventón.
Supone un menor consumo de combustible.
Disminuye la estabilidad del vehículo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65355
¿Qué efecto tiene una presión del neumático superior a la recomendada?

Supone un menor consumo de combustible.
Mejora la amortiguación del vehículo.
Perjudica la capacidad de frenado.
Acelera el desgaste de los bordes de la banda de rodadura.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65356
¿Qué efecto tiene una presión del neumático inferior a la recomendada?

Perjudica la capacidad de amortiguación.
Incrementa en riesgo de reventón.
Disminuye la estabilidad del vehículo.
Incrementa el desgaste en el centro de la banda de rodadura.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65357
¿Qué efecto tiene una presión del neumático inferior a la recomendada?

Reduce el riesgo de reventón.
Perjudica la capacidad de frenado.
Acelera el desgaste de los bordes de la banda de rodadura.
Supone un menor consumo de combustible.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de seguridad vial. Dirección General de Tráfico
COD: 65358
La suspensión es un elemento de seguridad activa del vehículo, ¿cuál es su función principal?

Evitar el desgaste excesivo de las ruedas.
Controlar la estabilidad del vehículo.
Ayudar a mantener la trayectoria del vehículo.
La suspensión no es un elemento de seguridad activa.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65359
Un buen sistema de suspensión debe ser capaz de…

absorber eficazmente las irregularidades del asfalto.
reducir la resistencia aerodinámica.
evitar el desgaste excesivo de las ruedas.
ayudar al sistema de frenado.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65360
¿Cuál es un indicio de mal estado de los amortiguadores?

Desgaste de los bordes de la banda de rodadura.
Falta de inclinación al accionar bruscamente el freno.
Leve vibración de los faros en circulación en terreno irregular.
Inclinación excesiva del vehículo al tomar una curva.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65361
¿Cuál es un indicio de mal estado de los amortiguadores?

Desgaste de la parte central de la banda de rodadura.
Leve vibración de los faros en circulación en terreno irregular.
Excesivos bandazos del vehículo con viento lateral.
Falta de inclinación al accionar bruscamente el freno.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65362
¿Qué consecuencias puede tener un mal estado de la suspensión del vehículo?

Menor duración de los elementos del alumbrado.
Desgaste excesivo de los elementos de frenado.
Mayor tendencia al aquaplaning.
Desgaste de la parte central de la banda de rodadura.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65363
¿Qué consecuencias puede tener un mal estado de la suspensión del vehículo?

Desgaste de la parte central de la banda de rodadura.
Pérdida de efectividad del ABS.
Problemas en el funcionamiento del EBS.
Desgaste de los bordes de la banda de rodadura.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65364
¿Qué consecuencias puede tener un mal estado de la suspensión del vehículo?

Menor duración de los elementos del alumbrado.
Incremento de la distancia de frenado.
Desgaste de la parte central de la banda de rodadura.
Desgaste de los bordes de la banda de rodadura.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65365
Un dispositivo de seguridad relacionado con el sistema de frenado es el ABS, ¿en qué se basa?

En la detección de la producción de una frenada de emergencia.
En la medición de la distancia con el vehículo que circula delante.
En la detección del bloqueo de una o varias ruedas.
En la detección de falta de adherencia de una rueda.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65366
El sistema BAS (brake assist system) es un elemento de seguridad:

No se considera elemento de seguridad al no ser obligatoria su instalación en los vehículos.
activa y pasiva.
activa.
pasiva.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65367
El sistema PCS (pre-collision system) es un elemento de seguridad:

No se considera elemento de seguridad al no ser obligatoria su instalación en los vehículos.
pasiva.
activa y pasiva.
activa.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65368
El sistema EBS (electronic braking system) es un elemento de seguridad:

pasiva.
activa.
activa y pasiva.
No se considera elemento de seguridad al no ser obligatoria su instalación en los vehículos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65369
El sistema EDS (electronic differential system) es un elemento de seguridad:

activa.
activa y pasiva.
pasiva.
No se considera elemento de seguridad al no ser obligatoria su instalación en los vehículos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65370
El dispositivo de seguridad ABS, ¿qué acción lleva a cabo?

Detecta si se ha producido una frenada de emergencia y corrige los defectos en los que incurre el conductor.
Mide la distancia con el vehículo que circula delante y calcula la distancia de seguridad.
Consigue el funcionamiento sincronizado del sistema de frenos en todas las ruedas.
Si capta que se va a producir el bloqueo de una rueda, disminuye la fuerza de frenado sobre ella.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65371
¿En qué se basa el funcionamiento del dispositivo denominado BAS?

Según la rapidez o la fuerza con la que se actúa sobre el pedal de freno, detecta si se ha producido una frenada de emergencia.
Detecta el posible bloqueo de una o varias ruedas en función de su velocidad angular.
Detecta si una rueda motriz patina.
Calcula la distancia de seguridad en función de la separación con el vehículo que circula delante.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65372
¿En qué se basa el funcionamiento del dispositivo denominado PCS?

Detecta si una rueda motriz patina.
Calcula la distancia de seguridad en función de la separación con el vehículo que circula delante.
Según la rapidez o la fuerza con la que se actúa sobre el pedal de freno, detecta si se ha producido una frenada de emergencia.
Detecta el posible bloqueo de una o varias ruedas en función de su velocidad angular.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65373
¿Con qué elemento de seguridad activa del vehículo está relacionado el EDS (electronic differential system)?

Con la suspensión.
Con la dirección.
Con los frenos.
Con el alumbrado.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65374
¿Con qué elemento de seguridad activa del vehículo está relacionado el PCS (pre-collision system)?

Con el alumbrado.
Con la suspensión.
Con la dirección.
Con los frenos.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65375
El dispositivo de seguridad BAS, ¿qué acción lleva a cabo?

Mide la distancia con el vehículo que circula delante y calcula la distancia de seguridad.
En un frenada de emergencia, corrige la presión de frenado para evitar la colisión.
Si capta que se va a producir el bloqueo de una rueda, disminuye la fuerza de frenado sobre ella.
Si, al arrancar, una rueda motriz patina, la frena.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65376
El dispositivo de seguridad PCS, ¿qué acción lleva a cabo?

Calcula la distancia de seguridad y avisa al conductor si esta se reduce.
Si, al arrancar, una rueda motriz patina, la frena.
Si capta que se va a producir el bloqueo de una rueda, disminuye la fuerza de frenado sobre ella.
Consigue el funcionamiento sincronizado del sistema de frenos en todas las ruedas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65377
El dispositivo de seguridad EBS, ¿qué acción lleva a cabo?

Si capta que se va a producir el bloqueo de una rueda, disminuye la fuerza de frenado sobre ella.
Mide la distancia con el vehículo que circula delante y calcula la distancia de seguridad.
Cambia el alumbrado de carretera a cruce y viceversa automáticamente.
Sincroniza el funcionamiento del frenado en todas las ruedas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65378
El dispositivo de seguridad EDS, ¿qué acción lleva a cabo?

Consigue el funcionamiento sincronizado del sistema de frenos en todas las ruedas.
Mide la distancia con el vehículo que circula delante y calcula la distancia de seguridad.
Si, al arrancar, una rueda motriz patina, la frena.
Incrementa la presión en el sistema de frenado en caso de emergencia.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65379
¿Qué se consigue con el sistema EBS (electronic braking system)?

Al arrancar en firmes deslizantes, mejorar el inicio de movimiento del vehículo.
Acortar la distancia de frenado.
Incrementar la presión de frenado para evitar una colisión.
Disminuir el consumo de combustible.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65380
¿Qué se consigue con el sistema EDS (electronic differential system)?

Al arrancar en firmes deslizantes, mejorar el inicio de movimiento del vehículo.
Evitar el bloqueo de una rueda durante una frenada.
Acortar la distancia de frenado.
Incrementar la presión de frenado para evitar una colisión.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65381
¿Cómo actúa el ABS?

Incrementa de modo automático la presión de frenado.
Hace que los frenos funcionen de forma sincronizada en todas las ruedas.
Al arrancar, si una rueda motriz patina, la frena.
Regula de modo automático la intensidad de la frenada sobre una o varias ruedas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65382
El ESP, Electronic Stability Program, es un elemento de seguridad:

No se considera elemento de seguridad, al no ser obligatoria su instalación en los vehículos.
pasiva.
activa y pasiva.
activa.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65383
El TCS, Traction Control System, es un elemento de seguridad:

pasiva.
activa.
activa y pasiva.
No se considera elemento de seguridad al no ser obligatoria su instalación en los vehículos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65384
El ASR, Anti Slip Regulation, es un elemento de seguridad:

activa.
activa y pasiva.
pasiva.
No se considera elemento de seguridad al no ser obligatoria su instalación en los vehículos.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65385
¿Con qué elemento de seguridad activa del vehículo está relacionado el TCS, Traction Control System?

Con la suspensión.
Con la dirección.
Con los frenos.
Con el alumbrado.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65386
¿Con qué elemento de seguridad activa del vehículo está relacionado el ASR, Anti Slip Regulation?

Con el alumbrado.
Con la suspensión.
Con la dirección.
Con los frenos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65387
¿En qué se basa el funcionamiento del dispositivo denominado TCS?

Compara el giro de las ruedas motrices con las que no lo son.
Modifica la velocidad angular de aquella rueda que la tenga inferior a los parámetros definidos en el sistema.
Calcula la distancia de seguridad en función de la separación con el vehículo que circula delante.
Reconoce movimientos irregulares que se apartan de la trayectoria marcada por las ruedas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65388
¿En qué se basa el funcionamiento del dispositivo denominado ESP?

Calcula la distancia de seguridad en función de la separación con el vehículo que circula delante.
Reconoce el inicio de un derrape del eje delantero o trasero.
Compara el giro de las ruedas motrices con las que no lo son.
Calcula la presión del sistema de frenado en cada rueda.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65389
¿Cómo actúa el ESP en caso de derrape del eje delantero del vehículo al tomar una curva?

Frena la rueda delantera exterior a la curva.
Frena la rueda delantera interior a la curva.
Frena la rueda trasera interior a la curva.
Frena la rueda trasera exterior a la curva.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65390
¿Cómo actúa el ESP en caso de derrape del eje trasero del vehículo al tomar una curva?

Frena la rueda delantera exterior a la curva.
Frena la rueda delantera interior a la curva.
Frena la rueda trasera interior a la curva.
Frena la rueda trasera exterior a la curva.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65391
¿Cómo actúa el TCS?

En caso de derrape, hace actuar los frenos.
Sincronizado del sistema de frenos en todas las ruedas.
Avisa al conductor si se sale de la trayectoria del carril por el que circula.
Reduce la fuerza del motor si las ruedas motrices pierden adherencia.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65392
¿Qué es el sistema de control de tracción TCS?

Un dispositivo que evita el bloqueo de las ruedas al frenar el vehículo.
Un dispositivo que evita la pérdida de tracción de las ruedas propulsoras.
Un dispositivo que intenta que el vehículo permanezca en la trayectoria determinada por el volante.
Un dispositivo que evita la pérdida de tracción de las ruedas no motrices.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65393
¿Cómo puede actuar el avisador de cambio de carril involuntario?

Mediante avisos luminosos o acústicos.
Mediante acciones sobre el sistema de frenado.
Mediante acciones sobre el sistema de dirección.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65394
¿Qué función tienen los sistemas de contención de vehículos en una carretera?

Regular la densidad del tráfico.
Regular la intensidad del tráfico.
Disminuir la gravedad de un accidente.
Hacer que se cumplan determinadas restricciones.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65395
En una carretera, los sistemas de contención de vehículos pueden…

regular la densidad del tráfico.
regular la intensidad del tráfico.
impedir la circulación de determinados vehículos.
proporcionar un cierto nivel de retención a un vehículo fuera de control.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65396
¿Cuál es el objetivo principal de los sistemas de contención de vehículos de una carretera?

La precisión en la detección de vehículos cuya circulación está prohibida por un determinado tramo.
La capacidad para impedir que un vehículo que se sale de la calzada alcance un obstáculo, desnivel o elemento de riesgo. 
La posibilidad de entrada en funcionamiento a partir de una determinada intensidad de tráfico.
La posibilidad de entrada en funcionamiento a partir de una determinada densidad de tráfico.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65397
¿Qué son las barreras de seguridad en una carretera?

Son dispositivos destinados para ser utilizados en puentes tramos en los que el peligro que entraña la posible salida de la vía es muy importante.
Son dispositivos que se colocan delante de un "obstáculo", cercano a la vía, para protegerlo.
Son dispositivos que se sitúan a lo largo de los márgenes exteriores de una carretera para evitar que los vehículos que se salen de la calzada alcancen un obstáculo o un desnivel.
Son unos elementos separadores de carriles de distintos sentidos en autopistas o autovías.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65398
¿Qué son los pretiles en una carretera?

Son unos elementos separadores de carriles de distintos sentidos en autopistas o autovías.
Son dispositivos destinados para ser utilizados en puentes tramos en los que el peligro que entraña la posible salida de la vía es muy importante.
Son dispositivos que se colocan delante de un "obstáculo", cercano a la vía, para protegerlo.
Son dispositivos que se sitúan a lo largo de los márgenes exteriores de una carretera para evitar que los vehículos que se salen de la calzada alcancen un obstáculo o un desnivel.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65399
¿Qué son los amortiguadores de impacto en una carretera?

Son dispositivos que se colocan delante de un "obstáculo", cercano a la vía, para protegerlo.
Son dispositivos que se sitúan a lo largo de los márgenes exteriores de una carretera para evitar que los vehículos que se salen de la calzada alcancen un obstáculo o un desnivel.
Son unos elementos separadores de carriles de distintos sentidos en autopistas o autovías.
Son dispositivos destinados para ser utilizados en puentes tramos en los que el peligro que entraña la posible salida de la vía es muy importante.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65400
¿Qué son los lechos de frenado?

Explanadas de grava o arena situadas en curvas cerradas.
Explanadas de grava o arena situadas al final de pendientes ascendentes.
Explanadas de grava o arena situadas al final de pendientes descendentes.
Explanadas de grava o arena situadas al inicio de pendientes descendentes.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65401
¿De qué tipos pueden ser los amortiguadores de impacto en una carretera?

Redirectivos y no redirectivos.
De impacto frontal o retenedores.
Firmes o flexibles.
Metálicos o de hormigón.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65402
Cualquier incidencia meteorológica afecta a la conducción de dos formas.

Disminución de la visibilidad e incremento de la fatiga de los sistemas del vehículo.
Incremento de la fatiga de los sistemas del vehículo, especialmente de la dirección.
Disminución de la visibilidad y de la adherencia entre neumáticos y calzada.
Fatiga de sistema de frenado. 
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Conducción en primavera. Consejos DGT
COD: 65403
En relación con los neumáticos, cualquier meteorología adversa supone:

mayor Fatiga.
desgaste en el borde de la banda de rodadura.
pérdida de presión.
disminución de adherencia.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Conducción en primavera. Consejos DGT
COD: 65404
En caso de aviso de lluvias intensas…

se debe reducir la masa a transportar.
es recomendable reducir la presión de los neumáticos.
se deben evitar o restringir los trayectos por la zona.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Conducción en primavera. Consejos DGT
COD: 65405
En caso de causas meteorológicas extremas, ¿cuándo es aconsejable detenerse fuera de la carretera y esperar a su mejora?

Cuando se prevea que esas condiciones se van a mantener durante más de dos horas.
Cuando la circulación se realice con peligro para la seguridad vial.
Cuando la masa transportada supere el 80 % de la MMA del vehículo.
Cuando se vaya a circular, en esas circunstancias, más de 200 km.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Conducción en primavera. Consejos DGT
COD: 65406
Si por causas meteorológicas extremas, la circulación se realiza con dificultad y peligro para la seguridad vial, es aconsejable...

incrementar la distancia de seguridad en función de la masa transportada.
reducir la velocidad un 20 % de la máxima permitida.
detenerse fuera de la carretera hasta que las circunstancias mejoren.
circular con marchas cortas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Conducción en primavera. Consejos DGT
COD: 65407
Si, por causas meteorológicas extremas, es necesario detenerse fuera de la carretera, es aconsejable...

no abandonar el vehículo bajo ninguna circunstancia.
no abandonar el vehículo, salvo que no haya previsión de mejoría de las circunstancias.
abandonar inmediatamente el vehículo.
abandonar el vehículo solo si se está seguro de poder llegar a un refugio.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Conducción en primavera. Consejos DGT
COD: 65408
¿Cuál es una característica de la actuación de los conductores?

No asumir el riesgo que suponen sus decisiones.
Entender que no existe riesgo si cumplen las normas.
Actuar de tal manera que la diferencia entre el riesgo que está dispuesto a asumir y el que él cree que existe sea la mínima posible.
Considerar que el riesgo de accidente es superior al que realmente perciben.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65409
El conductor actúa, frente al riesgo que percibe en la carretera...

incrementando la atención al entorno.
maximizando las posibles consecuencias de un accidente.
minimizando las posibles consecuencias de un accidente.
de acuerdo con el riesgo que está dispuesto a asumir.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65410
¿En base a qué elige el conductor, principalmente, su nivel de riesgo aceptado?

En base a las ganancias y pérdidas esperadas.
En base al conocimiento de la carretera.
En base al conocimiento del vehículo.
En base a la información del entorno.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65411
¿Cuáles son los factores internos que puede provocar la distracción del conductor?

Conocimiento detallado de la vía.
Luminosidad y sus variaciones.
Concentración en problemas ajenos a la conducción.
Temperatura interna del vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65412
¿Qué elemento es fundamental en la toma de decisiones en la conducción?

La velocidad.
La percepción del riesgo de accidente.
El tiempo.
Los descansos efectuados.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65413
¿Qué elemento es fundamental en la toma de decisiones en la conducción?

El tiempo de reacción.
La luminosidad y sus variaciones.
El conocimiento de las normas de tráfico.
El nivel de riesgo que está dispuesto a aceptar el conductor.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65414
¿Qué elemento no es condicionante de la toma de decisiones en la conducción?

El riesgo percibido.
El riesgo asumible.
Las pérdidas y ganancias.
Todas son condicionantes.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65415
¿Qué puede suponer una sensación de pérdida que motive una modificación en la conducción?

La incomodidad del conductor.
La posible sanción económica.
Una pérdida de tiempo en una retención.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65416
¿Cómo puede afectar al conductor una pérdida reciente de tiempo como consecuencia de una retención mayor a la esperada?

Percibe, como menores, las ventajas esperadas de una conducta de riesgo.
Considera mayor el coste esperado de una conducta prudente.
Considera menor el coste esperado de una conducta prudente.
Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65417
Tras una sensación de pérdida sufrida por del conductor como consecuencia de un atasco, ¿cómo suele reaccionar?

Cambiar de conducta, disminuyendo los riesgos en la conducción.
Cambiar de conducta, aumentando los riesgos en la conducción.
Considerar menor el coste de una conducta prudente.
No se producen cambios en la conducción.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65418
El conductor, ante una sensación de pérdida durante la conducción, suele…

obviarla.
racionalizarla.
compensarla.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65419
¿Qué circunstancias pueden influir negativamente en la percepción del riesgo del conductor?

Sensación de conducir a mayor velocidad de la real.
Interpretación adecuada de la actuación de otros conductores.
Minimización de las consecuencias de un accidente.
Adecuada confianza de la tecnología del vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65420
¿Un factor que afecta a la atención y puede producir distracciones es atender al teléfono móvil?

Sí, es un factor interno al conductor.
Sí, es un factor externo al conductor.
No es un factor que afecte a la conducción.
Sí, pero solamente en los trayectos largos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65421
¿Encender un cigarrillo durante la conducción puede afectar a la atención y producir distracciones?

No es un factor que afecte a la conducción.
Sí, pero solamente en los trayectos largos.
Sí, es un factor interno al conductor.
Sí, es un factor externo al conductor.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65422
Una excesiva concentración de señales en la carretera, ¿es un factor que afecta a la atención y puede producir distracciones?

Sí, es un factor interno al conductor.
Sí, es un factor externo al conductor.
Solamente cuando nos veamos afectados directamente.
No es un factor que afecte a la conducción.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65423
Una señalización incorrecta en la carretera, ¿puede afectar a la atención y producir distracciones?

No es un factor que afecte a la conducción.
Sí, es un factor interno al conductor.
Sí, es un factor externo al conductor.
Sí, pero solamente en los trayectos largos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65424
Entre los condicionantes internos de la conducción se incluye:

la velocidad.
las distracciones.
la percepción del riesgo.
el estado de los neumáticos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65425
¿Qué circunstancia puede hacer que la fatiga sea mayor durante la conducción?

Circular por una vía rápida.
Recorrer un trayecto poco conocido.
Circular con una amortiguación defectuosa.
Una presión defectuosa de los neumáticos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65426
¿Cómo puede afectar la división de la atención del conductor al buscar una calle?

Supone un factor de distracción interno al conductor.
Supone un factor de distracción externo al conductor.
Es un factor que puede afectar a la fatiga, pero no provoca distracción.
No es un factor que afecte a la conducción en ningún caso.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65427
¿Cuál es el proceso mediante el cual se realiza una elección entre diversas alternativas en la conducción?

Toma de decisiones.
Percepción del riesgo.
Aceptación del riesgo.
Mantenimiento de la atención.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65428
En el proceso de toma de decisiones de un conductor, ¿qué supone el acto de encender un cigarrillo?

Es un tipo de decisión alternativa.
Es una distracción.
Forma parte de la información del entorno.
Es un elemento de la formación de la percepción del riesgo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65429
Durante la conducción, el conductor recibe información en la que basa sus decisiones, ¿de dónde procede esa información?

De su experiencia.
De su conocimiento de las normas.
De las condiciones del tráfico.
De los ocupantes del vehículo.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65430
Durante la conducción, el conductor recibe información en la que basa sus decisiones, ¿de dónde procede esa información?

De la carretera.
Del medio ambiente.
De las condiciones del tráfico.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65431
Durante la conducción, ¿qué información recibe el conductor proveniente de la carretera?

La posición del sol.
El trazado.
Las condiciones climáticas.
El número y velocidad de otros vehículos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65432
Durante la conducción, ¿qué información recibe el conductor proveniente de la carretera?

Trazado.
Condiciones del firme.
Señalización.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65433
Durante la conducción, ¿qué información recibe el conductor proveniente del medio ambiente?

Tipos de vehículos circulando.
Posición del sol.
Condiciones de la superficie.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65434
Durante la conducción, ¿qué información recibe el conductor proveniente de las condiciones del tráfico?

Condiciones de luz.
Tipo de vehículos circulando.
Trazado de la vía.
Señalización de la vía.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65435
Durante la conducción, ¿qué información recibe el conductor proveniente del vehículo?

Estado del firme de la carretera.
Vibraciones y ruidos del vehículo.
Velocidad de vehículos cercanos.
Condiciones de luminosidad.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65436
¿Es importante que el conductor dedique una parte de su atención a las conductas de otros conductores?

No, es una forma de distracción.
No, excepto si se encuentran dentro de la zona de seguridad del vehículo.
Sí, ayuda a identificarla y adelantarse a su desarrollo.
Sí, ayuda a combatir el tedio de la conducción.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65437
¿Qué motivos pueden distorsionar la decisión tomada por el conductor suponiendo una mayor asunción del riesgo por su parte?

Prisa en finalizar el viaje.
Excesiva confianza en la tecnología del vehículo.
Minimización de las consecuencias de un accidente.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65438
¿Qué elementos suele decirse que conforman el fenómeno del tráfico?

La vía.
El conductor.
El vehículo.
Todas las respuestas anteriores son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65439
¿De qué elemento de los siguientes no suele decirse que conforma el fenómeno del tráfico?

La conducción.
El tiempo.
La vía.
El conductor.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65440
¿Cómo identifica el conductor los elementos importantes para tomar sus decisiones durante la conducción?

Analizando la información recibida.
Aplicando su experiencia.
Utilizando los conocimientos adquiridos.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65441
Entre los elementos internos que utiliza el conductor para su toma de decisiones durante la conducción se incluye:

la velocidad del vehículo.
las llamadas entrantes a su teléfono móvil.
el aprendizaje y la experiencia.
el estado de los neumáticos y equilibro de los neumáticos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65442
¿Qué elementos condicionan el análisis y procesamiento de la información que recibe el conductor durante la conducción?

Los plazos de entrega de la mercancía.
La existencia de factores internos de distracción.
El tipo de vehículo y el transporte que se esté llevando a cabo.
La situación del vehículo en la vía.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65443
¿Qué puede alterar la comprensión de la información, procedente del entorno del tráfico, que recibe el conductor?

La fatiga.
La prisa.
La excesiva confianza en el vehículo.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65444
¿Cómo se cuantifica el riesgo que tienen los peatones de sufrir una incidencia?

Tres veces menor que el conductor de un ciclomotor.
Tres veces menor que el conductor de un automóvil.
El doble que un ciclista.
Entre dos y siete veces mayor que el conductor de un automóvil.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65445
¿A qué velocidad, un atropello tiene un 90 % de posibilidades de producir lesiones fatales en la cabeza? 

60 km/h.
50 km/h.
40 km/h.
30 km/h.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65446
¿A qué velocidad, un atropello, tiene un 40 % de posibilidades de producir lesiones fatales en la cabeza? 

60 km/h.
50 km/h.
40 km/h.
30 km/h.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65447
Entre peatón y vehículo existe una zona en la que los movimientos de ambos tienen una cierta vinculación, ¿cómo se denomina dicha zona?

De interconexión.
De interpretación.
De intervención.
De interacción.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65448
En la zona de interacción entre conductor y peatón es fundamental…

la percepción que tenga el peatón de los movimientos de otros peatones.
la percepción que tenga el conductor de los movimientos de otros conductores.
la percepción que tenga el conductor de los movimientos del peatón.
No existe una zona de interacción entre conductor y peatón.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65449
¿A qué situación debe prestarse especial atención en relación con los peatones?

Peatones hablando por su móvil.
Grupos de peatones.
Autobuses en sus paradas.
Todas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65450
¿Qué infracciones son las más comunes en peatones menores de 14 años?

Cruzar la calzada sin mirar.
Irrumpir de manera antirreglamentaria en la calzada.
Bajar de un vehículo sin comprobar si viene otro.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65451
¿Qué infracciones son las más comunes en peatones mayores de 65 años?

Bajar de un vehículo sin comprobar si viene otro.
Cruzar la calzada sin mirar.
No respetar la señal del semáforo.
Caminar por la calzada.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65452
¿Qué infracciones son las que cometen los peatones más comúnmente?

Irrumpir antirreglamentariamente en la vía.
No situarse correctamente en las calzadas o arcenes.
No utilizar el paso para peatones.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65453
Cruzar una calzada sin mirar es…

una infracción común en peatones menores de 14 años.
una infracción común en peatones mayores de 14 años.
una infracción común en peatones de todas las edades.
no es una infracción.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65454
¿A quién se denomina "peatón tecnológico"?

Al que circula utilizando elementos como el móvil o reproductores digitales, por ejemplo.
Al que define su ruta en base a la información aportada por las nuevas tecnologías.
A aquel que utiliza medios eléctricos, que no son considerados automóvil, para sus desplazamientos.
No existe este concepto.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65455
¿Cómo se denomina al peatón que circula por la vía pública utilizando dispositivos electrónicos: móviles, reproductores multimedia, agendas electrónicas, etc.?

Peatón hiperconectado.
Neopeatón.
Peatón tecnológico.
No tiene una denominación concreta.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65456
¿Qué caracteriza al denominado "peatón tecnológico"?

Que su atención está centrada en el medio que utilizan.
Que tiene un mayor conocimiento de la normativa de tráfico.
Que está más atentos al fenómeno circulatorio.
No tiene ninguna característica especial.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65457
¿Cuál sería una medida de precaución para evitar atropellos?

Moderar la velocidad.
No circular pegado a la acera.
Prestar especial atención cuando un vehículo se detenga delante.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65458
¿Cuál sería una medida de precaución para evitar atropellos?

Circular pegado a la acera.
Adelantar rápidamente a un autobús en su parada.
Aprovechar la existencia de pasos de peatones para no moderar la velocidad.
Extremar la precaución al amanecer y al atardecer.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65459
¿Cuál sería uno de los sitios más peligrosos para los peatones por la frecuencia de accidentes?

Las calles de gran anchura.
El comienzo de un paso para peatones.
La parte exterior de las aceras.
Las salidas de los parques.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65460
¿Cuál sería uno de los sitios más peligrosos para los peatones por la frecuencia de accidentes?

La parte exterior de las aceras.
Las salidas de los parques.
Las paradas de autobuses.
Las calles de gran anchura.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65461
Para evitar el atropello de ciclistas, debe tenerse en cuenta que…

se debe guardar la distancia de 1,5 m al adelantar.
el ciclista puede tener trayectorias oscilantes en ascensos prolongados.
en zonas de viento el ciclista puede cambiar de trayectoria.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65462
Para evitar el atropello de ciclistas, debe tenerse en cuenta que…

el ciclista puede tener trayectorias oscilantes en descensos prolongados.
en ascensos prolongados, se debe adelantar al ciclista incluso si no existe la distancia de 1,5 m.
es conveniente adelantar rápidamente al ciclista ante zonas de estrechamiento o puentes.
el ciclista puede tener trayectorias oscilantes en ascensos prolongados.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65463
Para evitar el atropello de ciclistas debe tenerse en cuenta…

en ascensos prolongados se debe adelantar al ciclista incluso si no existe la distancia de 1,5 m.
en zonas de viento el ciclista pueda cambiar de trayectoria.
el ciclista puede tener trayectorias oscilantes en descensos prolongados.
es conveniente adelantar rápidamente al ciclista ante zonas de estrechamiento o puentes.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65464
¿Cómo selecciona el conductor los datos fundamentales para sus decisiones durante la conducción?

En base a la fatiga acumulada.
En base a su estado psicológico.
En base a los vehículos del entorno.
En base a la capacidad de atención prolongada.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65465
¿Cómo selecciona el conductor los datos fundamentales para sus decisiones durante la conducción?

En base a la formación.
En base a la experiencia.
En base a su estado psicológico.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65466
¿Qué puede ocurrir si el conductor presta atención a todos los estímulos que recibe durante la conducción?

Que realiza una conducción más eficiente.
Que realiza una conducción más consciente.
Que realiza una conducción preventiva.
Que dispersa su atención, incrementando el riesgo de accidente.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65467
¿Qué circunstancia puede incrementar la fatiga durante la conducción?

El mal estado del filtro del aire.
La circulación por un trayecto poco conocido.
El mal estado de los neumáticos.
El tipo de carga que se transporte.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65468
¿Qué suele ocurrir con la conducción en circunstancias de tráfico intenso y gran movimiento de peatones?

La atención tiende a dispersarse.
Son habituales las distracciones por motivos internos.
La atención tiende a concentrarse en la conducción.
Son habituales las distracciones por motivos externos.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65469
¿Qué suele ocurrir con la conducción en entornos conocidos con pocos estímulos?

Se incrementa la atención en la carretera.
Se incrementa la atención a la conducción en general.
Se atiende a dirigir una parte de la atención a temas ajenos a la conducción. 
La posibilidad de distracción es mucho menor de lo normal.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 65470
¿Cómo puede detectar el conductor el pinchazo de un neumático?

La trayectoria del vehículo es anormalmente lenta.
Se produce una brusca inclinación hacia atrás de la carrocería.
El vehículo tiene una ligera tendencia a irse hacia un lado. 
Se percibe una importante vibración en el volante.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65471
¿Cómo debe reaccionar el conductor ante un pinchazo?

Manteniendo la velocidad constante hasta llegar a una zona donde inmovilizar el vehículo.
Acelerando suavemente para disminuir el tiempo necesario para llegar a un lugar donde inmovilizar el vehículo.
Reduciendo la velocidad y buscando dónde inmovilizar el vehículo.
No es una situación que requiera ninguna actuación especial.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65472
¿De qué son síntomas un ruido de rodadura más fuerte y una tendencia del vehículo a desplazarse hacia un lado?

De un fallo en la dirección.
De un pinchazo.
De un fallo en la amortiguación.
De un fallo en el sistema de frenado.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65473
¿Qué circunstancias puede provocar el reventón de un neumático?

Circular con un neumático deteriorado.
Circular con un neumático con presión inadecuada.
Circular con un neumático deformado.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65474
¿Cómo puede detectar el conductor el reventón de un neumático?

Fuerte tirón de la dirección hacia un lado.
Dureza excesiva del giro del volante.
Ligera tendencia del vehículo a seguir en línea recta.
Dureza significativa en el pedal del embrague.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65475
¿De qué son síntomas un fuerte estallido y un tirón de la dirección hacia un lado?

De un reventón.
De un pinchazo.
Del bloqueo de la amortiguación.
De un derrape.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65476
¿Cuál es el supuesto más peligroso de reventón?

Rueda delantera de tracción.
Rueda delantera, en caso de tracción trasera.
Rueda trasera, en caso de tracción delantera.
Rueda trasera de tracción.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65477
¿Qué puede suponer el reventón de una de las ruedas del eje directriz?

Un incremento momentáneo de la velocidad por inercia.
Un mejor control del vehículo.
Un menor control del vehículo.
Una reducción instantánea de la velocidad por inercia.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65478
¿Qué es aconsejable hacer ante un deslumbramiento por el alumbrado de otro vehículo?

Incrementar la velocidad suavemente para reducir el tiempo de deslumbramiento.
Acercarse lo más posible a la izquierda para salir del haz de luz del otro vehículo.
Dirigir la mirada al frente por debajo del haz de luz.
Encender el alumbrado de carretera una vez pase el vehículo que produce el deslumbramiento.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65479
Ante el deslumbramiento producido por el alumbrado de otro vehículo, ¿hacia dónde debe dirigirse la mirada?

Hacia la izquierda.
Hacia la derecha.
Hacia el frente, por debajo del haz de luz.
Hacia el frente, por encima del haz de luz.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65480
¿Qué es aconsejable que haga el conductor una vez haya pasado el vehículo que le ha provocado un deslumbramiento?

Parpadear rápida y enérgicamente.
Mirar hacia la derecha.
Encender el alumbrado de carretera de carretera.
Acercarse lo más posible a la derecha.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65481
Ante un vehículo que circula de frente por el mismo carril, se debe tener en cuenta que…

la colisión lateral es la más grave.
la colisión frontal es la más grave.
la colisión fronto-lateral es la más grave.
la colisión trasera es la más grave.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65482
En carreteras convencionales de un carril por sentido, debe prestarse especial atención…

a los cambios de rasante antes posibles vehículos adelantando en el carril contrario.
a las curvas cerradas ante la posibilidad de una mala trazada por un vehículo que circula de frente.
a la posible falta de señalización de determinadas circunstancias de la vía.
al nivel de combustible ante una posible carencia de estaciones de servicio.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65483
¿Qué circunstancias pueden ser un indicio de posibilidad de derrape del vehículo?

Existencia de hojas o barro en la carretera.
Condiciones meteorológicas adversas.
Manchas de grasa en el pavimento.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65484
La existencia de hojas o barro en la carretera son un indicio de posibilidad de un…

reventón.
derrape.
bloqueo de rueda.
Ninguna respuesta es correcta.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65485
¿Qué puede producir un derrape del vehículo?

El uso brusco e inadecuado de los frenos.
Un mal estado de la amortiguación.
Una presión de los neumáticos inferior a la aconsejada.
El mal uso de los retardadores.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65486
¿Qué puede producir un derrape del vehículo?

Un mal estado de la amortiguación.
Una presión de los neumáticos inferior a la aconsejada.
El mal uso de los retardadores.
El uso brusco o excesivo del acelerador.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65487
¿Qué puede provocar el manejo incorrecto del volante al cambiar de dirección?

El bloqueo de una rueda motriz.
El bloqueo de una rueda directriz.
El derrape del vehículo.
La actuación automática de los ralentizadores.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65488
¿Qué es aconsejable en caso de que el vehículo derrape como consecuencia de exceso de presión sobre el pedal del freno?

Accionar los retardadores.
Acelerar suavemente para compensar.
Liberar inmediatamente la presión del pedal.
No liberar la presión y reducir de marcha.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65489
¿Qué es aconsejable en caso de que el vehículo derrape como consecuencia de exceso de presión sobre el pedal del acelerador?

Contravolantear acelerando suavemente.
Liberar inmediatamente la presión del pedal.
Accionar los retardadores.
No liberar la presión y reducir de marcha.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
COD: 65490
En un derrape producido por un giro excesivo o brusco del volante, se debe…

contravolantear.
contravolantear, solo si la tendencia de giro es hacia la derecha.
contravolantear, solo si la tendencia de giro es hacia la izquierda.
bajo ninguna circunstancia se debe contravolantear.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Cuestiones de seguridad vial. Curso de profesores de formación vial. DGT
