
Módulo 3. Formación en primeros auxilios
COD: 261
¿Qué debemos hacer ante una hemorragia en el brazo?

Presionar la arteria femoral.
Presionar la arteria humeral.
Presionar la vena cava.
Bajar el brazo.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 794
Consideramos que un herido se encuentra en parada cardiaca:

si no sentimos el latido de su corazón.
si, una vez abierta y limpia la vía aérea, tras 10 segundos comprobamos que sigue sin respirar.
si no le encontramos el pulso.
si se encuentra inconsciente.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de primeros auxilios para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 996
Al prestar ayuda en un accidente de tráfico, en caso de que un herido esté pálido, frío y sea incoherente, ¿qué podemos sospechar?

Que puede estar sufriendo un shock hipovolémico.
Que va a entrar en parada cardiorrespiratoria.
Que puede haber perdido la memoria.
Nada, es normal después de haber sufrido un accidente.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 5222
¿Cómo se debe colocar a un herido que dice no sentir las piernas?

En posición de defensa.
Boca abajo y situar alrededor del cuello ropa para inmovilizarlo.
No hay que moverlo, salvo que resulte imprescindible.
En posición lateral.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66158
Los primeros auxilios se ocupan:

de quien ha sufrido un accidente o una enfermedad repentina.
de quien ha sufrido un accidente, pero los que se ponen enfermos deben dirigirse al médico.
de quien ha sufrido un accidente o una enfermedad repentina, siempre que esta última sea grave.
de quien ha sufrido un accidente o una enfermedad repentina, siempre que ambos sean graves.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66159
¿Qué porcentaje de muertes por accidente de tráfico se estima que suceden en la primera hora siguiente al accidente?

El 90 %.
El 75 %.
El 50 %.
El 30 %.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 66160
¿Quién constituye el primer eslabón de la cadena de supervivencia en un accidente de tráfico?

El conductor del vehículo accidentado.
El conductor de otro vehículo que circule por la vía nada más producirse el accidente.
Los peatones que hayan presenciado el accidente.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Programa de Intervención, Sensibilización y Reeducación Vial - Manual del formador. Dirección General de Tráfico - INTRAS
COD: 66161
Adoptar las medidas necesarias en una empresa en materia de primeros auxilios es obligación:

de todos los integrantes de la empresa.
de los trabajadores.
del empresario.
del delegado de prevención de riesgos laborales.
RESPUESTA: C
NORMA: Ley 31/1995 20
Referencia Doctrinal: 
COD: 66162
¿A quién corresponde en una empresa la designación del personal encargado de poner en práctica las medidas de primeros auxilios?

Al empresario.
Al comité de empresa.
Al delegado de prevención.
Al conjunto de trabajadores.
RESPUESTA: A
NORMA: Ley 31/1995 20
Referencia Doctrinal: 
COD: 66163
El personal encargado de poner en práctica las medidas de primeros auxilios en una empresa:

no necesita ninguna formación previa, pues la irá adquiriendo con la práctica.
debe poseer la formación necesaria.
debe ser técnico en prevención de riesgos laborales.
debe tener, al menos, dos cursos de Enfermería o uno de Medicina.
RESPUESTA: B
NORMA: Ley 31/1995 20
Referencia Doctrinal: 
COD: 66164
El personal encargado de poner en práctica las medidas de primeros auxilios en una empresa debe:

poseer la formación necesaria.
ser suficiente en número.
disponer de material adecuado.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Ley 31/1995 20
Referencia Doctrinal: 
COD: 66165
La falta de adopción de medidas en materia de primeros auxilios:

se considera infracción leve.
se considera siempre infracción muy grave.
se considera una infracción grave o muy grave, según los casos.
no se considera infracción administrativa sino que es siempre un delito.
RESPUESTA: C
NORMA: RD Legislativo 5/2000 12; RD Legislativo 5/2000 13
Referencia Doctrinal: 
COD: 66166
El trabajador que presencia un accidente en su empresa y no tiene ninguna preparación para auxiliar a los heridos es considerado:

testigo ordinario.
testigo privilegiado.
testigo profesional.
testigo no válido.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Fichas NTP. Instituto Nacional de Seguridad e Higiene en el Trabajo
COD: 66167
El trabajador que, ante un accidente en su empresa, es capaz de hacer una evaluación global y solicitar ayuda de modo adecuado se considera:

testigo ordinario.
testigo privilegiado.
testigo profesional.
testigo no válido.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Fichas NTP. Instituto Nacional de Seguridad e Higiene en el Trabajo
COD: 66168
El trabajador que, por su propio trabajo, está entrenado para activar correctamente el sistema de emergencias ante un accidente en su empresa se considera:

testigo ordinario.
testigo privilegiado.
testigo profesional.
testigo no válido.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Fichas NTP. Instituto Nacional de Seguridad e Higiene en el Trabajo
COD: 66169
A efectos de la prestación de primeros auxilios, se considera testigo ordinario:

al trabajador que presencia un accidente en su empresa y no tiene ninguna preparación para auxiliar a los heridos.
al trabajador que, ante un accidente en su empresa, es capaz de hacer una evaluación global  y solicitar ayuda de modo adecuado.
al trabajador que, por su propio trabajo, está entrenado para activar correctamente el sistema de emergencias ante un accidente en su empresa.
a cualquier persona que presencie un accidente.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Fichas NTP. Instituto Nacional de Seguridad e Higiene en el Trabajo
COD: 66170
A efectos de la prestación de primeros auxilios, se considera testigo privilegiado:

al trabajador que presencia un accidente en su empresa y no tiene ninguna preparación para auxiliar a los heridos.
al trabajador que, ante un accidente en su empresa, es capaz de hacer una evaluación global  y solicitar ayuda de modo adecuado.
al trabajador que, por su propio trabajo, está entrenado para activar correctamente el sistema de emergencias ante un accidente en su empresa.
a cualquier persona que presencie un accidente.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Fichas NTP. Instituto Nacional de Seguridad e Higiene en el Trabajo
COD: 66171
A efectos de la prestación de primeros auxilios, se considera testigo profesional:

al trabajador que presencia un accidente en su empresa y no tiene ninguna preparación para auxiliar a los heridos.
al trabajador que, ante un accidente en su empresa, es capaz de hacer una evaluación global  y solicitar ayuda de modo adecuado.
al trabajador que, por su propio trabajo, está entrenado para activar correctamente el sistema de emergencias ante un accidente en su empresa.
a cualquier persona que presencie un accidente.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Fichas NTP. Instituto Nacional de Seguridad e Higiene en el Trabajo
COD: 66172
Para una prestación correcta de los primeros auxilios en una empresa, se considera necesario que todo el personal:

esté entrenado para activar el sistema de emergencias.
sepa realizar la reanimación cardiopulmonar.
sea capaz de hacer una evaluación global de la situación.
esté informado sobre las actuaciones esenciales.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Fichas NTP. Instituto Nacional de Seguridad e Higiene en el Trabajo
COD: 66173
¿Qué trabajadores se recomienda que estén preparados como testigos privilegiados para actuar ante un accidente en la empresa?

Todos.
Ninguno, la prestación de ayuda ha de ser externa.
Al menos, el 50 %.
Los responsables de grupo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Fichas NTP. Instituto Nacional de Seguridad e Higiene en el Trabajo
COD: 66174
¿Qué tipo de formación deben recibir los trabajadores de una empresa que actúen como socorristas?

Básica.
Complementaria.
Específica.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Fichas NTP. Instituto Nacional de Seguridad e Higiene en el Trabajo
COD: 66175
¿Qué número de socorristas se recomienda para una empresa que se dedica a actividades de riesgo bajo?

Uno por turno cada 50 trabajadores.
Uno por turno cada 25 trabajadores.
Dos por turno cada 50 trabajadores.
Ninguno, la prestación de ayuda ha de ser externa.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Fichas NTP. Instituto Nacional de Seguridad e Higiene en el Trabajo
COD: 66176
¿Deberá disponer de un local dedicado a primeros auxilios un centro de trabajo que vaya a iniciar su actividad?

No, basta con tener un botiquín con la dotación adecuada.
Siempre que tenga más de 50 trabajadores.
Siempre que tenga más de 25 trabajadores.
En todos los casos.
RESPUESTA: B
NORMA: RD 486/1997 Anexo VI
Referencia Doctrinal: 
COD: 66177
¿Deberá disponer de botiquín un centro de trabajo que vaya a iniciar su actividad?

Se recomienda, pero no es obligatorio en ningún caso.
Solo si tiene más de 50 trabajadores.
Solo si tiene más de 25 trabajadores.
En todos los casos.
RESPUESTA: D
NORMA: RD 486/1997 Anexo VI
Referencia Doctrinal: 
COD: 66178
En la prestación de los primeros auxilios, la evaluación inicial del herido tiene por objetivo:

determinar el alcance de las lesiones.
establecer las prioridades de actuación.
adoptar las medidas necesarias en cada caso.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66179
En la prestación de los primeros auxilios, la valoración primaria del herido consiste en:

conseguir sus datos de identificación.
detectar todas sus heridas externas.
detectar las heridas externas más evidentes.
explorar sus constantes vitales.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66180
¿Qué duración debe tener la evaluación inicial de un herido al prestar los primeros auxilios?

No más de 15 segundos.
Como mucho, un minuto.
Hasta dos minutos.
30 segundos, salvo que se trate de heridos muy graves, para los que puede durar hasta un minuto.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66181
En la prestación de primeros auxilios, el segundo paso de la valoración primaria de un herido es:

comprobar si tiene heridas graves.
valorar el nivel de consciencia.
determinar si respira.
comprobar si tiene pulso.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66182
Que un herido en accidente de tráfico esté consciente es indicativo:

de que el cerebro tiene oxigenación suficiente.
de que el corazón funciona.
de que el aparato respiratorio funciona.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de primeros auxilios para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 66183
¿Cuál es el primer paso en la valoración de la respiración de un herido inconsciente?

Intentar que recupere la consciencia moviéndolo hasta que despierte.
Comprobar que no tenga obstáculos que impidan el paso del aire.
Hacerle el boca a boca.
Ponerlo en posición de defensa.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66184
¿Cuál es la causa más habitual de obstrucción de la vía aérea en un herido en accidente de tráfico que esté inconsciente?

La rotura de una o varias piezas dentales.
El traumatismo del pecho tras golpearse con el volante.
La caída de la lengua hacia atrás.
La acumulación de sangre en la boca y en la zona de la tráquea.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66185
Para conseguir la apertura de la vía aérea en un herido inconsciente, se practica:

la maniobra frente-mentón.
el boca a boca.
la reanimación cardiopulmonar.
la maniobra de Hopkins.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66186
¿En qué posición se colocará a un herido inconsciente para practicarle la maniobra frente-mentón?

Boca abajo, con los brazos estirados a lo largo del cuerpo.
Boca arriba, con los brazos estirados a lo largo del cuerpo.
En posición lateral de seguridad.
Esta maniobra no se debe practicar en heridos que no estén conscientes, dado el riesgo de causarles lesiones de médula.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66187
Al prestar primeros auxilios, ¿cuándo se puede considerar que un herido inconsciente está en parada cardiorrespiratoria?

Tras comprobar que no respira.
Tras comprobar que efectivamente está inconsciente.
Solo después de comprobar que no tiene pulso.
Tras comprobar que tiene dilatadas las pupilas en exceso.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de primeros auxilios para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 66188
Un herido en accidente de tráfico que esté inconsciente y respire:

debe ser colocado siempre en posición lateral de seguridad.
debe ser colocado en posición lateral de seguridad si vomita o sangra por la boca.
debe ser colocado en posición lateral de seguridad si no recobra la consciencia en 30 segundos.
no debe ser movido en ningún caso.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de primeros auxilios para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 66189
En la prestación de los primeros auxilios, ¿qué comprobaciones incluye la valoración secundaria de un herido?

Examen neurológico.
Respiración.
Pulso.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66190
En la prestación de los primeros auxilios, ¿qué comprobaciones incluye la valoración secundaria de un herido?

Examen del tórax.
Examen del abdomen.
Examen de las extremidades.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66191
En la prestación de los primeros auxilios, ¿qué escala se utiliza para determinar el nivel de consciencia de un herido?

La escala de dos grados CI.
La escala de tres grados CIN.
La escala de cuatro grados AVDN.
La escala de cinco grados AVDNI.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66192
¿Cuál es la frecuencia cardiaca normal en personas sin preparación física especial?

De 60 a 100 veces por minuto.
De 40 a 60 veces por minuto.
De 80 a 120 veces por minuto.
De 10 a 30 veces por minuto.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66193
En la prestación de los primeros auxilios, ¿cómo se practica la técnica del relleno capilar?

Insuflando aire en los pulmones con una frecuencia de 10 veces por minuto.
Taponando las heridas que sangran mucho mediante presión en la zona.
Presionando sobre una uña y calculando cuánto tarda en recuperar su color.
Presionando sobre la arteria para que deje de llegar sangre a una herida.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66194
En el ahogamiento por inmersión:

la glotis está cerrada.
los pulmones se inundan.
la glotis se abre.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de primeros auxilios. Junta de Andalucía
COD: 66195
¿Cómo se llama el proceso de ahogamiento en el que no llega a entrar líquido en los pulmones?

Ahogamiento por asfixia.
Ahogamiento por inmersión.
Ahogamiento por ingestión.
Falso ahogamiento.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de primeros auxilios. Junta de Andalucía
COD: 66196
Un signo de ahogamiento es:

enrojecimiento de la piel.
hipotermia.
hiperactividad.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de primeros auxilios. Junta de Andalucía
COD: 66197
En las hemorragias arteriales:

la sangre es más oscura.
la sangre fluye coincidiendo con los latidos del corazón.
la sangre fluye a borbotones.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66198
Las hemorragias:

vienen siempre de heridas externas.
pueden proceder de heridas internas, pero siempre se exteriorizan.
pueden proceder de heridas internas y tener tanta o más gravedad que las externas.
pueden proceder de heridas internas, pero siempre tienen menos gravedad que las externas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66199
En caso de hemorragia en un brazo:

se presionará sobre la arteria humeral.
se presionará sobre la arteria femoral.
se presionará sobre la arteria carótida.
no se debe presionar nunca en la arteria porque saldrá más sangre.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66200
La realización de un torniquete:

es la primera medida que se debe tomar para atajar una hemorragia.
es una solución para atajar una hemorragia que se adoptará  solo si los otros procedimientos no dan resultado.
es una solución para atajar una hemorragia que solo se puede aplicar en los brazos.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66201
Una vez efectuado un torniquete:

el socorrista debe aflojarlo cada 5 minutos para evitar la gangrena.
el socorrista debe aflojarlo cada 10 minutos para evitar la gangrena.
el socorrista debe aflojarlo en cuanto constate que la herida está taponada.
no se debe modificar hasta que el herido esté donde haya personal y medios para retirarlo sin riesgo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66202
Una hemorragia interna:

siempre acaba manifestándose en el exterior.
cuando se manifieste al exterior hay que intentar taponarla para reducir la pérdida de sangre.
cuando se manifieste al exterior no se debe intentar taponar.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66203
¿Cuáles son los signos de shock hipovolémico?

Hipotensión.
Aumento de la temperatura corporal.
Pulso lento.
Respiración lenta.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66204
El tipo de quemadura característico de los accidentes de tráfico es:

la quemadura por llama.
la quemadura por abrasión.
la quemadura por sustancias químicas procedentes de la batería.
la quemadura de origen eléctrico.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de primeros auxilios para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 66205
¿En cuántos niveles se clasifican las quemaduras?

En dos.
En cuatro.
En cinco.
En tres.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66206
Las quemaduras de primer grado:

son las que afectan a la dermis.
son de gravedad intermedia.
son las menos graves.
son las más graves.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66207
Las quemaduras de segundo grado:

son de gravedad intermedia.
son las menos graves.
son las más graves.
son las que afectan a todo el grosor de la piel.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66208
Las quemaduras de tercer grado:

son de gravedad intermedia.
son las menos graves.
son las más graves.
son las que solo afectan a la epidermis.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66209
¿Una quemadura de primer grado se puede catalogar como grave?

No.
Cuando afecte a más del 50 % de la superficie del cuerpo.
Cuando afecte a más del 25 % de la superficie del cuerpo.
Siempre es grave.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66210
¿Una quemadura de segundo grado se puede catalogar como grave?

No.
Siempre es grave.
Cuando afecte a más del 25 % de la superficie del cuerpo.
En adultos, cuando afecte a más del 10 % de la superficie del cuerpo.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66211
¿Una quemadura de tercer grado se puede catalogar como grave?

Siempre es grave.
Cuando afecte a más del 50 % de la superficie del cuerpo.
Cuando afecte a más del 25 % de la superficie del cuerpo.
No.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66212
¿Cuál es el efecto típico de una quemadura de primer grado?

Destrucción de las terminaciones nerviosas.
Costas negras.
Enrojecimiento.
Ampollas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66213
¿Cuál es el efecto típico de una quemadura de segundo grado?

Destrucción de las terminaciones nerviosas.
Costas negras.
Enrojecimiento.
Ampollas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66214
¿Cuál es el efecto típico de una quemadura de tercer grado?

Destrucción de las terminaciones nerviosas.
Ligera despigmentación.
Enrojecimiento.
Ampollas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66215
¿Qué tipo de actuación se debe seguir con un herido por quemaduras?

Pinchar las ampollas para que no se infecten.
Aplicar agua fría en la zona quemada.
Aplicar pomadas.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66216
¿Qué tipo de actuación se debe seguir con un herido por quemaduras?

No tocar la zona quemada.
No intentar retirar la ropa adherida.
Vendar por separado dos superficies quemadas.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66217
¿Se puede dar agua a un herido por quemaduras?

Nunca se debe dar bebida ni comida a una persona herida.
Sí, conviene darle siempre toda la que quiera beber.
En caso de quemaduras graves, a pequeños sorbos.
Sí, pero deberá ser agua con sal.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66218
¿Qué es una fractura de hueso cerrada?

Aquella en la que la piel que recubre el hueso fracturado no presenta daño.
Aquella en la que los tendones del hueso fracturado no se han roto.
Aquella que afecta a un hueso de difícil acceso.
Aquella que ya ha sido reducida.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66219
Un síntoma característico de una fractura de hueso es:

Hematoma.
Mucho dolor en la zona.
Deformidad.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66220
¿Qué zonas se distinguen en la columna vertebral?

Cervical y lumbar.
Dorsal y lumbar.
Cervical, dorsal y lumbar.
Cervical y dorsal.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66221
¿Qué parte de la columna vertebral se lesiona con más frecuencia en accidentes de tráfico?

La dorsal.
La cervical.
La lumbar.
La escoliar.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de primeros auxilios para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 66222
Un síntoma de lesión medular es:

enrojecimiento de la zona.
falta de riego sanguíneo en la zona.
parálisis de una parte del cuerpo.
hipotermia.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de primeros auxilios para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 66223
En un accidente de circulación, las lesiones craneoencefálicas:

se producen por impacto de la cabeza contra alguna parte del vehículo.
se pueden producir aunque no haya impacto de la cabeza.
no se producen nunca si no hay un impacto de la cabeza.
Las respuestas A y B son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de primeros auxilios para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 66224
Si en un accidente de tráfico se produce una herida en el cuero cabelludo:

habitualmente sangrará en abundancia.
habitualmente sangrará poco.
habitualmente será una herida grave.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de primeros auxilios para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 66225
Si en un accidente de tráfico la cabeza sufre un impacto y se sangra por los oídos:

se taponarán los oídos para evitar la pérdida de sangre.
puede existir lesión en un órgano interior.
no existirá fractura de cráneo si el sangrado no es abundante.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual de primeros auxilios para profesores de formación vial. Dirección General de Tráfico
COD: 66226
En primeros auxilios, el tratamiento de una herida grave conlleva:

tapar la herida con apósitos y vendas.
intentar retirar los objetos incrustados.
aplicar alcohol.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66227
El signo característico de las contusiones mínimas es:

cardenales.
enrojecimiento.
hematomas.
aplastamiento intenso.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66228
El signo característico de las contusiones de primer grado es:

cardenales.
enrojecimiento.
hematomas.
aplastamiento intenso.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66229
El signo característico de las contusiones de segundo grado es:

cardenales.
enrojecimiento.
hematomas.
aplastamiento intenso.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66230
El signo característico de las contusiones de tercer grado es:

cardenales.
enrojecimiento.
hematomas.
aplastamiento intenso de las partes blandas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66231
¿Cómo se debe tratar una contusión al prestar primeros auxilios?

Con compresas de agua caliente.
Si es en una extremidad, elevándola.
Ejercitando la zona para que no se gangrene.
Reventando los hematomas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66232
¿Cómo se recomienda actuar con una persona que sufre una obstrucción grave de la vía aérea por un cuerpo extraño?

Aconsejándole que tosa con fuerza.
Dándole palmadas fuertes entre los omóplatos.
Apretándole con el puño entre el ombligo y el final del esternón.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66233
¿Cómo se recomienda actuar con un lactante que sufre una obstrucción grave de la vía aérea por un cuerpo extraño?

Aplicándole compresiones torácicas.
Agitándolo de arriba hacia abajo.
Apretándole con el puño entre el ombligo y el final del esternón.
Dándole pequeños golpes en las mejillas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66234
Una persona que  haya sufrido una lipotimia:

será tumbada boca abajo y con la cabeza siempre más alta que el resto del cuerpo.
será tumbada de lado.
será tumbada boca arriba con las piernas elevadas.
será colocada en posición lateral de seguridad.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66235
Es causa probable de una lipotimia:

estar mucho tiempo sentado sin moverse.
el ejercicio físico excesivo.
una subida de la tensión arterial.
permanecer en sitios demasiado fríos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66236
Una angina de pecho es:

una falta momentánea de riego sanguíneo en el corazón.
una necrosis parcial del corazón.
una necrosis completa del corazón.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66237
Puede ser síntoma de infarto agudo de miocardio:

la sensación de opresión en el pecho.
las náuseas.
las dificultades para respirar.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66238
Una hipoglucemia:

produce falta de apetito.
es una subida del nivel de azúcar en sangre.
es una bajada del nivel de azúcar en sangre.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66239
La parada cardiorrespiratoria:

interrumpe la circulación sanguínea y la respiración.
no interrumpe la circulación sanguínea.
produce siempre la muerte de las células del cerebro.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66240
¿En cuánto tiempo de parada cardiorrespiratoria se suele producir la muerte de las células del cerebro?

De 1 a 3 minutos.
De 4 a 8 minutos.
Como mínimo, a partir de 10 minutos.
Como mínimo, a partir de 15 minutos.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66241
En la reanimación cardiopulmonar, las compresiones torácicas se aplican:

sobre el abdomen.
sobre las costillas.
sobre el esternón.
sobre la parte final del esternón.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66242
¿Cuántas insuflaciones boca a boca se aplican en la reanimación cardiopulmonar?

3 por cada 20 compresiones.
1 por cada 20 compresiones.
2 por cada 30 compresiones.
1 por cada 30 compresiones.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66243
Para efectuar reanimación cardiopulmonar a niños de hasta un año de edad:

se ejecutará la maniobra frente-mentón.
se colocará la cabeza hacia delante.
se colocará la cabeza completamente hacia atrás.
se colocará la cabeza en posición neutra.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66244
Para efectuar reanimación cardiopulmonar a niños de hasta un año de edad:

se utilizará la técnica boca a boca.
se utilizará la técnica boca a boca-nariz.
se pinzará la nariz.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66245
Para efectuar reanimación cardiopulmonar a niños de hasta un año de edad, la compresión se realizará:

con la palma de la mano abierta.
con el dedo pulgar.
con los dedos índice y medio.
con el puño.
RESPUESTA: C
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66280
En el ahogamiento por asfixia:

la glotis está cerrada.
los pulmones se inundan.
la glotis se abre.
Las respuestas B y C son correctas.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de primeros auxilios. Junta de Andalucía
COD: 66281
¿Cómo se llama el accidente en el que los pulmones se inundan de líquido?

Ahogamiento por asfixia.
Ahogamiento por inmersión.
Ahogamiento por ingestión.
Ahogamiento seco.
RESPUESTA: B
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de primeros auxilios. Junta de Andalucía
COD: 66282
Cuando se presta auxilio a una persona que ha sufrido un ahogamiento:

hay que intentar sacarle el agua de los pulmones como primera medida.
hay que intentar sacarle el agua de los pulmones como primera medida, salvo que se trate de un ahogamiento seco.
hay que intentar sacarle el agua de los pulmones como primera medida, salvo que se trate de un ahogamiento por asfixia.
no se debe intentar sacarle el agua de los pulmones pues solo sale con fármacos.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Guía de primeros auxilios. Junta de Andalucía
COD: 66292
¿Cuál es la zona de la columna vertebral menos expuesta a lesiones?

La dorsal.
La cervical.
La lumbar.
La escoliar.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66293
¿Cómo se producen las lesiones de médula espinal?

Por compresión de las vértebras.
Por sección parcial.
Por sección total.
Todas las respuestas son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66294
Consideraremos que puede presentar lesiones de médula espinal:

quien esté inconsciente y tenga traumatismos en la cabeza.
quien esté inconsciente y tenga traumatismos en una extremidad inferior.
quien haya sufrido una caída en altura.
Las respuestas A y C son correctas.
RESPUESTA: D
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
COD: 66297
La parada respiratoria:

deja menos secuelas que la cardiorrespiratoria.
deja más secuelas que la cardiorrespiratoria.
es lo mismo que la cardiorrespiratoria.
no se produce nunca si no hay también a la vez parada cardiaca.
RESPUESTA: A
NORMA: Sin referencia
Referencia Doctrinal: Manual básico de primeros auxilios. Cruz Roja Española
